{
    "Adi": "Abbas Paksoy",
    "dogumTarihi": "1961 -\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nK.mara\u015f And\u0131r\u0131n Alanl\u0131 k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum. And\u0131r\u0131n Emirler bostan dere mezras\u0131 k\u00f6y\u00fcm. Osmaniye Kadirli de oturuyorum. Bir kamu kurulu\u015fundan emekliyim \u015fiir yazmaya \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131m. \u015eiirlerimin temalar\u0131 halk\u0131m\u0131z\u0131n i\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 olaylar\u0131 i\u00e7ermektedir.(1000)    binin \u00fczerinde \u015fiirim bulunmaktad\u0131r. \u015eairlik istemekle olan bir \u015fey de\u011fil tamamen ilahi bir l\u00fctuftur. \u015eiirlerim hayali bir  zihniyette de\u011fil, ya\u015fanm\u0131\u015f ve ya\u015fanan olaylar\u0131 konu almaktad\u0131r.halen \u015fiir yazmaya devam ediyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n1- \u015eehitler \u015eehri Kadirli 2007 yay\u0131ml\u0131,  2-T\u00fcrkiyem (Antika \u015eiirler)            2008 yay\u0131ml\u0131  3. bayrak Alt\u0131nda (c\u0131s \u015fiirler)       kitab\u0131m\u0131 ise 2012 y\u0131l\u0131nda \u00e7\u0131karm\u0131\u015f bulunmaktay\u0131m. 4 \u00fcnc\u00fc kitab\u0131n olan Tarihin ak\u0131\u015f\u0131 (\u015eehitlerimiz)    adl\u0131 kitab\u0131m\u0131 aral\u0131k 2015 te yay\u0131nlam\u0131\u015f bulunmaktay\u0131m.BALLI FIKRALAR adl\u0131 yakla\u015f\u0131k bin (1000)  sayfal\u0131k f\u0131kra kitab\u0131m\u0131 yay\u0131nlamam i\u00e7in acilen spans\u00f6r beklemekteyim. ilgilenenlere duyurulur.\r<br\/>Bu \u015fiirler yay\u0131nlanan kitab\u0131mdan al\u0131nt\u0131lard\u0131r. Kitab\u0131m\u0131 istek i\u00e7in 0543 918 4867 nolu telefondan temin edebilirsiniz. \n \n"
}