{
    "Adi": "Abdurrahman G&#252;lseren",
    "dogumTarihi": "1997.03.26\n",
    "sairHayati": "\n\n\nMalatya\/Darende do\u011fumlu, Ankara Y\u0131ld\u0131r\u0131m Beyaz\u0131t \u00dcniversitesinde Tarih b\u00f6l\u00fcm\u00fc okumaktay\u0131m.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}