{
    "Adi": "Abdul Kadir \u0130lci",
    "dogumTarihi": "08,04,2005 istanbul \n",
    "sairHayati": "\n\n\n2005 do\u011fumlu orta okul \u00f6\u011frencisi<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\ndaha yok \n \n"
}