{
    "Adi": "Abdulkadir G&#252;rb&#252;z",
    "dogumTarihi": "06.04.1990\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1990 y\u0131l\u0131nda Ad\u0131yaman da d\u00fcnyaya geldim. 28 y\u0131ld\u0131r Konya'da ikamet etmekteyim. 11 ya\u015f\u0131mdan bu yana \u015fiirler,makaleler , \u00f6yk\u00fcler, k\u00f6se yaz\u0131lar\u0131, g\u00fczel s\u00f6zler ve seslendirmelerle ilgilenmekteyim. Hen\u00fcz bir kitap yay\u0131mlamad\u0131m lakin yay\u0131mlayacak olsam ansiklopedi den \u00e7ok \u015fiirlerim mevcut , ayn\u0131 zamanda \u015fiir seslendirmeleri ile ilgileniyorum ve instagram da sakar_sair_official sayfasi ile siir canli yayinlari yapmaktay\u0131m  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nYak\u0131n zamanda bir \u00e7al\u0131\u015fmam mevcut  \n \n"
}