{
    "Adi": "Abdurrahman &#199;i&#231;ek",
    "dogumTarihi": "1978\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1978 y\u0131l\u0131nda Ad\u0131yaman'\u0131n K\u00e2hta il\u00e7esinin Bildiyan(\u015eahintepe)  K\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. \u0130lkokul, ortaokul ve lise y\u0131llar\u0131 K\u00e2hta\u2019da ge\u00e7ti. Erciyes \u00dcniversitesi'nde Anestezi ve Anadolu \u00dcniversitesi'nde Kamu Y\u00f6netimi okudu. \u015eu an Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc'nde Y\u00fcksek Lisans yap\u0131yor. \u0130ki \u00e7ocuk babas\u0131 yazar, Konya'da ikamet ediyor. <br\/><br\/>T\u00fcrkiye Yazarlar Birli\u011fi \u00fcyesi de olan yazar, \u015fu s\u0131ralar Ad\u0131yaman G\u00fcne Bak\u0131\u015f Gazetesi, Kahta Diyalog Gazetesi ve Konya Memleket gazetesi'nde k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131yor. Ayr\u0131ca Memleket dergi, M\u00fcsvedde, C\u00f6nk, Kundak, Mim, Edebiyat Ortam\u0131, \u0130tibar, Dergah ve Mahalle Mektebi dergilerinde yaz\u0131yor\/yazmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}