{
    "Adi": "Abdullah Akar",
    "dogumTarihi": "01-01-1952\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1952 y\u0131l\u0131da bu g\u00fcnk\u00fc \u015e\u0131rnak ilinde d\u00fcnyaya geldim 1959 y\u0131l\u0131nda ilk okula ba\u015flad\u0131m ve ortaokulu da \u015f\u0131rnakta okudum orta okul ikinci s\u0131n\u0131ftan itibaren \u015fiir yazmaya ba\u015flad\u0131m  iki y\u0131l ara verdikten sonra 1970 y\u0131l\u0131nda Siirt  end\u00fcstr\u00fc meslek lisesine kayd\u0131m\u0131 yapt\u0131rd\u0131m liseye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m d\u00f6nemde haftal\u0131k olan Siirt m\u00fccadele gazetesinde \u015fiirlerimi yay\u0131nlama  f\u0131rsat\u0131n\u0131 buldum,Okul bitene kadar yazmaya devam ettim.  Y\u00fcksek okul imtihanlar\u0131na girdim Eski \u015fehir ticari ilimler akademisine imkansizl\u0131klar nedeniyle  \u00f6n kayd\u0131m\u0131 yapt\u0131ramad\u0131m askerliye karar verdi\u011fim s\u0131rada  PTT te\u015fkilat\u0131  imtihanla end\u00fcstri meslek lisesi mezunu  teknisyen al\u0131nacak haber \u00fczere D.Bak\u0131rda  a\u00e7\u0131lan imtihan\u0131 kazanarak  Ankara e\u011fitim merkez m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde i\u015fe ba\u015flad\u0131m alt\u0131 ayl\u0131k bir kurstan sonra kuraya tabi tutularak Van na tay\u0131n\u0131m  yap\u0131ld\u0131.<br\/>   1974 d\u00fcn 15 haziran\u0131nda VAN da g\u00f6reve  ba\u015flad\u0131m Ba\u015f teknisyen  teknik uzman  ve teknik amir olarak devam ettim.<br\/>Bir ara van\u0131n sesi gazetesinde \u015fiir yazmaya ba\u015flad\u0131m i\u015f neden\u0131\u011fle fazla devam edemedim 2004 y\u0131l\u0131nda tay\u0131n\u0131m Antakya Sant\u0131rallar m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne \u00e7\u0131kt\u0131 ve bir sene orda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan  sonra kendi isteyimle emekli oldum evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131\u011f\u0131m  Van ilinde ikamet etmekte\u011fim.. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}