{
    "Adi": "Abdulkadir &#214;zk&#246;k",
    "dogumTarihi": "18\/08\/1983\/ Ankara\n",
    "sairHayati": "\n\n\nKalemden de\u011fil,g\u00f6n\u00fclden geleni yazay\u0131m.Sat\u0131rdan de\u011fil Sad\u0131rdan okuyay\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}