{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1968\n",
    "sairHayati": "\n1968 y\u0131l\u0131nda Adana'ya ba\u011fl\u0131 Feke \u0130l\u00e7esinin G\u00f6belli K\u00f6y\u00fc'nde do\u011fdu.\u0130lkokulu k\u00f6y\u00fcnde 1978 y\u0131l\u0131nda bitirdi.\u00dclkenin o g\u00fcnk\u00fc ko\u015fullar\u0131ndan dolay\u0131 \u00fc\u00e7 y\u0131ll\u0131k bir aradan sonra girdi\u011fi \u00f6\u011fretmen lisesi s\u0131nav\u0131n\u0131 kazanarak D\u00fczi\u00e7i \u00d6\u011fretmen Lisesi'nde alt\u0131 y\u0131l okudu.\u015eiir yazmaya burada ortaokul ikinci s\u0131n\u0131fta iken ba\u015flad\u0131.Liseden sonra girdi\u011fi \u00fcniversite s\u0131nav\u0131n\u0131 kazanarak Dicle \u00dcni.E\u011ft.Fak.T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden 1991 y\u0131l\u0131nda mezun oldu.Ayn\u0131 y\u0131l yeterlilik s\u0131nav\u0131n\u0131 kazanarak Trabzon-Of ... \n"
}