{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1991-\n",
    "sairHayati": "\n1991 y\u0131l\u0131nda Kahramanmara\u015f'da do\u011fdu.Burada b\u00fcy\u00fcd\u00fc.\u015eimdi bilgisayar \u00f6\u011fretmeni olarak ya\u015fam\u0131na devam etmektedir... \n"
}