{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "Abd&#252;lkadir G&#252;ler (Ara\u015ft\u0131rmac\u0131-yazar)\n",
    "sairHayati": "\n1946 Y\u0131l\u0131nda Mardin - K\u0131z\u0131ltepe'de do\u011fdu. Diyarbak\u0131r Erkek ilk \u00f6\u011fretmen okulu (1964) , Diyarbak\u0131r E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fc T\u00fcrk\u00e7e B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc (1976) ,A\u00dcA\u00d6F,T\u00fcrk Dil ive Edebiyat\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc' de  1992' de bitirdi. K\u0131r\u015fehir, Mardin, Diyarbak\u0131r, \u015eanl\u0131urfa,Ayd\u0131n gibi il ve il\u00e7elerinde,T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretmenli\u011fi ve y\u00f6neticilik yapt\u0131.En son olarak Ordu \u0130li, \u00c7ama\u015f \u0130l\u00e7esinde \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr\u00fc iken,1995 yaz\u0131nda emekliye ayr\u0131ld\u0131.      <br\/>      1997 'den bu yana \u00f6zel bir okulda halen idareci olarak g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcy ... \n"
}