{
    "Adi": "Abdullah Karaba\u011f",
    "dogumTarihi": "1955 Araban\/Gaziantep\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u00d6zge\u00e7mi\u015f<br\/><br\/>Abdullah Karaba\u011f, 1955, Araban\/Gaziantep. D\u00fczi\u00e7i \u0130lk\u00f6\u011fretmen Okulu ve Lisesi, 1968-1975, \u00f6\u011fretmenlik, 1975-1979. 12 Eyl\u00fcl D\u00f6neminde g\u00f6z alt\u0131na al\u0131nd\u0131, tutukland\u0131. Serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131ktan sonra da defalarca soru\u015fturmalara maruz kald\u0131, g\u00f6z alt\u0131na al\u0131nd\u0131, tutukland\u0131. 1990\u2019da yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130svi\u00e7re\u2019de ya\u015f\u0131yor. <br\/>\u015eiirlerinde a\u00e7\u0131k isminden ba\u015fka; \u201cA.Karaba\u011f, A.Karabag, A.Karabax\u201d  imzalar\u0131n\u0131 da kulland\u0131. <br\/>            <br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nKitap\/dosya :\r<br\/>\r<br\/>T\u00fcrk\u00e7e :\r<br\/>- \u015eark\u0131m Karanfilde Kals\u0131n, \u015fiir, \u0130stanbul 1999, Gaziantep 2002\r<br\/>- Halkal\u0131 Seher, \u015fiir, Gaziantep 2002\r<br\/>- Lacivert Oyalar, \u015fiir, Gaziantep 2002\r<br\/>- Y\u0131ld\u0131z Dal\u0131 Yasakl\u0131 G\u00f6n\u00fcl, \u015fiir, Eme\u011fin Sanat\u0131, e-kitap, Nisan 2012\r<br\/>- Tart\u0131ya Kalan D\u00fc\u015fler, \u015fiir, Eme\u011fin Sanat\u0131, e-kitap, Eyl\u00fcl 2013\r<br\/>- G\u00fcldestan Gibi, toplu \u015fiirler, \u0130stanbul 2014, geni\u015fletilmi\u015f 2.bask\u0131, \u0130stanbul 2017\r<br\/>- Bir Y\u00fcrek \u00c7e\u015fnisidir Ya\u015famak, nehir \u015fiir, Berlin 2011, 2.bask\u0131, \u0130stanbul 2014\r<br\/>- Karanfil Ek G\u00f6\u011fs\u00fcme\/til\u00eel\u00ee, roman, \u0130stanbul 2014\r<br\/>- \u0130konalar Y\u00fczle\u015febilir, \u015fiir\r<br\/>- Seherle D\u00fc\u015fen Damlalar, \u015fiir\r<br\/>\r<br\/>K\u00fcrt\u00e7e :\r<br\/>- Sewta Berbang\u00ea, helbest, Berlin 2010 \r<br\/>- Tav\u00ean St\u00ear\u00een, helbest\/\u00e7em, Berlin 2010, 2.bask\u0131, \u0130stanbul 2016\r<br\/>- D\u00eemen\u00ean Digerin, \u015fanoya helbest\u00ee, 3 perde, \u0130stanbul 2016\r<br\/>- B\u00eajey\u00ean Berhevkir\u00ee\r<br\/>- R\u00eazimana Kurd\u00ee ya Kurmanc\u00ee, bi h\u00eendar\u00ee, kapsaml\u0131 dilbilgisi\r<br\/>- Veser a R\u00eazimana Kurd\u00ee ya Kurmanc\u00ee, bi h\u00eendar\u00ee, fil \u00e7ekimleri\r<br\/>\r<br\/> K\u00fcrt\u00e7e\/T\u00fcrk\u00e7e :\r<br\/>- Bin\u00earin Bi Dil Bin\u00earin\/Bak\u0131n Y\u00fcrekle Bak\u0131n, aforizma, \u0130stanbul 2015\r<br\/>- Berf\u00een Dibarin Li Re\u015fiyan\/Kardelen Ya\u011far Kar\u0131n Alacas\u0131na, \u015fiir, \u0130stanbul 2015, \r<br\/>geni\u015fletilmi\u015f 2.bask\u0131, \u0130stanbul 2016\r<br\/>- Sozder\u00ean Ev\u00eena H\u00eaviyan\/Sevdaya S\u00f6zl\u00fc Umutlar, iki dilli nehir \u015fiir, \u0130stanbul 2017\r<br\/>\r<br\/>Frans\u0131zca :\r<br\/>- Boucles de Canicule, po\u00e9sie, Fransa, Lyon 2015\r<br\/> \n \n"
}