{
    "Adi": "Adem Ayazs\u0131n",
    "dogumTarihi": "15.09.1981\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00c7ilelerle dolu bir hayat\u0131 var. Ama hayat her \u015feye ra\u011fmen ya\u015famakt\u0131r. \u00d6l\u00fcm ise hayat\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131d\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}