{
    "Adi": "Adem Furkan C&#252;lf&#252;k",
    "dogumTarihi": "12 MAYIS 1995 KAHRAMANMARA\u015eLI\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}