{
    "Adi": "Adem G&#252;rcan",
    "dogumTarihi": "1986-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n8 Ocak 1986'da Van'da do\u011fdu, \u0130lk ve Orta \u00f6\u011fretimini bitirdikten sonra M\u00fczi\u011fe merak sal\u0131p Van Mus\u00eeki Derne\u011finde Ud dersleri al\u0131p ayn\u0131 zamanda amat\u00f6r koro \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na kat\u0131ld\u0131.Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi, E\u011fitim Fak\u00fcltesi, M\u00fczik \u00d6\u011frt. b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, m\u00fczik e\u011fitimini almaya devam ediyor. \u015eiire ve edebiyata \u00e7ocukuktan duydu\u011fu ilgiye ra\u011fmen bu alanlarda herhangi bir akademik e\u011fitim alamad\u0131, kendi \u00e7ap\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131 amat\u00f6r \u015fiirlerle, \u015fiir severlere g\u00f6nl\u00fcnden kopan dizeleri yazmaya devam ediyor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nA\u015fkn\u00e2me\r<br\/>Heyhat! \r<br\/>Gittin gideli\r<br\/>Ayna\r<br\/>\u00d6zg\u00fcrl\u00fck\r<br\/>Vs.. \n \n"
}