{
    "Adi": "Adem Av\u015far",
    "dogumTarihi": "12. 12. 1963\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}