{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "Adem KA&#199;AR\n",
    "sairHayati": "\nMersin\/Tarsus - 1979 do\u011fumlu olup, Dokuz Eyl\u00fcl \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi mezunu bir hukuk\u00e7udur. Anadolu \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat Fak\u00fcltesinde okurken yar\u0131m b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131r. 10\/03\/2017'den itibaren ki \u015fiirlerinde '\u00c2\u015f\u0131k Tarsusi' mahlas\u0131n\u0131 kullanm\u0131\u015ft\u0131r. Evli ve Azra Nur Ka\u00e7ar isimli k\u0131z babas\u0131d\u0131r. Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 f\u00e2ni bir A\u015fk fir\u00e2k\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc g\u00f6nl\u00fcn\u00fc \"A\u015eK, \u015fiddetli bir muh\u00e2bbettir; f\u00e2ni mahb\u00fbblara m\u00fcteveccih oldu\u011fu vakit ya o A\u015fk kendi sahibini d\u00e2im\u00ee bir az\u00e2b ve elemde b\u0131rak\u0131r veyahut o mec\u00e2zi ma ... \n"
}