{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1971\n",
    "sairHayati": "\n1971 y\u0131l\u0131nda Kayseri Talas da d\u00fcnyaya gelmi\u015fim.\u0130lk Orta ve Lise tahsilimi Kayseride yapt\u0131m.\u0130lkokul y\u0131llar\u0131nda m\u00fcsamereler \u015fiir yar\u0131\u015fmalar\u0131 makaleler ve k\u00fc\u00e7\u00fck tiyatro oyunlar\u0131 ile tan\u0131\u015ft\u0131m.Edebiyata olan ilgim \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131ma dayan\u0131r.\u015eiir okumak beni her zaman ba\u015fka d\u00fcnyalara g\u00f6t\u00fcrm\u00fc\u015f \u00e7ocuklu\u011fumu bana unutturmu\u015f ve olgunla\u015fmama ve daha b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fcnmeme sebep olmu\u015ftur.Okudu\u011fum kitaplardaki kahramanlar\u0131n yerine ge\u00e7er ya\u015fad\u0131klar\u0131 mutlulu\u011fu ya da \u00fcz\u00fcnt\u00fcy\u00fc onlarla payla\u015f\u0131rd\u0131m.Sahne tecr\u00fcbem ilkokul  ... \n"
}