{
    "Adi": "Adem \u015eiyar",
    "dogumTarihi": "12.01.1990\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimimi A\u011fr\u0131\u2019n\u0131n Do\u011fubayaz\u0131t \u0130l\u00e7esinde tamamlad\u0131m.Erzincan Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u00dcniversitesinde T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretmenli\u011fini okudum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nRoza \n \n"
}