{
    "Adi": "Adnan As\u0131f",
    "dogumTarihi": "16 Nisan 2002 Ankara\n",
    "sairHayati": "\n\n\n2002 Ankara do\u011fumlu. Kendi halinde bir \u015fair. Tek amac\u0131 insanlara anlatmad\u0131klar\u0131n\u0131 ka\u011f\u0131da d\u00f6kmek. Adnan'\u0131 en iyi hayat\u0131n\u0131 kendi i\u00e7inde ya\u015fayanlar anlayabilir... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBizler\r<br\/>Atmad\u0131 Ki\r<br\/>Ahl\u00e2t\r<br\/>Bo\u011fulur\r<br\/>Son \u015eiirim\r<br\/>Bitsin\r<br\/>Ne Der Ne Demez \n \n"
}