{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "Anla\u015f\u0131lmak \u0130&#231;in Acele Etmeyeceksin\n",
    "sairHayati": "\n<br\/>\"Adnan Ye\u015filta\u015f halk\u0131n i\u00e7inden halk K\u00fclt\u00fcr'\u00fcn\u00fc \u00f6z\u00fcmseyerek yeti\u015fmi\u015f bir halk \u00e7ocu\u011fudur. O ayn\u0131 zamanda se\u00e7kin bir ayd\u0131n, toplumcu ve yurtseverdir. Toplumcu \u015fiirimizin ustalar\u0131ndan da el ald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclmektedir. \u015eiirleri \u015fiir severlerin ilgi ve sevgisini hak etmektedir.\"<br\/>- Ataol Behramo\u011flu-<br\/>(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)<br\/><br\/>Adnan Ye\u015filta\u015f, <br\/>Sivas do\u011fumlu. Hani derler ya, Anadolu'nun ba\u011fr\u0131ndan kopup gelmi\u015f, Ya\u015far Kemal'in \"\u0130nce Memed\"i gibi, ince uzun kara ya\u011f\u0131z bir gen\u00e7 adam. \u0130nce Meme ... \n"
}