{
    "Adi": "Adnan Bal",
    "dogumTarihi": "04-\u015eubat-1949-U\u015eAK\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBen Adnan Bal A\u015f\u0131klar diyar\u0131,ilkler \u015fehri U\u015fak'\u0131n merkez Karahasan k\u00f6y\u00fcnde 1949 y\u0131l\u0131 \u015fubat\u0131n\u0131n karl\u0131 bir g\u00fcn\u00fcn de ad\u0131 \u00f6m\u00fcr olan \u00e7ileli ya\u015fam\u0131ma merhaba deyip g\u00f6zlerimi a\u00e7m\u0131\u015f\u0131m,yalan d\u00fcnyaya. Hocadan \u00f6\u011frenirken elif-be yi, okulda tan\u0131d\u0131m alfabeyi 1956 okul a\u00e7\u0131ld\u0131 k\u00f6y\u00fcme  Oy\u0131l babam\u0131 yitirdim, ba\u015far\u0131l\u0131yd\u0131m okulumu d\u00f6rt y\u0131lda bitirdim. Soranlara okuyup mebus olacam derdim, orta ikide artis olmaya karar verdim. Hen\u00fcz onbe\u015f ya\u015f\u0131nda, sevda yelleri esti ba\u015f\u0131mda. Yetim,yoksul diye hakir g\u00f6rd\u00fcler sevdi\u011fimi almanc\u0131ya verdiler, ayr\u0131l\u0131k \u00f6l\u00fcm derler buy\u00fczden gurbeti se\u00e7tim. S\u0131lamdan,sevdam dan,anam dan karde\u015flerimden vazge\u00e7tim. Sekiz sene diyar diyar gezdim, ana gibi yar vatan gibi diyar olmaz ger\u00e7e\u011fini sezdim.Askerli\u011fimi Manisada ba\u015flay\u0131p \u0130stanbulda yetirdim. Gayri olgunla\u015fm\u0131\u015ft\u0131m akl\u0131 ba\u015fa getirdim. D\u0131\u015far\u0131dan s\u0131navla okulumu bitirdim.1971 anam evine d\u00f6nd\u00fcm mutluluk denen ayd\u0131nl\u0131k y\u00fcz\u00fc g\u00f6rd\u00fcm. Evlendim barkland\u0131m; Sevgili e\u015fim Fatma ile \u00fc\u00e7 k\u0131z\u0131m; \u015eule-Ahsen K\u0131v\u0131lc\u0131m-Nazl\u0131, bir de o\u011flum Adnan do\u011fdu. Huzuru yakalad\u0131m evim bereket doldu.25 kuru\u015fluk kuru nohutla  g\u00fcnlerimi ge\u00e7irdim,havyar sofralar\u0131nada oturdum.Felek sillesini birkez daha g\u00f6sterdi y\u0131l 1982 hem anam hemde babam olan hayat\u0131m\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ona bor\u00e7lu oldu\u011fum anneci\u011fim ebediyete intikal etti.Babadan yetimken Anadan \u00f6ks\u00fcz oldum. Artislik, organizet\u00f6rl\u00fck, amalelik,\u00e7\u0131rakl\u0131k,kalfal\u0131k,esnafl\u0131k,sendikac\u0131l\u0131k,siyaset,televizyonculuk(patronluk,y\u00f6neticilik,kameramanl\u0131k,sunuculuk,vs.)         ve i\u015f\u00e7ilik  derken dernek\u00e7ili\u011fi se\u00e7mi\u015fim. Ben bu g\u00fcne gelene dek ne girdaplardan ge\u00e7mi\u015fim. 1991de \u0130lk yerel televizyonu(uktad tv)         a\u00e7t\u0131m. 1996 da RT\u00dcK on milyar \u00f6denmi\u015f sermaye talep edince;  \u0130stemiyerekte olsa Utv'yi kapatt\u0131m. 17 y\u0131ld\u0131r U\u015fak K\u00fclt\u00fcr Turizm Ara\u015ft\u0131rma Derne\u011fi y\u00f6netim kurulu ba\u015fkan\u0131y\u0131m.U\u015fak \u015fehrinin 5 kazas\u0131 ve 248 k\u00f6y\u00fc dahil tarihi,co\u011frafyas\u0131,folkloru,t\u00fcrk\u00fcs\u00fc,\u00f6yk\u00fcs\u00fc, ad\u0131 san\u0131,gelenek g\u00f6rene\u011fi f\u0131kralar\u0131,masal\u0131,manileri \u015fiirleri vs. kaynak ki\u015fiyim diyorum,Bu bilgi birikimimden gelecek nesil istifade etsin diyerek var g\u00fcc\u00fcmle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Ba\u015fka bir i\u015fim yok.Teda\u015f'dan emekliyim.Ya\u015faya bilece\u011fim kalan \u00f6mr\u00fcm\u00fc bu  yolda(k\u00fclt\u00fcr,trurizm ve folklor)       harcama hevesindeyim. Mert,Yi\u011fit,G\u00f6rkem,Nazik ve \u0130nan\u00e7 be\u015f torun dedesiyim.Dar kelime haznemle duygular\u0131m\u0131 \u015fiirlerimle ifade etmeye \u00e7al\u0131\u015fan biriyim.K\u00fclt\u00fcr\u00fc yok olan devletler y\u0131k\u0131lmaya mahkumdur'K.ATAT\u00dcRK ve \u00d6ld\u00fckten sonra an\u0131lmak isterseniz, \u00f6lmiyecek bir eser b\u0131rak\u0131n\u0131z.Hz.Ali. \u00f6z deyi\u015flerini benimsemi\u015f bir k\u00fclt\u00fcr g\u00f6n\u00fcll\u00fcs\u00fcy\u00fcm.Hayat\u0131m\u0131 anlatsam roman olur derlerya, bence do\u011fru bir s\u00f6z. Bende romanlar dolduracak ge\u00e7mi\u015fimden (58 y\u0131ll\u0131k \u00f6mr\u00fcmden)     k\u0131sa bir \u00f6zet sundum.Allah c\u00fcmlemizin yar ve yard\u0131mc\u0131s\u0131 olsun sayg\u0131lar\u0131mla<br\/><br\/>\u015e\u0130\u0130RSEL:Biyo\u011frafim<br\/> <br\/>Ad\u0131 nan soy ad\u0131 bal d\u0131r<br\/>Bayram o\u011fullar\u0131ndan d\u0131r<br\/>K\u00f6y\u00fc merkez Karasand\u0131r<br\/>UKTADamca Adnan Bal'\u0131n<br\/><br\/>U\u015f\u015fak \u015fehri diyar\u0131d\u0131r<br\/>G\u00f6nl\u00fc dostluk \u00e7\u0131nar\u0131d\u0131r<br\/>Kalp'i sevda p\u0131nar\u0131d\u0131r<br\/>UKTADamca Adnan Bal'\u0131n<br\/><br\/>Tam elli sekiz ya\u015f\u0131nda<br\/>Sa\u00e7lar k\u0131ralm\u0131\u015f ba\u015f\u0131nda<br\/>Haram lokma yok a\u015f\u0131nda<br\/>UKTADamca Adnan Bal'\u0131n<br\/><br\/>Fatma Bal  d\u0131r ilk ve son e\u015f<br\/>D\u00fcnyas\u0131na do\u011fan g\u00fcne\u015f<br\/>Damatlar \u00fc\u00e7 torunlar be\u015f<br\/>UKTADamca Adnan Bal'\u0131n<br\/><br\/>Halka a\u015f\u0131k hak'a yar d\u0131r<br\/>\u00dc\u00e7 k\u0131z\u0131 bir o\u011flu vard\u0131r<br\/>Tek korkusu ahuzar d\u0131r<br\/>UKTADamca Adnan Bal'\u0131n<br\/><br\/>D\u00fc\u015f\u00fcncesi \u00e7ok farkl\u0131d\u0131r<br\/>Beyninde s\u0131rlar sakl\u0131d\u0131r<br\/>Sohbeti baldan tatl\u0131d\u0131r<br\/>UKTADamca Adnan Bal'\u0131n<br\/><br\/>Dostluk bar\u0131\u015f siyaseti<br\/>Sevgi sayg\u0131 fazileti<br\/>Ho\u015f g\u00f6r\u00fcd\u00fcr meziyeti<br\/>UKTADamca Adnan Bal'\u0131n<br\/><br\/>Vermek vard\u0131r almak yokdur<br\/>Kul hakk\u0131n\u0131 \u00e7almak yokdur<br\/>Tekeden s\u00fct sa\u011fmak yokdur<br\/>L\u00fcgat\u0131nda Adnan Bal'\u0131n<br\/><br\/>Bak\u0131nca ma\u011frur san\u0131rs\u0131n<br\/>Tan\u0131rsan hayran kal\u0131rs\u0131n<br\/>S\u00f6z\u00fcnden ilham al\u0131rs\u0131n<br\/>UKTADamca Adnan Bal'\u0131n<br\/><br\/>S\u0131rt\u0131 pekdir karn\u0131 tokdur<br\/>\u015ean \u015f\u00f6hrette g\u00f6z\u00fc yokdur<br\/>Mazisi pak leke yokdur<br\/>UKTADamca Adnan Bal'\u0131n<br\/><br\/>\u00d6z yurdudur Anadolu<br\/>Da\u011farc\u0131\u011f\u0131 k\u00fclt\u00fcr dolu<br\/>\u00c7izgisi hak hukuk yolu<br\/>UKTADamca Adnan Bal'\u0131n<br\/><br\/>Cumhuriyet demokrasi<br\/>Atat\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck ilkesi<br\/>T\u00fcrk milleti ve \u00fclkesi<br\/>Sevdas\u0131d\u0131r Adnan Bal'\u0131n<br\/><br\/>Ben buyum sevgili dostlar.........beni tan\u0131ya bildiyseniz? Sizlere kendimi tan\u0131ta bildiysem devam\u0131 \u015fiirlerimde bulacaks\u0131n\u0131z..Sayg\u0131 ve selamlar<br\/> UKTADamca Adnan BAL <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiirlerim 1969-1970 de  U\u015fak'\u0131n g\u00fcnl\u00fck yerel gazetesi G\u00fcrel ve \u00dclk\u00fc gazetelerinde  \u015eiir K\u00f6\u015fesinde yay\u0131nland\u0131,ayr\u0131ca ayn\u0131 gazetelerde  Ger\u00e7ek hayat hikayeleri ba\u015fl\u0131kl\u0131 sutunlarda 1-Kartallar\u0131n Kanl\u0131 Pen\u00e7esi 2-Sabr\u0131n Sonu  3- Beklenmiyen Tesad\u00fcfler (T\u00fct\u00fcn Zaman\u0131)         isimli denemelerim yay\u0131nland\u0131. U\u015fak Valili\u011fince yay\u0131nlanan U\u015fakl\u0131 \u015fairlerin \u015fiirlerinden olu\u015fan Yarenler P\u0131nar\u0131 adl\u0131 kitapta baz\u0131 \u015fiirlerim yer ald\u0131. U\u015fak K\u00fclt\u00fcr Turizm Ara\u015ft\u0131rma Derne\u011finin yay\u0131n organ\u0131 olan UKTAD dergiler (9 say\u0131)      de baz\u0131 \u015fiirlerim yay\u0131nland\u0131. \u0130stanbuldaki U\u015fakl\u0131lar K\u00fclt\u00fcr Vakf\u0131n\u0131n Sade\u015fler b\u00fclteninde,U\u015fak Haber gazetesinde,U\u015fak Asr\u0131n gazetelerinde de \u015fiirlerim yer ald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in mutluyum.\u015eimdi Antoloji com \u00fcyesi olmaktan onur ve gurur duyuyorum. \n \n"
}