{
    "Adi": "Agah Ad\u0131g&#252;zel",
    "dogumTarihi": "1956 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAg\u00e2h Ad\u0131g\u00fczel 1 Nisan 1956'da Kars-Arpa\u00e7ay Bardakl\u0131 K\u00f6y'\u00fcnde do\u011fdu.\u0130lkokulu k\u00f6y\u00fcnde okudu.Ortaokul ve Liseyi Arpa\u00e7ay'da okudu.1979 y\u0131l\u0131nda Erzurum Kaz\u0131m Karabekir E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fc T\u00fcrk\u00e7e B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi.\u00d6\u011fretmenli\u011fe Tokat K\u0131z\u0131lk\u00f6y Ortaokulu'nda ba\u015flad\u0131.Daha \u00f6nce 1977'de Ankara D\u0130E'de  ve 1978-1979'da Afyon \u0130l \u0130mar M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nde memurluk yapt\u0131. Tokat Erbaa Ortaokulu T\u00fcrk\u00e7e \u00d6\u011fretmeni iken Antakya \u0130mam-Hatip Lisesi Edebiyat \u00d6\u011fretmenli\u011fine atand\u0131. 1987 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul Ey\u00fcp Otak\u00e7\u0131lar Lisesi Edebiyat \u00f6\u011fretmenli\u011fine tayin oldu. 1994 y\u0131l\u0131nda Esenler Yunus Emre \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu'na kendi iste\u011fi ile nakil yapt\u0131.1996 y\u0131l\u0131nda bu okulda M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 oldu. Bir ara Esenler Amiral Vehbi Ziya D\u00fcmer Lisesi'ne M\u00fcd\u00fcr Vekili olarak g\u00f6revlendirildi. 1,5 y\u0131l burada g\u00f6rev yapt\u0131.   Yunus Emre \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 iken kendi iste\u011fi ile mekliye ayr\u0131ld\u0131.<br\/><br\/>      Lise y\u0131llar\u0131nda \u015fiir yazmaya ba\u015flad\u0131. 1971 y\u0131l\u0131nda Z\u0131raat Bankas\u0131'n\u0131n a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 Kompozisyon Yazma yar\u0131\u015fmas\u0131nda birinci oldu, 150 Lira \u00f6d\u00fcl kazand\u0131. 1972 y\u0131l\u0131nda \u015fiir okuma yar\u0131\u015fmas\u0131nda yine birinci oldu ve 150 liral\u0131k \u00f6d\u00fcl\u00fcn sahibi oldu.<br\/><br\/>       \u015eiirleri bir\u00e7ok dergilerde yay\u0131mland\u0131. 2000 y\u0131l\u0131nda Karsl\u0131n\u0131n Sesi Dergisinde g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.<br\/><br\/>       \u015eiirlerinin yan\u0131nda \u00f6yk\u00fcler de yazmaktad\u0131r. Halk ozanlar\u0131 ile yak\u0131ndan ilgilenmekte olan \u015fair, bir s\u00fcre Radyo Baycan'da programlar yapt\u0131.<br\/><br\/>       Evli ve 5 \u00e7ocuk babas\u0131 6 torun sahibidir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eairin yay\u0131nlanm\u0131\u015f eseri yoktur. Yay\u0131ma haz\u0131r bir \u015fiir ve bir \u00f6yk\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 vard\u0131r. Bir de Film senaryo \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 (Ermeni Meselesi)   mevcuttur. \n \n"
}