{
    "Adi": "Ahmet Can Y\u0131ld\u0131z",
    "dogumTarihi": "05.06.1999-ERZURUM\n",
    "sairHayati": "\n\n\n05.06.1999 y\u0131l\u0131nda Erzurum'da do\u011fdum.\u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimimi Erzurum'da okudum.\u015euan Erzurum Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesinde \u00f6\u011frenim g\u00f6rmekteyim. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}