{
    "Adi": "Ahmetcan Kal\u0131r",
    "dogumTarihi": "20.08.1997,Y&#252;re\u011fir \/Adana\n",
    "sairHayati": "\n\n\nMerhabalar ben Ahmetcan Kal\u0131r. \u0130lkokulu G\u00fcney Sanayi \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u0130lk\u00f6\u011fretim okulunda, ortaokulu Kepenek K\u00f6y\u00fc ortaokulunda, liseyi Mu\u015f Anadolu Lisesinde okudum. Karadeniz Teknik \u00dcniversitesinde Sa\u011fl\u0131k Y\u00f6netimi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirerek e\u011fitim hayat\u0131m\u0131 olu\u015fturmu\u015f oldum.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n*Balondan Renkler\r<br\/>*\u00d6m\u00fcr Treni\r<br\/>*Ad\u0131n Bende Medcezir  \n \n"
}