{
    "Adi": "Ahmet Can G&#252;rkc&#252;",
    "dogumTarihi": "05.08.1994 - L&#252;leburgaz\n",
    "sairHayati": "\n\n\nL\u00fcleburgaz'da do\u011fan \u015fair, babas\u0131n\u0131n mesle\u011finden dolay\u0131 \u00e7e\u015fitli illerde (K\u0131rklareli, Erzincan, Kayseri, Ankara, \u0130stanbul) ikamet ederek \u00f6\u011fretim hayat\u0131n\u0131 tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. \u0130stanbul'a gelen \u015fair, ilk aylar\u0131nda, ge\u00e7irdi\u011fi a\u011f\u0131r depresyon sonucu, intihara te\u015febb\u00fcste bulunmu\u015ftur. D\u00fczenli tedavisi devam eden \u015fair, bu s\u00fcre\u00e7leri atlatmak i\u00e7in kendini okumaya ve yazmaya adam\u0131\u015ft\u0131r. \u00d6yk\u00fc ve deneme t\u00fcr\u00fcnde \u00f6rnekler verse de ilk kitab\u0131 \"I\u015f\u0131\u011f\u0131n G\u00f6lgesinde\" adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131 olmu\u015ftur. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nI\u015f\u0131\u011f\u0131n G\u00f6lgesinde \n \n"
}