{
    "Adi": "Ahmet Akdemir",
    "dogumTarihi": "02.01.1992\/ &#220;sk&#252;dar\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nG\u00fcm\u00fc\u015fhaneli bir hukuk\u00e7u.\u0130stanbulda ikamet ediyor <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}