{
    "Adi": "Ahmet Karak\u0131l\u0131&#231;",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n24.10.1976.da Sivas Gemerek Sar\u0131kaya K\u00f6y\u00fcnde dogdum<br\/>15 ya\u015f\u0131nda ceza evine girdim sivas e tipi kapal\u0131 ceza evinde yatt\u0131m<br\/>\u015eiir yazmaya ceza evinde ba\u015flad\u0131m \u015fiir yazmam\u0131n nedeni<br\/>Ceza evinde infaz postas\u0131 diye gazete \u00e7\u0131kard\u0131 \u015fiiri <br\/>Gazeteye vermek i\u00e7in yazmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131m <br\/>Ancak \u015fiirlerimi gazeteye vermedim<br\/>Ceza evinden \u00e7\u0131k\u0131nca orada yazd\u0131\u011f\u0131m \u015fiirleri hepsini<br\/>Y\u0131rt\u0131p att\u0131m<br\/>1996 da askere gittim askerli\u011fimi ayd\u0131n didimde yapt\u0131m<br\/>Askerlik bitince didimde kald\u0131m mesle\u011fim kasap<br\/>Evli \u00fc\u00e7 \u00e7ocu\u011fum var bir k\u0131z iki erkek<br\/>Didim \u015fehir lokantas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}