{
    "Adi": "Ahmed Karademir",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSonra araban\u0131 bir kenara \u00e7ekersin iki hece yazmak i\u00e7in\r<br\/>Y\u00fcre\u011fi uzun bir yoldur insan\u0131n\r<br\/>G\u00fcl\u00fcmsemesi solmu\u015f \u00e7ocuklar var \r<br\/>Yaral\u0131 \u00e7ocuk\r<br\/>Hangi yang\u0131na feryat eder bu da\u011f \r<br\/>Ozan de\u011filim ki t\u00fcrk\u00fcler yakam da anlatam\r<br\/>Hangi sessiz karanl\u0131\u011f\u0131n bedeli senli sensiz geceler\r<br\/>G\u00fcl m\u00fc.? \r<br\/>Ate\u015f alt\u0131ndayken y\u00fcre\u011fim akl\u0131m \r<br\/>Hangi dikene tak\u0131l\u0131r ellerim ah ellerim\r<br\/>Beni yitirmeyin ey g\u00f6lgesine s\u0131\u011f\u0131nd\u0131\u011f\u0131m m\u0131sralar\u0131m\r<br\/>Ben de kimim ki o yar gibi bir ger\u00e7e\u011fin yan\u0131nda\r<br\/>\u00d6rtm\u00fc\u015f \u00fcst\u00fcm\u00fc bu karanl\u0131k yorgan\r<br\/>Yollar so\u011fuk yollar \u0131slak vaylar bana\r<br\/>Bir de a\u011fa\u00e7lar var kelimelerimin ma\u011fduru\r<br\/>Sessiz ve ger\u00e7ek\r<br\/>Lo\u015f lambalar\u0131n g\u00f6lgesinde par\u0131ldayan\r<br\/>Sahi onlar\u0131n mekan\u0131yd\u0131 dimi\r<br\/>Ya\u011fmuru a\u015f olan g\u00f6vdesine\r<br\/>Haydi ahmedim haydi\r<br\/>Pes etme\r<br\/>\u0130yi olacak in\u015fallah\r<br\/>Hem de \u00e7ok iyi \r<br\/>... \n \n"
}