{
    "Adi": "Ahmet Zekai Y\u0131ld\u0131z",
    "dogumTarihi": "1960-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n01.06.1960 tarihinde Bursa ili,Keles il\u00e7esinde do\u011fdu. \u0130lk ve ortaokul e\u011fitimini burada yapt\u0131. Liseyi Karcabey'de tamamlad\u0131.\u0130stanbul Atat\u00fcrk E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fc Resim b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi. Eski\u015fehir Anadolu \u00dcniversitesinde lisans tamamlad\u0131. 1980 y\u0131l\u0131nda K\u0131r\u015fehir, Kaman-\u0130sahocal\u0131'da resim \u00f6\u011fretmenli\u011fine ba\u015flad\u0131. K\u0131sa s\u00fcrelerle okul m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve il\u00e7e milli e\u011fitim m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlerinde bulundu.<br\/><br\/>Resim, \u015fiir, \u00f6yk\u00fc, karikat\u00fcr ve heykel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 baz\u0131 gazete ve sergilerde yer alm\u0131\u015ft\u0131r. Temmuz 2002'de 41.Bursa fuar\u0131 kapsam\u0131nda do\u011fa ar\u0131tmas\u0131 a\u011fa\u00e7 heykel ve ya\u011fl\u0131boya resim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 '\u00c7oban\u0131ms\u0131 Yaln\u0131zl\u0131klar' isimli sergiyle Bursa TKM'de izlenime sundu. Ekim 2002'de I. T\u00fcrkmen-Y\u00f6r\u00fck \u015fenli\u011fi a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda son \u015fiirlerini ve a\u011fa\u00e7 heykel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 sergiledi. A\u011fustos 2003'te \u00c7oban\u0131ms\u0131 Yaln\u0131zl\u0131klar isimli \u015fiir kitab\u0131n\u0131 yay\u0131mlam\u0131\u015ft\u0131r. 2004 ve 2005 y\u0131llar\u0131nda yerel bir gazetede 'Da\u011fl\u0131 \u00d6yk\u00fcler' ba\u015fl\u0131kl\u0131 yaz\u0131lar\u0131 yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>Evli ve \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk sahibi olup, halen Keles'te resim \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiir Kitab\u0131:\u00c7oban\u0131ms\u0131 Yaln\u0131zl\u0131klar-2003-Kendi yay\u0131n\u0131\r<br\/>\r<br\/>Hikayeler:Da\u011fl\u0131 \u00d6yk\u00fcler-Gazete-Devam etmiyor.\r<br\/>\r<br\/>Heykel:Do\u011fa Ar\u0131tmas\u0131 A\u011fa\u00e7 heykel-sergilerde yer ald\u0131\r<br\/>\r<br\/>Resim:Ya\u011fl\u0131boya-Akrilik-Suluboya \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sergilerde yer ald\u0131.\r<br\/>\r<br\/>Karikat\u00fcr:\u00c7e\u015fitli yar\u0131\u015fmalara kat\u0131l\u0131yor. \n \n"
}