{
    "Adi": "Ahmet G&#252;lerta\u015f",
    "dogumTarihi": "1962 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1962 y\u0131l\u0131nda malatyada do\u011fdu. ilk orta ve lise e\u011fitimini malatyada tamamlad\u0131 sonraki e\u011fitimleri kendi tercihleri nedeniyle hep yar\u0131m kald\u0131. 1990 y\u0131l\u0131nda evlendi. 1991 do\u011fumlu bir k\u0131z\u0131 var. T\u00fcrk\u00e7e d\u0131\u015f\u0131nda bildi\u011fi dil yok ve gurur duyuyor. halen mersinde ya\u015f\u0131yor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}