{
    "Adi": "Ahmet Faruk Karayald\u0131z",
    "dogumTarihi": "2012\/ Manisa\n",
    "sairHayati": "\n\n\n2012 y\u0131l\u0131 Manisa da d\u00fcnyaya geldim. \u0130lkokul 2. S\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisiyim <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}