{
    "Adi": "Ahmet Aldemir",
    "dogumTarihi": "Biraz \u015fair Biraz da divane\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nSeksen y\u0131l\u0131n\u0131n h\u0131d\u0131rellez bayram\u0131nda bayram s\u00fcrprizi yapm\u0131\u015f d\u00fcnyaya.\u0130lk,Orta Lise tahsilini do\u011fdu\u011fu \u015fehir ve memleketi olan Ere\u011fli de tamamlad\u0131.KT\u00dc Fatih E\u011fitim Fak\u00fcltesi S\u0131n\u0131f \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden 2001 de mezun oldu.Ayn\u0131 y\u0131l Erzurum H\u0131n\u0131s ta \u00f6\u011fretmenli\u011fe ba\u015flad\u0131.H\u0131n\u0131s \u00d6\u011fretmenevi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, H\u0131n\u0131s Yibo da M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131r.Konya Kad\u0131nhan\u0131 \u00d6rnekk\u00f6y \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc yapmakta iken Raziye Hatun \u0130lk\u00f6\u011fretim Okuluna \u00f6\u011fretmen olarak tayini \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r.2011 y\u0131l\u0131nda Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi E\u011fitim Bilimleri nde y\u00fcksek lisans\u0131n\u0131 tamamlam\u0131\u015ft\u0131r.2012 Y\u0131l\u0131ndan beri \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 Nur-PA A\u015e Ortaokulunda M\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapmaktad\u0131r.Okudu\u011fu okullara Anadolu \u00dcniversitesi Adalet b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc de ekleyen Ahmet Aldemir, Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi Radyo Televizyon ve Sinema b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00f6\u011frenimine devam etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}