{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1950-\n",
    "sairHayati": "\n\u015eiir... bir vatan'd\u0131r, \u015fair onun g\u00f6n\u00fcl vatanda\u015f\u0131. <br\/><br\/>Her isteyen \u015fair olamaz! \u015eA\u0130R, az kimsenin nasibine d\u00fc\u015fen bir alt\u0131nc\u0131 duygu hisleri \u00fclkesinde ya\u015fayan  Kerem-i kimsedir. <br\/><br\/>\u015eair; Duygular\u0131nda ki hassasl\u0131\u011f\u0131, inceli\u011fi, g\u00fczelli\u011fi, kendine has \u00fcslubunla dile getiren, benimseten, sevdiren bir B\u0130LGE'dir. <br\/><br\/>Gizemlikler \u00fclkesinde... g\u00f6nl\u00fcnce...\u00f6zg\u00fcrce...ya\u015fayan bir edebiyat pervanesidir. \u015eair, ilham alandan \u00e7ok ilham veren olmal\u0131d\u0131r. \u015eair, her g\u00fcnk\u00fc ya\u015fam\u0131n, en g\u00fczel ve en zava ... \n"
}