{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1970-\n",
    "sairHayati": "\n\u015eair, gazeteci-yazar.  Hadim (Balc\u0131lar)         \/ Konya do\u011fumlu. \u0130lk\u00f6\u011frenimini Balc\u0131lar \u0130lkokulunda, \u0130skenderun \u0130mam Hatip Lisesinde ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 orta\u00f6\u011frenimini \u00c7umra \u0130mam Hatip Lisesinde tamamlad\u0131. Balc\u0131lar\u0131n Sesi gazetesini (1993-94)         ve edebiyat ve sanat dergisi Eyl\u00fcl\u2019\u00fc \u00e7\u0131kard\u0131. Baz\u0131 gazetelerde muhabirlik, haber m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, sanat y\u00f6netmenli\u011fi ve Yaz\u0131 \u0130\u015fleri M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc yapt\u0131. \u015eiirlerini G\u00fcneysu, Sur, Cuma, Bizim Okul, \u00c7al\u0131, \u00c7era\u011f, B\u00fc\u015fra ve Jurnal dergileri ile Yeni Ufuk, T\u00fcrkiye'de Yar\u0131n, D ... \n"
}