{
    "Adi": "Ahmet Mert Ayd\u0131n",
    "dogumTarihi": "08\/07\/1994 &#220;sk&#252;dar\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}