{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1970 - Ankara\n",
    "sairHayati": "\n1970 y\u0131l\u0131nda Ankara'da do\u011fdum. Baba taraf\u0131ndan Isparta E\u011firdir'li, anne taraf\u0131ndan Ayd\u0131n Nazilli'liyim. <br\/>Y\u0131llard\u0131r g\u00fczel il\u00e7emiz Ku\u015fadas\u0131'nda ya\u015f\u0131yorum.<br\/><br\/>ODT\u00dc \u0130\u015fletme'den mezun olduktan sonra uzun y\u0131llar T\u00fcrkiye ve D\u00fcnya'n\u0131n b\u00fcy\u00fck firmalar\u0131nda d\u0131\u015f ticaret alan\u0131nda y\u00f6netici olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Emekliyim.<br\/><br\/>Ekim 2019'dan beri \u015fiir yaz\u0131yorum. Bug\u00fcn, hayat\u0131mda bestelenen ilk \u015fiirim olan G\u00fczelsin isimli \u015fiirimin De\u011ferli Bestekar Soner \u00d6zer Bey taraf\u0131ndan bestelenmesinin \u00fczerinden yakl ... \n"
}