{
    "Adi": "Ahmet Uysal",
    "dogumTarihi": "1938 - 3 Temmuz 2011\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nBal\u0131kesir'e ba\u011fl\u0131 Sava\u015ftepe il\u00e7esinde do\u011fdu. Sava\u015ftepe K\u00f6y Enstit\u00fcs\u00fc'n\u00fc, Gazi E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fc E\u011fitim B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc bitirdi. Yozgat'ta \u00f6\u011fretmenlik, ilk\u00f6\u011fretim m\u00fcfetti\u015fli\u011fi, Bursa'da E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fc'nde y\u00f6neticilik yapt\u0131 ve \u0130lk\u00f6\u011fretim m\u00fcfetti\u015fli\u011finden emekli olarak Bal\u0131kesir'e yerle\u015fti.<br\/><br\/>Edebiyat d\u00fcnyas\u0131na \u015fiirle giren Uysal,Yakla\u015f\u0131m (Bal\u0131kesir) , D\u00fc\u015flem (Bursa)    adl\u0131 dergilerin de kurucular\u0131 aras\u0131nda yer ald\u0131. \u015eiirleri, \u015eairler Yapra\u011f\u0131, Demet, \u0130mece, \u00c7alt\u0131, T\u00fcrk Sanat\u0131, Varl\u0131k, Ard\u0131\u00e7ku\u015fu, Bah\u00e7e, Damar, K\u0131y\u0131, \u0130nsan, Morca, \u00c7a\u011fda\u015f T\u00fcrk Dili, Pencere, S\u00f6ylem, Ya\u015fas\u0131n Edebiyat, \u015eiir-lik gibi dergilerde yay\u0131mland\u0131. \u0130lk kitab\u0131 Mapusane \u015eiirleri Antolojisi (1974)   'nde sol siyasal nedenlerle yarg\u0131lanm\u0131\u015f, tutuklanm\u0131\u015f \u015fairlerimizin kimliklerini, eylemlerini ve \u015fiirlerinden konu ile ba\u011flant\u0131l\u0131 \u00f6rnekleri derledi. \u00c7ocuklar i\u00e7in pek \u00e7ok masal, \u00f6yk\u00fc \u015fiir ve roman yazd\u0131.  Cumhuriyet, Politika,  Ak\u015fam, Yeni Halk\u00e7\u0131 adl\u0131 gazetelerde; Yeni Toplum, Yeni D\u00f6nem, D\u00f6neme\u00e7, T\u00fcrk Dili, Sesimiz, Olu\u015fum, T\u00fcrkiye Yaz\u0131lar\u0131 gibi gazete ve dergilerde e\u011fitim, edebiyat ve \u00e7ocuk kitaplar\u0131 \u00fczerine yaz\u0131lar yazd\u0131.<br\/><br\/>1975 y\u0131l\u0131ndan sonra \u00e7ocuk edebiyat\u0131na y\u00f6neldi. \u00c7ocuklara \u00d6yk\u00fc (Bursa 1975, 4 say\u0131)    adl\u0131 bir dergi \u00e7\u0131kard\u0131. \u00c7ocuklar i\u00e7in pek \u00e7ok masal, \u00f6yk\u00fc \u015fiir ve roman yazd\u0131. Kitaplar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131n\u0131n adlar\u0131 \u015f\u00f6yledir: Alaca Bayku\u015f (\u00f6yk\u00fc) , \u00c7\u00f6p\u00e7\u00fc Mart\u0131 (\u00f6yk\u00fc) , Kelo\u011flan'\u0131n Diliyle (masal) , Yaban Kedisi (\u00f6yk\u00fc) , \u00c7\u00f6p Toplama Yar\u0131\u015f\u0131 (\u00f6yk\u00fc) , Anas\u0131 Bulut Babas\u0131 Ya\u011fmur (roman) , Ma\u011fara G\u00f6l\u00fcnde Ser\u00fcven (\u00f6yk\u00fc) , Ayda Yaz Uykusu (bilimkurgu roman) , Kelo\u011flan'\u0131n D\u00fc\u015f\u00fc (masal) , Yaban Kedisi adl\u0131 kitap, Almanya'da T\u00fcrk\u00e7e\/Almanca olarak iki dilde bas\u0131ld\u0131 (1989) .<br\/><br\/>3 Temmuz 2011 tarihinde do\u011fdu\u011fu yer olan Bal\u0131kesir'de ya\u015fama veda etti. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSularla (1959)      \r<br\/>Uzak Yazlarda (1998)      \r<br\/>Ac\u0131n\u0131n G\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc (1999)      \r<br\/>E\u011fri B\u00fc\u011fr\u00fc ile Tepesi Delik (1990)      \r<br\/>Ku\u015fg\u00f6l\u00fcnde G\u00fcnler (1996)      \r<br\/>Alaca Bayku\u015f (\u00f6yk\u00fc)       \r<br\/>\u00c7\u00f6p\u00e7\u00fc Mart\u0131 (\u00f6yk\u00fc)      \r<br\/>Kelo\u011flan'\u0131n Diliyle (masal)      \r<br\/>Yaban Kedisi (\u00f6yk\u00fc)      \r<br\/>\u00c7\u00f6p Toplama Yar\u0131\u015f\u0131 (\u00f6yk\u00fc)      \r<br\/>Anas\u0131 Bulut Babas\u0131 Ya\u011fmur (roman)      \r<br\/>Ma\u011fara G\u00f6l\u00fcnde Ser\u00fcven (\u00f6yk\u00fc) , \r<br\/>Ayda Yaz Uykusu (bilimkurgu roman)      \r<br\/>Kelo\u011flan'\u0131n D\u00fc\u015f\u00fc (masal)      \r<br\/>\r<br\/>\u00d6d\u00fclleri\r<br\/>12. Antalya Film Festivali \u00d6yk\u00fc Yar\u0131\u015fmas\u0131nda (Har\u00e7 Kovas\u0131 adl\u0131 \u00f6yk\u00fcyle)    mansiyon 1975\r<br\/>Damar Edebiyat Dergisi \/ \u00c7ankaya Belediyesi \u00c7ocuk \u015eiirleri Yar\u0131\u015fmas\u0131nda (Ku\u015fg\u00f6l\u00fc'nde G\u00fcnler adl\u0131 dosyayla)    ikincilik 1992\r<br\/>K\u0131rm\u0131z\u0131 Fare \u00c7ocuk Dergisi \u00d6yk\u00fc Yar\u0131\u015fmas\u0131nda (\u00e7e\u015fitli \u00f6yk\u00fclerle)    ba\u015far\u0131 1992\r<br\/>Ceyhun Atuf Kansu \u015eiir \u00d6d\u00fcl\u00fc (Suyla S\u0131nanm\u0131\u015f \u015eiirler adl\u0131 dosyayla, sonradan Uzak Yazlarda ad\u0131yla kitapla\u015ft\u0131)    1998\r<br\/>Yunus Nadi \u015eiir \u00d6d\u00fcl\u00fc (Ac\u0131n\u0131n G\u00fcm\u00fc\u015f\u00fc adl\u0131 dosyayla)    1999 \n \n"
}