{
    "Adi": "Ahmed Yusuf Alptegin",
    "dogumTarihi": "1982-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAslen Kayserili olan ve memuriyeti nedeniyle halen Ankara'da ya\u015famaya devam eden \u015fair ilk, orta ve y\u00fcksek\u00f6\u011frenimini memleketi Kayseri'de tamamlad\u0131.<br\/>Yaz\u0131 hayat\u0131n\u0131 \"\u00dcniversiteye haz\u0131rl\u0131k y\u0131llar\u0131nda i\u00e7ime d\u00fc\u015fen yazma hevesim, \u00fcniversite y\u0131llar\u0131nda yava\u015f yava\u015f \u015fekilleniyor, \u00e7ocuk\u00e7a bir m\u00fcsvedde roman denemesinin ard\u0131ndan b\u00fct\u00fcn a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u015fiire veriyordum. Elimden geldi\u011fi \u00f6l\u00e7\u00fcde tarihi ara\u015ft\u0131r\u0131p g\u00fcncel siyasi, ekonomik, edebi vs. geli\u015fmeleri takip edip, \"Benim de s\u00f6yleyeceklerim var! \" nevinden kendi i\u00e7imde kalan sat\u0131rlar karal\u0131yor, b\u00f6ylece yazma i\u015fini iyice g\u00fc\u00e7lendiriyordum.\" s\u00f6zleriyle \u00f6zetleyen \u015fairin \u015fiirleri ilk defa www.bozkurt.net sitesinde m\u00fcstear (Ahmed Yusuf ALPTEG\u0130N)      ismiyle yay\u0131nlanm\u0131\u015f, takip eden g\u00fcnlerde k\u0131sa bir s\u00fcre yine ayn\u0131 sitede k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131 yazm\u0131\u015ft\u0131r. Daha sonralar\u0131 ara verdi\u011fi yazma i\u015fini yeni bir m\u00fcstear (K\u00fcr-\u015ead AYBARS)      ismiyle s\u00fcrd\u00fcrm\u00fc\u015f \u00e7e\u015fitli internet sitelerinde yay\u0131nlam\u0131\u015f ve fakat nihayetinde yeniden eski kulland\u0131\u011f\u0131 m\u00fcstear ismine d\u00f6n\u00fc\u015f yapm\u0131\u015ft\u0131. K\u00fcr-\u015ead AYBARS ismiyle yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u015fiirlerini dahi daha sonralar\u0131 yeniden Ahmed Yusuf ALPTEG\u0130N ismiyle internet sitelerine ve \u00e7e\u015fitli dergilere yeniden yolluyor bu arada bir de hikaye denemelerine ba\u015fl\u0131yordu.<br\/>\u0130lk hikayesi, Bilecik merkezli yay\u0131n yapmakta olan Kardelen Dergisi'nde yay\u0131nland\u0131ktan sonra birka\u00e7 \u015fiirine de yine ayn\u0131 dergide yer bulmu\u015ftur. \u015eimdilerde ise \u015fiir ve yaz\u0131lar\u0131nda  zaman zaman Arif YILMAZ ismini ad\u0131n\u0131 kullanmaktad\u0131r. Ger\u00e7ek ismi Ahmet DE\u011e\u0130RMENC\u0130'dir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}