{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "2 Aral\u0131k 1946 -\n",
    "sairHayati": "\n2 Aral\u0131k 1946'da \u00c7ank\u0131r\u0131\u2019n\u0131n Eskipazar il\u00e7esinde (Bu il\u00e7e \u015fu an Karab\u00fck'e ba\u011fl\u0131)  do\u011fan Ahmet Telli, Hasano\u011flan ve Kayseri Pazar\u00f6ren, P\u0131narba\u015f\u0131 \u00f6\u011fretmen okullar\u0131nda e\u011fitim g\u00f6rd\u00fc. Gazi E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fc T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc bitirdikten sonra, \u00e7e\u015fitli e\u011fitim kurulu\u015flar\u0131nda \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131.12 Eyl\u00fcl' den sonra uzunca bir s\u00fcre tutuklu kald\u0131. <br\/><br\/>1960 sonras\u0131 toplumcu \u015fiirimizin ikinci ku\u015fa\u011f\u0131nda yer alan \u00f6zg\u00fcn bir \u015fairidir. Birinci ku\u015faktan, \u00f6zellikle \u0130smet \u00d6zel'den -ses tonu ve s\u00f6z ... \n"
}