{
    "Adi": "Ahmet Mert 2",
    "dogumTarihi": "09.09.2003 - Van\n",
    "sairHayati": "\n\n\n3 \u00e7ocuklu bir ailenin en b\u00fcy\u00fck \u00e7ocu\u011fu olarak Van'da d\u00fcnyaya geldi. Aslen Trabzonludur. \u0130lkokul ve ortaokulu Ankara'da okudu. \u015eu an yine Ankara'da lise son s\u0131n\u0131fta \u00f6\u011fretim g\u00f6rmekte.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}