{
    "Adi": "Ahmet &#199;akan",
    "dogumTarihi": "01.01.1995\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1995 Van do\u011fumluyum, ilkokul ortaokul ve lise  tahsilimin yar\u0131s\u0131n\u0131 orada di\u011fer k\u0131sm\u0131n\u0131 Konya da tamamlad\u0131m  . Eski\u015fehir anadolu universiyesinde ilahiyat okudum Konya da ikamet ediyorum \u015fiirlerimi kendim yaz\u0131p kitap alt\u0131nda toparlayacam . <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}