{
    "Adi": "Ahu &#199;a\u011fla",
    "dogumTarihi": "1976\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1976 y\u0131l\u0131nda<br\/><br\/> A\u015fk\u0131n h\u00fck\u00fcm s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6n\u00fcllerdeki huzuru doruklar\u0131ndan mavi atlaslara yans\u0131tan, \u015fairlere ilham verip sevdas\u0131n\u0131 tarih boyunca ya\u015fatan g\u00fcn bat\u0131mlar\u0131nda m\u0131sralar\u0131n dizelendi\u011fi a\u015f\u0131k\u2019lar \u015fehri Bursa\u2019da g\u00f6zlerini d\u00fcnyaya a\u00e7t\u0131 Ahu \u00c7a\u011fla.<br\/> Tarihin izleriyle i\u00e7,i\u00e7e b\u00fcy\u00fcy\u00fcp y\u0131llarca bast\u0131r\u0131lm\u0131\u015f duygular\u0131yla kap\u0131ld\u0131 kaleminin sevda seline.Bu yaz\u0131n\u0131n yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tarihten bir bu\u00e7uk y\u0131l \u00f6nce...<br\/> A\u015f\u0131k oldu g\u00f6r\u00fcnmeyene tutkuluydu, a\u015fk\u0131 diriltmeye.. Feda etmeli varl\u0131\u011f\u0131 bu u\u011furda diyerek yol ald\u0131 a\u015f\u0131klar\u0131n gitti\u011fi y\u00f6ne.Kat\u0131l\u0131p \u015fairler kervan\u0131na heceyi,aruzu \u00f6\u011frendi onlarla birlikte.Arad\u0131 \u015fiirin ruhunu,dola\u015ft\u0131 k\u00f6rfezlerde sarp vadilerinde.Bazen denize savurdu yazd\u0131klar\u0131n\u0131 i\u015fe yaramaz diye.Y\u00fcz\u00fcp sevgi denizinde,yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131 beyaz kumsallarda sa\u00e7\u0131lan heceleriyle.Karl\u0131 da\u011f\u0131n\u0131n yama\u00e7lar\u0131nda \u00fc\u015f\u00fcd\u00fc bazen sevgisizlikle.<br\/> Mutluluk meltemi esti birden g\u00fcz ak\u015fam\u0131n\u0131n serinli\u011finde.G\u00fcne\u015f do\u011fmu\u015ftu s\u00f6zc\u00fcklerine.Arad\u0131\u011f\u0131 ruhu bulman\u0131n sevinciyle payla\u015ft\u0131 m\u0131sralar\u0131n\u0131 t\u00fcm sevenleriyle.. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nVuslat\u0131n \u015eehrinde Yolculuk \n \n"
}