{
    "Adi": "Akif &#199;elik",
    "dogumTarihi": "1982 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1982 y\u0131l\u0131nda Van' da do\u011fdu. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini Van' da tamamlad\u0131. 2002 y\u0131l\u0131nda Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazand\u0131. Ayn\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn ikinci s\u0131n\u0131f\u0131ndan ayr\u0131larak \u0130stanbul Bilgi \u00dcniversitesi Uluslaras\u0131 ili\u015fkiler b\u00f6l\u00fcm\u00fcne ge\u00e7ti. Halen \u0130stanbul'da \u00f6\u011frenimine devam etmektedir. Yaz\u0131lar\u0131 ve \u015fiirleri \u00e7e\u015fitli ulusal ve yerel dergilerde yay\u0131mland\u0131. Yay\u0131mlanm\u0131\u015f \u00fc\u00e7 adet kitab\u0131 bulunmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiir Kitaplar\u0131: Gecenin G\u00f6zya\u015flar\u0131 (1999) , Mavi (2002)   \r<br\/>D\u00fczyaz\u0131: Kavram Karga\u015fas\u0131 (2004) \n \n"
}