{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1973 -\n",
    "sairHayati": "\nAnkara do\u011fumluyum.\u0130lk okulu Ankara Kavakl\u0131dere ilk okulunda tamamlad\u0131ktan sonra orta ve lise \u00f6\u011frenimimi Ankara Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l Ar\u0131 Lisesi'nde tamamlad\u0131m.Daha sonra Bilkent Turizm ve Otelcilik B\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun olmakla onurland\u0131r\u0131ld\u0131m.<br\/>S\u0131n\u0131rs\u0131z bir globalle\u015fme paralelinde, h\u00fcmanist g\u00f6r\u00fc\u015fe \u00f6nem veririm. Yan\u0131s\u0131ra, s\u0131n\u0131rlar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 taraftar\u0131 da de\u011filim \n"
}