{
    "Adi": "Ak\u0131n Uyar",
    "dogumTarihi": "01.04.1993- Mente\u015fe\/Mu\u011fla\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nk\u0131n 01 04 1993 tarihinde do\u011fdu. 6 ayl\u0131kken havale ge\u00e7irmi\u015f ve yanl\u0131\u015f bir tedavi g\u00f6ren Ak\u0131n 28 02 2008 tarihinde ameliyat olmu\u015f 6 senedir rehabilitasyon merkezinde tedavi g\u00f6rmektir <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}