{
    "Adi": "Ak\u0131n Dursun",
    "dogumTarihi": "\u0130zmir\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130zmir do\u011fumluyum. Uzun d\u00fc\u015f\u00fcnceler, k\u0131sa \u015fiirler hayat\u0131m\u0131n b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kaplar. \u00d6yle g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 gibi ya\u015fant\u0131m yoktur. Ya siyah ya beyaz ya\u015far\u0131m aradaki mavilikleri \u00e7\u0131kar\u0131nca.70\u2019lerde yoktum\u202680\u2019lerde \u00e7ocuktum\u202690\u2019l\u0131 y\u0131llarda \u015fiirle tan\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131m ba\u015flar\u20262000\u2019li y\u0131llarda da i\u015fsizli\u011fim\u2026 T\u00fcm Deniz\u2019ler tan\u0131r beni mavi gecelerde bal\u0131k\u00e7\u0131 takalar\u0131n\u0131n b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 sesten\u2026 <br\/><br\/><br\/>\u00d6D\u00dcLLER\u0130:<br\/>Anayurt ve G\u00fcnd\u00fcz Kitapevi 2005, 'G\u00fcne\u015f Sensin \u015eiir Y\u00fcreklim ' te\u015fekk\u00fcrname. <br\/>Anayurt ve G\u00fcnd\u00fcz Kitapevi 2006 'KARDAN ADAM' takdirname.<br\/>Ekmek \u00d6d\u00fcll\u00fc \u015eiir Yar\u0131\u015fmas\u0131nda2006, Bilemezsin \u00d6zendirme \u00d6d\u00fcl\u00fc <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u0130LET\u0130\u015e\u0130M:  cakmaktasi1@hotmail.com  \n \n"
}