{
    "Adi": "Alaaddin Ta\u015fk\u0131n",
    "dogumTarihi": "1963-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1963 Erzurum Oltu  Tuzla K\u00f6y\u00fc do\u011fumlu. Evli ve \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk babas\u0131.<br\/>'Akl\u0131n s\u00fcs\u00fc dil, dilin s\u00fcs\u00fc s\u00f6zd\u00fcr.'<br\/><br\/>'K\u00e2fidir bir k\u00f6t\u00fc s\u00f6z, bin y\u00fcre\u011fi k\u0131rmak i\u00e7in.<br\/>Sevgidir islam\u0131n temeli, y\u00fcrek k\u0131rmakta ni\u00e7in.'<br\/><br\/>Alaaddin TA\u015eKIN <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}