{
    "Adi": "Alen Kampus",
    "dogumTarihi": "17.05.1999 \u0130zmir\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n17.05.1999'da do\u011fan \u0130zmirli \u015fair. Do\u011fdu\u011fumdan beri \u0130zmir'de ya\u015famaktad\u0131r. Ger\u00e7ek ismi Do\u011fukan Aksoy olmas\u0131na ra\u011fmen yaz\u0131n hayat\u0131na AlenKampus ad\u0131yla devam eden \u015fair. Gelece\u011fe b\u00fcy\u00fck ad\u0131mlar atmay\u0131 planlamaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}