{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1964-\n",
    "sairHayati": "\nKaradenizin incisi Sinop'ta d\u00fcnyaya geldi. \u0130lk ve orta\u00f6\u011frenimini \u00e7e\u015fitli Bat\u0131 Karadeniz il ve il\u00e7elerinde; y\u00fcksek\u00f6\u011frenimini Ankara'da Hukuk Fak\u00fcltesi'nde tamamlad\u0131. Ayn\u0131 fak\u00fcltede \u00e7ok sevdi\u011fi mesle\u011fi, akademisyenli\u011fe ilk ad\u0131m\u0131 att\u0131. Sonra uzun y\u0131llar, Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi'nde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra, Afyon Kocatepe \u00dcniversitesi kurucu dekanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini \u00fcstlendi. sonras\u0131nda Ankara Y\u0131ld\u0131r\u0131m Beyaz\u0131t \u00fcniversitesi'nde bir s\u00fcre \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra 2018 y\u0131l\u0131 ba\u015flar\u0131nda emekli oldu. \u015eimdilerde p ... \n"
}