{
    "Adi": "Ali Varol",
    "dogumTarihi": "1965\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u015eair, 1965 y\u0131l\u0131nda \u0130zmir\u2019in \u00d6demi\u015f il\u00e7esinde ayakkab\u0131c\u0131 bir ailenin o\u011flu olarak do\u011fdu.<br\/>                         \u0130lkokulu fatih ilk\u00f6\u011fretim okulunda okumas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 13 ya\u015f\u0131nda iken babas\u0131 (Baki usta)  taraf\u0131ndan \u201csayac\u0131\u201d mesle\u011fine \u00e7\u0131rak olarak verildi. 20 ya\u015f\u0131na kadar ayn\u0131 i\u015fyerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131p 1985 y\u0131l\u0131nda askere gitti. K\u0131rka\u011fa\u00e7, Bart\u0131n ve Amasra da askerlik borcunu J.Onb. Olarak yap\u0131p teskerenin ard\u0131ndan 1987 y\u0131l\u0131nda \u00d6demi\u015fte \u201cSayac\u0131\u201d d\u00fckk\u00e2n\u0131 a\u00e7t\u0131. Hen\u00fcz d\u00fckk\u00e2n\u0131 yeni a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnlerde pozitif manada bir olay ya\u015fad\u0131 ve bunun \u00fczerine okuma hevesi ba\u015flad\u0131. Daha \u00e7ok \u015fiire kar\u015f\u0131 hevesi olan \u015fair imla, gramer ve devrik c\u00fcmle gibi kurallar kar\u015f\u0131s\u0131nda zorluk \u00e7ekti.<br\/>         \u00c7\u00fcnk\u00fc, y\u00f6resel bir konu\u015fma tarz\u0131 olan \u015fair, hi\u00e7bir e\u011fitim almadan d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini veya hissettiklerini ka\u011f\u0131da d\u00f6kmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda, konu\u015ftu\u011fu gibi yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131n fark\u0131na vard\u0131.<br\/>Daha sonra edebiyat \u00f6\u011fr. Seyhan YURDA\u015eAN\u2019\u0131n pozitif yakla\u015f\u0131m\u0131 sayesinde edebiyat kitaplar\u0131 okumaya ba\u015flad\u0131. Fakat bu kitaplar s\u0131n\u0131rl\u0131 idi. Daha \u00e7ok c\u00fcmle i\u00e7erisinde \u201cseni, sana, beni, bana\u201d vb. gibi s\u00f6zc\u00fckleri hangi hallerde kullanmas\u0131 gerekti\u011fini \u00f6\u011fretiyordu. \u00c7\u00fcnk\u00fc y\u00f6re halk\u0131 \u201cseni, sana, beni, bana\u201d gibi s\u00f6zc\u00fckleri \u201csene, bene\u201d olarak kullan\u0131yordu\u2026<br\/><br\/>                            Daha sonraki y\u0131llarda baz\u0131 e\u011flence yerlerinde, d\u00fc\u011f\u00fcnlerde, vb, yerlerde istek \u00fczerine \u015fiir okumaya ba\u015flad\u0131 ki bunlar hat\u0131r i\u00e7in yap\u0131lan g\u00fcndelik eylemlerdi\u2026<br\/>1997 y\u0131l\u0131nda \u00d6demi\u015f Atat\u00fcrk\u00e7\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcnce derne\u011finin a\u00e7m\u0131\u015f oldu\u011fu \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131na kat\u0131ld\u0131 ve 100 \u00fcn \u00fczerinde yar\u0131\u015fmac\u0131 aras\u0131ndan s\u0131yr\u0131larak S\u0130TEM isimli \u015fiiri ile \u00f6d\u00fcl ald\u0131. Bunun ard\u0131ndan \u00d6demi\u015f radyo ve televizyonu \u00d6RT taraf\u0131ndan \u015fiirleri ile ilgili bir programda s\u00f6yle\u015fi yapmak i\u00e7in davet edildi. Daha sonraki zamanlarda kendine olan g\u00fcvenle \u00d6demi\u015f kaymakam\u0131, belediye ba\u015fkan\u0131, garnizon kom. Vb. m\u00fclki amirlerinin kar\u015f\u0131s\u0131nda \u015fiir okuma f\u0131rsat\u0131 buldu. Onlar\u0131n ayakta alk\u0131\u015flamalar\u0131, \u015eairin bu yolda emin ad\u0131mlarla y\u00fcr\u00fcmesine vesile oldu.<br\/>\u015eair 1999 y\u0131l\u0131nda i\u015f gere\u011fi bodruma yerle\u015fti. Resepsiyonist olarak hayat\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren \u015fairimiz, \u015fiir, hikaye, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u201cevrensel \u015fifa\u201d ile ilgili bir kitap \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7erisindedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSevdan\u0131n Yama\u00e7lar\u0131nda Billurkent \n \n"
}