{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1969 -\n",
    "sairHayati": "\n1969 tarihinde Erzincan'da do\u011fdu. \u0130lk ve \u00f6rta \u00f6\u011frenimini Erzincan'da tamamlad\u0131. Erzurum Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi K\u00e2z\u0131m Karabekir E\u011fitim Fak\u00fcltesi Tarih B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi. \u0130stanbul'da gazetecilik ve \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131. Derg\u00e2h dergisinde \u015fiirleri, Merdiven dergisinde ve Akit gazetesinde poetik yaz\u0131lar\u0131 yay\u0131nland\u0131. \n"
}