{
    "Adi": "Ali Temel",
    "dogumTarihi": "1974 izmir do\u011fumluyum  aslen mardin liyim\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nY\u00fcre\u011fimin yaras\u0131 kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131 \r<br\/>Ve y\u00fczlerce \u015fiir ve s\u00f6z \n \n"
}