{
    "Adi": "Ali Demiro\u011flu",
    "dogumTarihi": "1982-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eair 1982 y\u0131l\u0131 adana do\u011fumlu olup amat\u00f6r olarak \u015fiirlerini yazmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}