{
    "Adi": "Ali R\u0131za Erdo\u011fan",
    "dogumTarihi": "Zile, 1952\n",
    "sairHayati": "\n\n\nTokat- Zile, 1952'de do\u011fmu\u015ftur. \u0130lk ve orta \u00f6\u011fretimini il\u00e7esinde tamamlam\u0131\u015ft\u0131r.1971 y\u0131l\u0131nda mahalli bir gazetede gazetecili\u011fe ba\u015flayan Erdo\u011fan, 1977\u2019de \u0130stanbul Gazetecilik ve Halkla \u0130li\u015fkiler Y\u00fcksek Okulunu bitirmi\u015f, 1980\u2019de \u0130stanbul \u00dcniversitesi Bas\u0131n Yay\u0131n Y\u00fcksek Okulu\u2019ndan y\u00fcksek lisans (master)         derecesi alm\u0131\u015ft\u0131r. Erdo\u011fan, 1976-1977\u2019de VATAN, 1978\u2019de D\u00dcNYA gazetelerinde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f, y\u0131llard\u0131r ya\u015fam\u0131n\u0131 sigortac\u0131l\u0131k yaparak s\u00fcrd\u00fcrmektedir.<br\/>   <br\/>A. R\u0131za Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u015fiirleri Simav Anadolu, Parantez, \u015eiir Defteri ve Dost dergilerinde yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r. Baz\u0131 dergi ve gazetelerde dizi yaz\u0131lar\u0131 \u00e7\u0131kan Erdo\u011fan, \u0130stanbul \u0130l Genel Meclisi Bas\u0131n Komisyonunda bulunmu\u015ftur.<br\/>   <br\/>Erdo\u011fan\u2019\u0131n ilk \u015fiir kitab\u0131 \u201c\u0130ki Bine On Var\u201d 1990\u2019da, ikincisi \u201cG\u00f6\u00e7 Ku\u015fa\u011f\u0131\u201d 1999\u2019da yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r. \u201dZile Ba\u011flar\u0131\u201dadl\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 dizgi a\u015famas\u0131ndad\u0131r.<br\/><br\/>\u015eiirlerinde a\u011f\u0131rl\u0131kla i\u015fledi\u011fi konular,sevgi ve a\u015fk\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, k\u0131rsal kesimden b\u00fcy\u00fck \u015fehirlere g\u00f6\u00e7 eden insanlar\u0131n ya\u015fam sava\u015f\u0131mlar\u0131, sosyo-ekonomik \u00e7eli\u015fkileri ve do\u011fdu\u011fu yerlere olan \u00f6zlemlerini dile getirmektedir. Erdo\u011fan\u2019\u0131n ta\u015flama tarz\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131 g\u00fcncel politik \u015fiirleri de farkl\u0131 \u00f6zellik arz etmektedir.<br\/><br\/>A. R\u0131za Erdo\u011fan,ayr\u0131ca d\u00fczenli olarak her ay\u0131n son pazar g\u00fcn\u00fc g\u00f6n\u00fcl birli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131 bir grup \u015fiir i\u015f\u00e7isiyle, \u015fiir s\u00f6yle\u015fi program\u0131 d\u00fczenlemektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u0130kibine On var, 1990 \u015fiir kitab\u0131,G\u00f6\u00e7 Ku\u015fa\u011f\u0131, 1999 \u015fiir kitab\u0131\r<br\/>Zile Ba\u011flar\u0131,2006 diz\u011fi a\u015famas\u0131nda \n \n"
}