{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1971\n",
    "sairHayati": "\n1971 y\u0131l\u0131nda Hatay'\u0131n Yaylada\u011f\u0131 il\u00e7esi Ye\u015filtepe k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum.S\u0131ras\u0131yla \u015eeyho\u011flu ilkokulu, Hatay \u0130mam- Hatip Lisesi ve Mustafa Kemal \u00dcniversitesi E\u011fitim Fak\u00fcltesi S\u0131n\u0131f \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdim.S\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmeni olarak g\u00f6rev yapmaktay\u0131m.<br\/>    Evli ve 3 \u00e7ocuk babas\u0131y\u0131m. Yay\u0131nlanm\u0131\u015f 4 \u015fiir kitab\u0131m var.1997 y\u0131l\u0131nda yay\u0131nlanan 'G\u00f6k\u00e7ekimi' dergisinin genel yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini yapt\u0131m. Halen Hatay'da yay\u0131n hayat\u0131na devam eden 'T\u00fcrkmence' dergisinin genel yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini yapmaktay\u0131m. \n"
}