{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1958-\n",
    "sairHayati": "\nUluda\u011f \u0130\u015fletme Fak\u00fcltesi'nden 1982 y\u0131l\u0131nda mezun oldu. Fransa'n\u0131n Montpellier kentinde, Paul Val\u00e9ry Universit\u00e9si'nde 1982-84 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda dil e\u011fitimi ve i\u015fletme doktoras\u0131 i\u00e7in bulundu ve muhtelif ara\u015ft\u0131rmalar yapt\u0131. Fransa'n\u0131n Rouen Universit\u00e9si'nde 1992-94 y\u0131llar\u0131nda \u0130\u015fletme Y\u00fcksek Lisans\u0131n\u0131 tamamlad\u0131. Frans\u0131z \u015fiiri \u00fczerine incelemeler yapt\u0131. \u00c7e\u015fitli edebi dergilerde yay\u0131mlanm\u0131\u015f \u015fiir,\u00f6yk\u00fc, makale ve denemeleri vard\u0131r. \u015eiir hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc: Esin perisi u\u011frad\u0131\u011f\u0131nda, \u015fiirin, \u015fairin i\u00e7inden bir ... \n"
}