{
    "Adi": "Ali &#220;\u015fek",
    "dogumTarihi": "07.07.1999\/Tokat\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nKula\u011f\u0131mda ki F\u0131s\u0131lt\u0131 \n \n"
}