{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1974-\n",
    "sairHayati": "\n1974 y\u0131l\u0131nda Manisa Selendi'de do\u011fdu. \u0130lkokulu do\u011fdu\u011fu yerde, ortaokul ve liseyi Turgutlu'da okudu. Cel\u00e2l Bayar \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nden mezun oldu (1997) . Bir s\u00fcre T\u00fcrk dili ve edebiyat\u0131 \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapt\u0131. <br\/>\u015eiir ve yaz\u0131lar\u0131 \u00e7e\u015fitli dergilerde  yay\u0131mland\u0131.<br\/>\u00c7e\u015fitli yay\u0131nevlerinde edit\u00f6rl\u00fck yapt\u0131.<br\/>\u0130nceleme ve \u015fiir sahalar\u0131nda Tanp\u0131nar Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn yan\u0131s\u0131ra bir\u00e7ok \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.<br\/>2014 y\u0131l\u0131nda Tanp\u0131nar Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn  j\u00fcrisinde bulundu.<br\/>2 \u015f ... \n"
}