{
    "Adi": "Ali Osman Mente\u015f",
    "dogumTarihi": "19.09.1999\/MALATYA\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\n                             G\u00f6z              \r<br\/>\r<br\/>G\u00f6zlerinde sevdaland\u0131m ben a\u015fk\u0131n \u00f6z\u00fcne\r<br\/>Ba\u015f\u0131nda bir tel sa\u00e7 oldum, dola\u015f\u0131yormu\u015fum\r<br\/>\u015eiirin kafiyesini serpmi\u015fim g\u00fcl y\u00fcz\u00fcne\r<br\/>Kanad\u0131 k\u0131r\u0131k b\u00fclb\u00fcl oldum \u015fak\u0131yormu\u015fum\r<br\/>\r<br\/>Ya\u011fmur damlalar\u0131 y\u00fcre\u011fimde \u0131slan\u0131yor.\r<br\/>Kalbim g\u00fcvercin misali cam kenarlar\u0131nda\r<br\/>S\u00fcz\u00fclen damlalarda g\u00f6zlerini ar\u0131yor,\r<br\/>San\u0131rs\u0131n, \u00e7atlam\u0131\u015f kara topra\u011f\u0131n ba\u011fr\u0131nda.\r<br\/>\r<br\/>Bahar yeli esiyor ovalar\u0131n \u00fcst\u00fcnden\r<br\/>G\u00fcne\u015fin s\u0131ca\u011f\u0131ndan kurtulmak ister gibi\r<br\/>Suyun ferahl\u0131\u011f\u0131n\u0131 al\u0131p da g\u00f6zlerinden \r<br\/>Gezer durur, \u00e7\u00f6llerimde bir vaha gibi\r<br\/>\r<br\/>Kalbim deniz, alt\u0131n rengi kumlarla \u00f6rt\u00fcl\u00fc,\r<br\/>Akl\u0131m sensin, fikrim sensin, d\u00fc\u015f\u00fcncelerimsin,\r<br\/>Seraplar\u0131m ilmek ilmek g\u00f6zlerinde \u00f6r\u00fcl\u00fc,\r<br\/>Kaybolurum \u00e7\u00f6llerde, yeter ki kokun sinsin.\r<br\/>\r<br\/>T\u00fcm dilleri alsam kalemimin kar\u015f\u0131s\u0131na \r<br\/>\u00c2\u015f\u0131k olsam, a\u015fk\u0131n diline terc\u00fcman olsam,\r<br\/>G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm b\u00fct\u00fcn kelimelerin kar\u015f\u0131s\u0131na\r<br\/>Sadece g\u00f6zlerinin g\u00fczelli\u011fini yazsam\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6z\u00fcn\u00fcn siyah\u0131 girmi\u015f gecenin d\u00fc\u015f\u00fcne\r<br\/>Baz\u0131 yollar karanl\u0131klarda bulunurmu\u015f\r<br\/>G\u00f6zlerimin i\u00e7inden bakarsan g\u00f6zlerine\r<br\/>Anlars\u0131n neden a\u015fka \u00e2\u015f\u0131k olunurmu\u015f. \n \n"
}