{
    "Adi": "Ali \u0130pekli",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1971 Ankara dogumluyum.Bir kamu kurulu\u015funda sagl\u0131k teknisyeniyim.\u015fiir yazmak ve okumak vazge\u00e7ilmezlerimden.\u0130nanmak ba\u015farman\u0131n yar\u0131s\u0131d\u0131r ilkesini \u00f6nemsiyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}