{
    "Adi": "Alperen &#199;elik",
    "dogumTarihi": "1999-Ankara\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n22 A\u011fustos 1999 y\u0131l\u0131nda Ankara ili Pe\u00e7enek k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya g\u00f6zlerimi a\u00e7t\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u0130kindi G\u00fcne\u015fi \n \n"
}