{
    "Adi": "Alper A&#231;\u0131kal\u0131n",
    "dogumTarihi": "22 Temmuz 2001 \/ Ankara\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDuyar M\u0131s\u0131n \u015eark\u0131lar\u0131m\u0131 \n \n"
}