{
    "Adi": "Alper Tunga KARAKO&#199;",
    "dogumTarihi": "1982\n",
    "sairHayati": "\n\n\nO \u015fimdi ne yap\u0131yor acaba diyerek \u015fanl\u0131 \u015ferefli  beresiyle da\u011flar\u0131n zirvesinde ya\u015famaya devam ediyor... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSiz benim palya\u00e7oluk yapt\u0131\u011f\u0131ma bakmay\u0131n can\u0131m\u0131n yand\u0131\u011f\u0131n\u0131 kimse bilmesin istiyorum... \n \n"
}