{
    "Adi": "Alperen Y\u0131lmaz",
    "dogumTarihi": "1995 - Bursa\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1995 y\u0131l\u0131nda Bursa'da do\u011fdu. Hayat\u0131n\u0131 Bursa'da ge\u00e7irdi. Uluda\u011f \u00dcniversitesi'nde mimarl\u0131k okuyor. Orta okul, lise \u00e7a\u011flar\u0131ndan beri \u015fiir ba\u015fta olmak \u00fczere edebiyatla ilgileniyor. \u00d6zellikle hece gelene\u011fine tutkun... Nam-\u0131 di\u011fer \"Yal\u0131nkalem\"<br\/><br\/>\u0130leti\u015fim: alperen.yilmaz.yalinkalem@gmail.com<br\/><br\/>Youtube Kanal\u0131m: https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC__4zhZC3uQ8VS-J8Dw2B8w<br\/><br\/>\u015eiir Defterim Profilim: https:\/\/www.siirdefterim.com\/?sd=yazar_hakkinda&id=5956<br\/><br\/>Wattpad Profilim: https:\/\/www.wattpad.com\/user\/yalinkalem <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}