{
    "Adi": "Alperen Er&#231;ak\u0131r",
    "dogumTarihi": "18.11.2001 - Mersin\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}