{
    "Adi": "Alperen &#214;zt&#252;rk",
    "dogumTarihi": "15\/05\/1998 Ni\u011fde\n",
    "sairHayati": "\n\n\nMay\u0131s\u0131n 15 inde ni\u011fdede do\u011fdum k\u00f6y\u00fcm\u00fcn havas\u0131ni daha tam soluyamadan da\u011flar\u0131na t\u00fcrk\u00fcler s\u00f6ylesemeden kendimi bu koca \u015fehir istanbulda buldum \u00e7ocuklu\u011fum arkada\u015fliklar\u0131m dostluklar\u0131m hep burda ge\u00e7ti ilokulu vasat bir okulda tamamlad\u0131m liseyi ondan vasat bir okulla derken hayat\u0131m hep bu vasatl\u0131k icinde geciyor ama her zaman icimde b\u00fcy\u00fck i\u015fler ba\u015faracag\u0131m inanc\u0131mla hareket ettim ve hep \u00f6yle devam edecem \u00e7unk\u00fc \u00fcmit bizi hayata ba\u011flayan tek \u015fey geriye kalanlar \u00e7\u00f6lde serap g\u00f6rmek gibi k\u0131sa vadeli sonras\u0131 yaln\u0131zl\u0131k kahir ve b\u00fct\u00fcn bunlarla bo\u011fu\u015fan tek silah \u00fcmidim belki sizde \u00f6ylesiniz neyse konuyu uzatmadan de\u011finmem gerekirse \u015fu an \u00fcniversite mezunuyum bana \u00fcniversite ne katt\u0131 derseniz koca bir hi\u00e7 ben insan\u0131n ba\u015fkas\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcnceleri ya da fikirleri ile de\u011fil kendi d\u00fc\u015f\u00fcnceleri ve fikirleri ile olgunla\u015ft\u0131\u011f\u0131na inan\u0131rim bence e\u011fitimde bu y\u00f6nde kurgulanmal\u0131 \u00f6grenciyi belli bir yola sevketmek yerine onun kendisini do\u011fruya g\u00f6t\u00fcrecek yolu bulmas\u0131na yard\u0131m edilmeli okuduk \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k o s\u0131nav benim \u015fu s\u0131nav benim gezdik peki ne oldu dememeli bo\u015f muhabbete gerek yok ben bir filozof de\u011fil bir \u015fairim ama nefret ve sevgi aras\u0131nda kalm\u0131\u015f bir \u015fair  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}