{
    "Adi": "Alptekin Y\u0131ld\u0131z",
    "dogumTarihi": "2002 \\ Antalya \\ Alanya \n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u00d6zlem \r<br\/>\r<br\/>G\u00f6zlerinin i\u00e7inde kayboluyor g\u00f6zlerim \r<br\/>Be\u015f dakika sensiz kalsam yine de \u00f6zlerim\r<br\/>Evet, sana diyor dilim bu yan\u0131k s\u00f6zleri \r<br\/>De\u011fmeyecek mi sa\u00e7\u0131na \u015fu \u00f6ks\u00fcz ellerim ?\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Hayat\u0131ma anlam veren tarifsiz g\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcn \r<br\/>Seni neden bu kadar seviyorum bir d\u00fc\u015f\u00fcn\r<br\/>Deli ediyor beni o ma\u011frur y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fcn\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fcn de\u011fil , peri gibi s\u00fcz\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcn \n \n"
}