{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1968 -\n",
    "sairHayati": "\n1968'in 24 may\u0131s\u0131nda sevgili babam\u0131n g\u00f6rev yeri; o zamanlar Kars'\u0131n G\u00f6le'sinde g\u00f6zlerimde mavi boncuk merhaba demi\u015fim d\u00fcnyaya.K\u0131sa bir s\u00fcre sonra, daha tan\u0131madan T\u00fcrkmen ilini bir nice devrialem gezmi\u015fiz devletu-ali g\u00f6reviyle.<br\/><br\/>Hayat\u0131m\u0131n ilk an\u0131s\u0131 3 ya\u015f\u0131mdaki \u00e7a\u011fla bahar\u0131m\u0131n; As\u0131l ilim olan Artvin'in  Ardanu\u00e7 il\u00e7esinde nedendir bilinmez o g\u00fczelim kazlar\u0131n alt\u0131nda kal\u0131\u015f\u0131md\u0131r. Tek hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m beni g\u0131d\u0131klar gibi didikleyen gagalar ve g\u00f6ky\u00fcz\u00fcm\u00fc kapatan kanatlard\u0131r. Bizde kanat a\u00e7m\u0131\u015f\u0131z, k\u00fct\u00fc ... \n"
}