{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1965 \/ Alaca\n",
    "sairHayati": "\nArap KURT.....1965 y\u0131l\u0131nda \u00c7orum\u2019un Alaca il\u00e7esinde do\u011fdu. \u0130lkokulu orta ve liseyi Alaca\u2019da bitirdi. 1985 y\u0131l\u0131nda girdi\u011fi Anadolu \u00fcniversitesi iktisat fak\u00fcltesinden 1988 y\u0131l\u0131nda kendi iste\u011fi ile ayr\u0131ld\u0131. Evli ve bir k\u0131z, iki erkek \u00e7ocuk babas\u0131 olan \u015fair, ticaret ve tar\u0131m i\u015fleri ile u\u011fra\u015fmaktad\u0131r. <br\/><br\/>\u015eiire olan ilgisi ortaokul y\u0131llar\u0131nda ba\u015flamas\u0131na ra\u011fmen yazd\u0131klar\u0131n\u0131 payla\u015fmaya 2006 y\u0131l\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Serbest \u015fiir ve k\u0131sa \u015fiirler tarz\u0131 olmakla birlikte hece \u015fiirleri de bulunan \u015fairin e ... \n"
}