{
    "Adi": "Arda Caner Ba\u015faran",
    "dogumTarihi": "04\/02\/2005\n",
    "sairHayati": "\n\n\nResim \u00e7izmeyi sever. Karakalem tekni\u011fi ile \u00e7al\u0131\u015fmalar yapar. A\u011f\u0131r metal ve Klasik m\u00fczi\u011fe ilgisi vard\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}