{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1954 -\n",
    "sairHayati": "\n14-12-1954 de Manisan\u0131n Ahmetli kazas\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde olan Tataroca\u011f\u0131 k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu.Yedi karde\u015ften be\u015fincisidir.<br\/>\u0130lk Okulu Tataroca\u011f\u0131 k\u00f6y\u00fc ilk okulunda,Orta ve liseyi U\u015fak \u0130mam Hatip Lisesinde ve ayr\u0131ca Ankara Ayd\u0131nl\u0131k Evler lisesini bitirdi.<br\/>1974 Y\u0131l\u0131nda Ankara 19 May\u0131s Gen\u00e7lik ve Spor Akamdemisinin imtihan\u0131n\u0131 kazanarak bu Y\u00fcksek Okula kay\u0131t yapt\u0131rd\u0131.<br\/>D\u00f6rt y\u0131ll\u0131k y\u00fcksek \u00f6\u011frenim  hayat\u0131nda Milli T\u00fcrk Talebe Birli\u011fi Ankara Spor Kolu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131,Ak\u0131nc\u0131lar Te\u015fkilat\u0131 Genel Ba\u015fkan Yar ... \n"
}