{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1982 -\n",
    "sairHayati": "\n\u015eair 1982 y\u0131l\u0131nda Zonguldak'\u0131n Devrek il\u00e7esinde do\u011fmu\u015ftur. \u0130lkokulu Sivas'ta, Ortaokulu Yozgat'ta, Liseyi K.mara\u015f'ta okumu\u015ftur. 2000 y\u0131l\u0131nda Marmara \u00dcniversite'si Hukuk Fak\u00fcltesini kazan\u0131p, 2004 y\u0131l\u0131nda mezun olmu\u015ftur. 2006 Nisan Ay\u0131ndan bu yana avukatl\u0131k yapmaktad\u0131r. 2011 senesinde kurdu\u011fu \u00d6nem Baltac\u0131 Avukatl\u0131k Ofisinde avukat olarak mesleki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam etmektedir.<br\/><br\/>G\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmalar i\u00e7erisinde yer alm\u0131\u015f.2001 y\u0131l\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye \u00c7evre Koruma ve Ye\u015fillendirme Komitesi Gen ... \n"
}