{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "7 \u015eubat 1904 - 5 Ocak 1975\n",
    "sairHayati": "\n7 \u015eubat 1904'te \u00c7atalca'da do\u011fdu. \u0130stanbul'da Y\u00fcksek \u00d6\u011fretmen Okulu'nu bitirdi. Adana, Malatya, Edirne, Tarsus, Ankara ve K\u0131br\u0131s liselerinde edebiyat \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapt\u0131. 5 Ocak 1975'te Ankara'da \u00f6ld\u00fc.<br\/><br\/>Fikrin a\u011f\u0131r bast\u0131\u011f\u0131 \u015fiirlerinde milliyet\u00e7ilik konusu b\u00fcy\u00fck bir yer tutar.<br\/><br\/>\u00c7ok renkli ve de\u011fi\u015fik bi\u00e7imli \u015fiirler yazm\u0131\u015f olan Asya, son \u015fiirlerinde biraz da mistisizme y\u00f6nelmi\u015ftir. \u015eiirinde daima bir yenile\u015fme \u00e7abas\u0131 i\u00e7inde olan \u015fair, etkilerden uzak kalarak kendine \u00f6zg\u00fc bol renkli  ... \n"
}