{
    "Adi": "Arma\u011fan G&#252;rkan",
    "dogumTarihi": "Alaca 1973\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1973 de Alaca'da do\u011fdu. Anadolu'yu kar\u0131\u015f kar\u0131\u015f gezdi.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}