{
    "Adi": "Arma\u011fan Ege \u0130\u015f&#231;imen",
    "dogumTarihi": "14.08.1997 - Mersin\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}