{
    "Adi": "Arta\u011fan Pekta\u015f",
    "dogumTarihi": "09\/06\/2000 Bah&#231;elievler\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u0130stanbul Bah\u00e7elievler'de do\u011fdu. Do\u011fumundan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra \u0130stanbul'un Ka\u011f\u0131thane \u0130l\u00e7esine ailesi ile birlikte ta\u015f\u0131nd\u0131.<br\/>\u0130lkokul, Ortaokul ve Lise d\u00f6nemlerini Ka\u011f\u0131thane \u0130l\u00e7esinde ge\u00e7iren \u015fair daha sonra \u00fcniversite i\u00e7in Mu\u011fla'ya gitti.<br\/>Mu\u011fla'ya kendini pek ait hissetmeyen \u015fair, k\u0131sa bir s\u00fcre sonra \u0130stanbul'a geri d\u00f6nd\u00fc.<br\/>Edebiyat ve \u015eiir d\u00fcnyas\u0131na giri\u015fi lise d\u00f6neminde ba\u015flayan \u015fair, ilk \u015fiirlerini de bu d\u00f6nemde yazmaya ba\u015flad\u0131.<br\/>\u0130lk \u015fiir kitab\u0131 olan Kelebek D\u00fc\u015fledi kitab\u0131n\u0131, baz\u0131 ekonomik nedenler ve d\u00f6nemin toplumsal sorunlar\u0131ndan dolay\u0131 faaliyete ge\u00e7iremedi.<br\/>Daha sonradan Alo Freud adl\u0131 bir kitap daha yazd\u0131. Yazd\u0131\u011f\u0131 bu kitapta  ilk kitab\u0131ndaki \u015fiirlerinin birka\u00e7\u0131n\u0131n izleri g\u00f6r\u00fcld\u00fc ve 2020'nin ilk aylar\u0131nda yay\u0131mland\u0131.<br\/>Edebi ki\u015fili\u011fini erken bir ya\u015fta bizlere tan\u0131tan \u015fair, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde eser \u00fcretmeye devam ediyor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nKelebek D\u00fc\u015fledi\r<br\/>Alo Freud \n \n"
}