{
    "Adi": "A\u015f\u0131k Meri&#231;",
    "dogumTarihi": "08-05-1947 &#199;orum\n",
    "sairHayati": "\n\n\nA\u015f\u0131k Meri\u00e7 (Sad\u0131k Meri\u00e7)      <br\/><br\/>08.05.1947 y\u0131l\u0131nda \u00c7orum'da do\u011fdu.<br\/><br\/>\u0130lkokulu \u00c7orum'da bitirdikten sonra, 1960 y\u0131l\u0131nda Askeri Ortaokula, 1963 y\u0131l\u0131nda ise \u0130stihkam Astsubay S\u0131n\u0131f Okuluna girdi. 1965 y\u0131l\u0131nda Kara \u0130stihkam Astsubay\u0131 olarak mezun oldu.<br\/><br\/>1965-1996 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda 31 y\u0131l T.S.K.lerinin \u00e7e\u015fitli kademelerinde hizmet ettikten sonra emekli oldu.<br\/><br\/>\u0130stanbul'da bir Frans\u0131z \u015firketi olan Lafarge Beton A.\u015e.de 1996-2000 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda 5 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. <br\/><br\/>2002-2011 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda 10 y\u0131l \u0130stanbul SMF S\u00fcr\u00fcc\u00fc Kursunda idarecilik yapt\u0131.<br\/><br\/>2012 y\u0131l\u0131ndan itibaren \u00c7orum' da ya\u015famaya ba\u015flad\u0131.<br\/><br\/>Evli, 3 \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}