{
    "Adi": "A\u015f\u0131k Molla Mehmet Ak&#231;a",
    "dogumTarihi": "14\/2\/1919\n",
    "sairHayati": "\n\n\nMEHMET AK\u00c7A (A\u015eIK MOLLA)<br\/><br\/>A-HAYATI<br\/><br\/>1923 y\u0131l\u0131nda Aksaray\u2019\u0131n Ye\u015filtepe (K\u0131rg\u0131l) Kasabas\u0131nda do\u011fdu Annesi  Hatice, Babas\u0131 Tahsin\u2019dir.<br\/> Babas\u0131 birka\u00e7 kez evlendi\u011fi i\u00e7in kendi annesinden Mustafa isminde bir karde\u015fi vard\u0131r.<br\/>Mehmet Ak\u00e7a  d\u00f6rt evlilik yapm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130lk \u00fc\u00e7 evlili\u011finden \u00e7ocu\u011fu olmam\u0131\u015f, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc evlili\u011finden Nazmiye, Hatice ve Zahide isimlerinde \u00fc\u00e7 k\u0131z\u0131 d\u00fcnyaya gelmi\u015ftir. <br\/>Birinci evlili\u011fini G\u00fcll\u00fc Han\u0131m \u015f\u00f6yle anlat\u0131r;<br\/><br\/>\u2018\u2019A\u015f\u0131k Uluk\u0131\u015fla\u2019ya arkada\u015flar\u0131n\u0131n yan\u0131na gider. Orada arkada\u015f\u0131n\u0131n karde\u015fi Feride\u2019ye a\u015f\u0131k olur.. ailesinden isterler , K\u0131rg\u0131l\u2019a gelin getirirler. Fakir olduklar\u0131 i\u00e7in evde Feride\u2019ye pek ra\u011fbet etmezler A\u015f\u0131\u011f\u0131n babas\u0131 ona kendi k\u00f6y\u00fcne d\u00f6nmesini s\u00f6yler . Bunun \u00fczerine Feride babas\u0131n\u0131n evine d\u00f6ner. Giderken de \u015fu T\u00fcrk\u00fcy\u00fc s\u00f6yler :<br\/><br\/>Hayalde g\u00f6r d\u00fc\u015fte g\u00f6r<br\/>Gidiyorum i\u015fte g\u00f6r<br\/>K\u0131ymat\u0131m\u0131 bilemedin<br\/>Bir k\u00f6t\u00fcye d\u00fc\u015f de g\u00f6r<br\/><br\/>A\u015f\u0131k ilk kar\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7ok sevdi\u011fi i\u00e7in onun gidi\u015fine \u00e7ok \u00fcz\u00fcl\u00fcr. A\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 bir kat daha artar\u2019\u2019 .<br\/>Daha sonra a\u015f\u0131\u011f\u0131 Babas\u0131 Hacer isminde biriyle evlendirir. Haceri sevmeyen a\u015f\u0131k gurbete \u00e7\u0131kar, ondan ayr\u0131l\u0131r. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc evlili\u011fini Meliha ile yapan A\u015f\u0131k Meliha i\u00e7in \u015funlar\u0131 s\u00f6yler:<br\/><br\/>Y\u00fcrekler ac\u0131s\u0131 dayanmaz kimse<br\/>Bizi k\u0131namay\u0131n alal\u0131m hisse<br\/>D\u00fcnyada \u015faire ac\u0131maz kimse<br\/>Sanki Meliha\u2019y\u0131 anar a\u011flar\u0131m<br\/><br\/>En son e\u015fi G\u00fcll\u00fc Ak\u00e7a halen sa\u011f olup k\u0131zlar\u0131yla beraber Aksaray\u2019\u0131n Co\u011flak\u0131 Mahallesinde oturmaktad\u0131r.<br\/>Mehmet Ak\u00e7a \u0130lkokulu do\u011fdu\u011fu k\u00f6yde bitirdikten sonra \u00e7e\u015fitli i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. 1946 y\u0131l\u0131nda Ankara\u2019ya giderek Muzaffer Sar\u0131s\u00f6zen\u2019le tan\u0131\u015f\u0131r. Ona yazd\u0131\u011f\u0131 bir \u00e7ok \u015fiirini verir. Sar\u0131s\u00f6zen, a\u015f\u0131\u011f\u0131n \u2018\u2019Osman Abim Evde mi?\u2019\u2019, \u2018\u2019 Kap\u0131lar\u0131 Kapt\u0131ran\u2019\u2019, \u2018\u2019Gelin Olan Uzun Olur\u2019\u2019 gibi t\u00fcrk\u00fclerini notaya al\u0131r. TRT repertuarlar\u0131na kazand\u0131r\u0131r. <br\/>1947 y\u0131l\u0131nda Ankara\u2019da \u2018\u2019Yurttan Sesler\u2019\u2019 korosuna kat\u0131l\u0131r.<br\/>Bu koroda bir y\u0131l \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra Aksaray\u2019a d\u00f6ner Ankara\u2019ya her gidi\u015finde misafir sanat\u00e7\u0131 olarak radyo programlar\u0131na \u00e7\u0131kar y\u00f6renin T\u00fcrk\u00fclerini okur.<br\/><br\/>1970\u2019li y\u0131llarda Aksaray\u2019da Azmi Milli Un Fabrikas\u0131na girer oradan malulen emekli olur. Mehmet Ak\u00e7a\u2019n\u0131n bine yak\u0131n \u015fiiri vard\u0131r. Bu \u015fiirlerinin bir K\u0131s\u0131m\u0131 \u2018\u2019Yarenlik\u2019\u2019 ve \u2018\u2019Bu Vatan Bizimdir\u2019\u2019 adl\u0131 \u015fiir kitaplar\u0131nda toplanm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/> A\u015f\u0131\u011f\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra ara\u015ft\u0131rma yapmak isteyen \u015fah\u0131slar \u015fiirlerinin bir k\u0131s\u0131m\u0131n\u0131 alm\u0131\u015f, bir daha da getirmemi\u015fler. Refik Ahmet Sevengil  \u2018\u2019\u00c7a\u011f\u0131m\u0131z\u0131n Halk \u015eairleri \u2018\u2019 adl\u0131 kitab\u0131nda a\u015f\u0131\u011fa yer vermi\u015f birka\u00e7 \u015fiirini yay\u0131mlam\u0131\u015ft\u0131r. Mehmet Ak\u00e7a Refik Ahmet Sevengil\u2019in \u00f6l\u00fcm\u00fc sebebiyle \u015funlar\u0131 s\u00f6yler:<br\/><br\/>Yan\u0131k olur kamillerin s\u00f6zleri,<br\/>Ne\u015felidir Yurttan Sesler\u2019in sazlar\u0131,<br\/>Size derim Hsuraf\u2019\u0131n k\u0131zlar\u0131,<br\/>Refik Ahmet Sevengil\u2019i kaybettim<br\/><br\/>Bunlar d\u0131\u015f\u0131nda Mehmet Ak\u00e7a\u2019n\u0131n Hasanda\u011f\u0131, UluIrmak, Ekspres, Yeni Aksaray, gibi Aksaray Gazetelerinde  \u015fiirleri yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>Mehmet Ak\u00e7a\u2019n\u0131n k\u0131zlar\u0131ndan yaln\u0131zca Nazmiye Ak\u00e7a\u2019n\u0131n \u015fiire  kar\u015f\u0131 ilgisi vard\u0131r.<br\/><br\/> Nazmiye Ak\u00e7a, \u00f6zellikle babas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra duydu\u011fu \u00fcz\u00fcnt\u00fcy\u00fc  \u015fiir yazarak dile getirmi\u015f bu \u015fiirleri Aksaray Gazetelerinde de yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r. <br\/><br\/>A\u015f\u0131\u011f\u0131m\u0131z Atat\u00fcrk hayran\u0131d\u0131r ve askerlik mesle\u011fini \u00e7ok sever. Bir\u00e7ok \u015fiirinde de bunu dile getirir.<br\/><br\/>Kendi Molla, asker derler<br\/>Medine\u2019de le\u015fker derler <br\/>Peygamber de subay derler<br\/>Kim ne derse desin bana<br\/>***<br\/>Askerlerin k\u0131\u015flas\u0131 var<br\/>\u015eu Mollan\u0131n \u0130hlas\u0131 var<br\/>Mustafa Kemal Pa\u015fa\u2019s\u0131 var<br\/>Hay\u0131r ola hayret ola<br\/><br\/>Y\u00f6remizin en tan\u0131nm\u0131\u015f a\u015f\u0131klar\u0131ndan Mehmet Ak\u00e7a A\u011fustos 1990 y\u0131l\u0131 bir Pazar ak\u015fam\u0131 trafik kazas\u0131 sonucunda hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015ftir.<br\/><br\/>B- A\u015eIKLI\u011eINI HAZIRLAYAN ETKENLER<br\/><br\/>Mehmet Ak\u00e7a, on ya\u015f\u0131nda a\u015f\u0131kl\u0131\u011fa ba\u015flar. Erenler elinden bade i\u00e7ti\u011fini \u015fu d\u00f6rtl\u00fckten anl\u0131yoruz<br\/><br\/>Derin ummanlara dald\u0131m<br\/>A\u015fk\u0131n \u0131rma\u011f\u0131na girdim <br\/>On ya\u015f\u0131nda A\u015f\u0131k oldum<br\/>Yand\u0131 \u015fim\u015fek \u00e7\u0131ral\u0131y\u0131m<br\/>Bir Tufan\u0131n taral\u0131y\u0131m<br\/>***<br\/>Bu erene i\u00e7irdiler badeyi <br\/>Vat\u0131n\u0131n yoluna koymu\u015flar kelleyi<br\/>Dola\u015f\u0131p Mekke\u2019yi hem Medine\u2019yi<br\/>Bunu Yapan Ulu Allah de\u011fil mi ?<br\/>***<br\/>Z\u00fcleyhalar, Makbuleler geldiler<br\/>Bizim evde huzuruma durdular<br\/>Eren diye ellerini verdiler<br\/>Bunu yapan Ulu Allah De\u011fil mi ?<br\/><br\/>A\u015f\u0131\u011f\u0131m\u0131z vefat etti\u011fi i\u00e7in a\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131nda kimlerin etkili oldu\u011funu, nas\u0131l ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenme imkan\u0131m\u0131z olmad\u0131. Ailesinden ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z bilgilere g\u00f6re : R\u00fcyas\u0131nda bade i\u00e7en a\u015f\u0131k, etraf\u0131ndakilere kendisine bir hal oldu\u011funu anlatmaya \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015fsa da pek inand\u0131ramam\u0131\u015ft\u0131r. Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir g\u00fczele, bir olaya, k\u0131sacasas\u0131 her\u015feye bir\u015feyler s\u00f6yleyen a\u015f\u0131\u011fa \u00e7evresi \u2018\u2019 Molla \u2018\u2019 demi\u015f, mahlas\u0131 A\u015f\u0131k Molla olarak kalm\u0131\u015ft\u0131r. <br\/><br\/>\u015eiirlerini irticalen s\u00f6yleyen a\u015f\u0131\u011f\u0131m\u0131z saz \u00e7almas\u0131n\u0131 bilmemektedir.  Muzaffer Sar\u0131s\u00f6zen\u2019le tan\u0131\u015ft\u0131ktan sonra Sar\u0131s\u00f6zen a\u015f\u0131\u011fa saz \u00e7almas\u0131n\u0131 \u00f6\u011fretmek i\u00e7in \u00e7abalam\u0131\u015ft\u0131r. A\u015f\u0131k, r\u00fcyas\u0131nda \u00e7ok g\u00fczel saz \u00e7ald\u0131\u011f\u0131n\u0131, ger\u00e7ekte bunu ba\u015faramad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyince , Sar\u0131s\u00f6zen , \u00f6\u011fretmekten vazge\u00e7mi\u015ftir.<br\/><br\/>Mehmet Ak\u00e7a, Ankara\u2019da bulundu\u011fu y\u0131llarda A\u015f\u0131k Veysel, Dursun Cevlani gibi bir\u00e7ok a\u015f\u0131kla tan\u0131\u015fm\u0131\u015f, onlarla at\u0131\u015fmalar\u0131 olmu\u015ftur. <br\/><br\/>1983 y\u0131l\u0131nda Konya\u2019da yap\u0131lan A\u015f\u0131klar Bayram\u0131\u2019na kat\u0131lan a\u015f\u0131\u011f\u0131m\u0131z A\u015f\u0131k Nevcivan \u00d6zmeri ile at\u0131\u015f\u0131r ve \u2018\u2019A\u015f\u0131k Sururi\u2019\u2019 \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc al\u0131r.<br\/><br\/>Aksaray\u2019da ise Murat Co\u015fkun, Bekir Co\u015fkun ve A\u015f\u0131k Mahmut ile at\u0131\u015fmalar\u0131 olur. Murat Co\u015fkun\u2019la beraber destanlar\u0131n\u0131 satm\u0131\u015flard\u0131r.<br\/><br\/>C-\u015e\u0130\u0130RLER\u0130NDE \u0130\u015eLED\u0130\u011e\u0130 KONULAR<br\/>T\u00fcrk Milletindeki \u015fan ve \u015feref hi\u00e7bir millette yoktur.T\u00fcrk Milleti her zaman tarihiyle, atalar\u0131yla, diliyle, vs. \u00f6v\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fcr.  A\u015f\u0131k Molla\u2019da tarihiyle,milletiyle \u00f6v\u00fcnen milliyet\u00e7i bir \u015fairdir. Bu duygular\u0131n\u0131 \u2018\u2019T\u00fcrk\u2019\u00fcn Tarihi\u2019\u2019 adl\u0131 \u015fiiriyle dile getirir. <br\/><br\/>Tarihler diyar\u0131  bir misalim var<br\/>\u00c7irkef yonan \u00e7ekil vatan\u0131mdan<br\/>D\u00fcnyaya denk olan derman\u0131m\u0131z var<br\/>\u00dcst\u00fcnde Ay-Y\u0131ld\u0131z ferman\u0131m\u0131z var<br\/><br\/>Vatan\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu kadar dininede ba\u011fl\u0131 olan A\u015f\u0131k Molla son d\u00f6nemlerinde dinine a\u015f\u0131r\u0131 ba\u011flanm\u0131\u015f be\u015f vakit namaz\u0131n\u0131 ge\u00e7irmez olmu\u015ftur. Mollan\u0131n \u015fiirlerinde Allah, Peygamber, Mekke ve Medine gibi kelimelere s\u0131k\u00e7a rastlanmaktad\u0131r. <br\/><br\/>Her yerde okunan Hakk\u2019\u0131n kelam\u0131<br\/>Mekke Medine\u2019de verdim selam\u0131<br\/>Allah\u2019tan ula\u015fan ilmin plan\u0131<br\/>Bizi tan\u0131mayan kula ne deyim<br\/><br\/>Mollan\u0131n \u015fiirlerinde a\u015fk ve sevda konular\u0131 a\u011f\u0131rl\u0131kla i\u015flenmi\u015ftir.Sam yeli Osman Abim , G\u00f6n\u00fcl , Kavurgay\u0131 Da\u011flad\u0131m, Arabam\u0131n Dingili,Dilberim, Hatice T\u00fcrk\u00fcs\u00fc ,G\u00fclbahar, O Yar Benim Nimetimdir, G\u00fczelin vb \u015fiirleri bu t\u00fcrden \u015fiirlerdir.<br\/><br\/>Molla\u2019n\u0131n Aksaray, Hasanda\u011f\u0131, ve T\u00fcrkiye\u2019yi tan\u0131tan \u015fiirleri de vard\u0131r, Ayr\u0131ca Leylek ve turnalar i\u00e7inde \u015fiirler s\u00f6ylemi\u015ftir. <br\/><br\/>A\u015f\u0131\u011f\u0131n mizahi y\u00f6n\u00fc a\u011f\u0131r basan \u2018\u2019Sivrisinek\u2019\u2019 adl\u0131 bir \u015fiiri vard\u0131r. Sivrisinek sokmas\u0131ndan b\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u015f\u0131k bu \u015fiiriyle dile getirir.<br\/><br\/>\u0130nce telden boynuzu var<br\/>Soylusu var soysuzu var<br\/>Kan emmeye h\u0131rs\u0131z\u0131 var <br\/>Yakt\u0131 beni sivrisinek<br\/><br\/>\u00c7-D\u0130L\u0130<br\/><br\/>A\u015f\u0131k Molla\u2019n\u0131n dili son derece sadedir. Bir iki m\u0131sra d\u0131\u015f\u0131n terkiplere rastlanmaz <br\/><br\/>Abb\u0131-zemzem sular\u0131nda turunca<br\/>Levh-i kalem b\u00f6yle yazm\u0131\u015f yaz\u0131y\u0131<br\/>Ayr\u0131ld\u0131m e\u015fimden aah-u zar\u0131m var<br\/><br\/>Birka\u00e7 m\u0131sras\u0131nda ise bug\u00fcn nadiren kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z kelimelere yer verilmi\u015ftir<br\/><br\/>Hasreti firkate s\u00f6ylerim gayri<br\/>Felek a\u011fu katt\u0131 tatl\u0131 a\u015f\u0131ma<br\/>Mel\u00fcl, mahsun s\u00fcrme \u00e7ekmi\u015f g\u00f6z\u00fcme<br\/>Nirde benim feri\u015ftah\u0131m<br\/>Lebi \u015fekerlenmi\u015f dili g\u00fczelin<br\/><br\/>A\u015f\u0131\u011f\u0131m\u0131z mahalli kelimelere de az olmakla beraber yer vermi\u015ftir <br\/><br\/>\u00c7ok yi\u011findir Aksaray\u2019\u0131n g\u0131c\u0131s\u0131<br\/>Bulamad\u0131m Mnendimi g\u00fcl\u00fcm\u00fc<br\/>Melerim \u00fcst\u00fcne yozulur durur<br\/>All\u0131lar eltiler kamaz olur<br\/>All\u0131lar yenile bir yar sevdim<br\/>Yemlik, \u00e7\u0131tl\u0131k aras\u0131nda har da var<br\/>Sapmaz gedi\u011finden Ko\u00e7a\u015f\u2019a d\u00f6n\u00fcn<br\/>Anneleri b\u00fcl\u00fcleri doyurur<br\/>Meler, a\u011flar k\u00f6rpeleri ak\u0131\u015f\u0131r<br\/><br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\naksaray y\u00f6remizden bir t\u00fcrk\u00fc.\r<br\/>\r<br\/>.....\r<br\/>damdan dama atlan yar osman'a yand\u0131m\r<br\/>p\u00fcsk\u00fclleri sarkan yar bir tanem\r<br\/>p\u00fcsk\u00fclleri sarkan yar bir tanem\r<br\/>el eyledim gelmedi osman'a yand\u0131m\r<br\/>\r<br\/>horozlardan korkan yar bir danem\r<br\/>horozlardan korkan yar bir danem\r<br\/>osman abim evde mi, evde mi\r<br\/>\u00fc\u00e7 odal\u0131 yerde mi, yerde mi\r<br\/>ak kadifeli yerde mi, evde mi?\r<br\/>\r<br\/>terli\u011fimin tepesi osman'a yand\u0131m\r<br\/>g\u00fcl kokuyor nefesi, bir danem\r<br\/>g\u00fcl kokuyor nefesi bir danem\r<br\/>osman abim evde mi,evde mi, \u00fc\u00e7 odal\u0131 yerde mi\r<br\/> \n \n"
}