{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\nG\u00fcney Azerbaycan\u2019daki Diri k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. 16. Y\u00fczy\u0131lda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bilinmesine kar\u015f\u0131n do\u011fum ve \u00f6l\u00fcm tarihleri ve ger\u00e7ek ad\u0131na ili\u015fkin veri bulunmamaktad\u0131r. Kurbani ya da Kurbani Peri olarak bilinmektedir.\u015eiirlerinden yola \u00e7\u0131karak e\u011fitim g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc anla\u015f\u0131lmaktad\u0131r. A\u015f\u0131kl\u0131k gelene\u011fini ve ba\u011flama \u00e7almay\u0131 kimden ve ne zaman \u00f6\u011frendi\u011fine ili\u015fkin de somut bir bilgi bulunmaktad\u0131r. <br\/><br\/>Azerbaycan a\u015f\u0131kl\u0131k gelene\u011finin ilk \u00f6nemli temsilci olarak kabul edilen Kurbani, yaln\u0131zca ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 y\u00f6relerde de\u011fil Anadol ... \n"
}