{
    "Adi": "&#194;\u015f\u0131k H&#252;seyin S&#252;mmanio\u011flu",
    "dogumTarihi": "1937-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00c2\u015f\u0131k H\u00fcseyin S\u00fcmmanio\u011flu 1937 y\u0131l\u0131nda Erzurum'a ba\u011fl\u0131 Narman il\u00e7esinin Samikale k\u00f6y\u00fcnde do\u011fmu\u015ftur. Babas\u0131 \u00c2\u015f\u0131k Mahtumi dedesi ise b\u00fcy\u00fck Hak \u015eairi A\u015f\u0131k S\u00fcmmani dir. A\u015f\u0131k S\u00fcmmani Oca\u011f\u0131n\u0131n yeti\u015ftirdi\u011fi \u015fairlerdendir.<br\/>    Dedesi'ni hi\u00e7 g\u00f6rmemi\u015ftir. Babas\u0131n\u0131 ise 10 ya\u015f\u0131nda kaybetmi\u015ftir. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde dedesi S\u00fcmmani ve babas\u0131 A\u015f\u0131k Mahtumi eserlerinin do\u011frulu\u011fu konusunda dan\u0131\u015f\u0131lan bilgi  al\u0131nabilen tek ki\u015fidir. Dedesine ait dillerden aktar\u0131labilen \u00fc\u00e7 y\u00fcz den fazla \u015fiir ezberindedir. Kendinin de 1000'e yak\u0131n yaz\u0131l\u0131 \u015fiiri bulunmaktad\u0131r. Halk Edebiyat\u0131na ait b\u00fct\u00fcn \u015fiir t\u00fcrlerinde \u015fiirleri vard\u0131r. A\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak ko\u015fma ve Divan t\u00fcrlerinde \u015fiirler yazm\u0131\u015ft\u0131r. Bir \u00e7ok halk \u015fairi ile at\u0131\u015fmalarda bulunmu\u015f T\u00fcrkiye de d\u00fczenlenen bir \u00e7ok yar\u0131\u015fmada derece alm\u0131\u015ft\u0131r. 2009 y\u0131l\u0131nda d\u00f6nemin K\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131 Ertu\u011frul G\u00fcnay'dan bizzat \"Ya\u015fam Boyu Ba\u015far\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc\" alm\u0131\u015ft\u0131r.  <br\/>    2002 Y\u0131l\u0131na kadar Erzurum'da k\u00f6y\u00fcnde ikamet eden S\u00fcmmanio\u011flu, 2002 y\u0131l\u0131ndan bu yana Bursa'da ya\u015fam\u0131na devam etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}