{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1942-Kadirli\n",
    "sairHayati": "\n1942 Y\u0131l\u0131nda Osmaniye'nin Kadirli il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Azapl\u0131 k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. \u0130lkokul mezunu olan a\u015f\u0131k, 1967 y\u0131l\u0131ndan beri yurt i\u00e7inde ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda pek \u00e7ok \u00e2\u015f\u0131k toplant\u0131lara kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7e\u015fitli gazete, dergi, antoloji ve kitaplarda yay\u0131nlanm\u0131\u015f \u00e7ok say\u0131da \u015fiiri olan a\u015f\u0131\u011f\u0131n kendisininde \u015fiir ve hikaye kitaplar\u0131 vard\u0131r.  Ayr\u0131ca \u00e7e\u015fitli kademelerde \u00fcniversite akademik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda \u015fiirleri ve hayat\u0131 incelenmi\u015ftir. \u00c2\u015f\u0131k Feym\u00e2n\u00ee ad\u0131na yurdun de\u011fi\u015fik y\u00f6relerinde \u00e2\u015f\u0131klar gecesi, \u015f\u00f6len ve konserler yap\u0131lm ... \n"
}