{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1948\n",
    "sairHayati": "\n\u00c2\u015eIK G\u00dcRKAN\u0130 K\u0130MD\u0130R: 05362463500<br\/>[Upload your own video]\/www.imageshack.us\/thumbnail.png'\/><br\/><br\/>As\u0131l ad\u0131 Enver G\u00dcRKAN olan a\u015f\u0131\u011f\u0131m\u0131z 1948 y\u0131l\u0131nda KARS- SARIKAMI\u015e'A ba\u011fl\u0131 BA\u015eK\u00d6YDE d\u00fcnyaya geldi.G\u00fcrkani mahlas\u0131n\u0131 kullanan <br\/>ozan\u0131m\u0131z ilkokulu 4.s\u0131n\u0131fta terk  ederek saz \u00e7almaya ba\u015flad\u0131.Anadolu halk a\u015f\u0131klar\u0131n\u0131n bilinen gurbet\u00e7ilik ser\u00fcvenine G\u00fcrkani 15 ya\u015f\u0131nda k\u00f6y\u00fcn\u00fc terk <br\/>ederek ba\u015flad\u0131. G\u00fcrkaninin bir \u00f6zelli\u011fi de kendi eserlerinden ba\u015fka birinin eserlerini okumamas\u0131d\u0131r.Ve A\u015f\u0131kl\u0131k gel ... \n"
}