{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1956 -\n",
    "sairHayati": "\n\u00c2\u015f\u0131k Sefai as\u0131l ad\u0131 Ayhan, soyad\u0131 Aky\u00fcz'd\u00fcr. Trabzon'un Yomra il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Tepek\u00f6y'de, 1956 y\u0131l\u0131nda do\u011fmu\u015ftur. Y\u00fcksekokul mezunu olan \u00e2\u015f\u0131k evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r. \u015eiirlerini saz\u0131 e\u015fli\u011finde s\u00f6yleyen A\u015f\u0131k Sefai mahl\u00e2s\u0131n\u0131 Meydan\u00ee vermi\u015ftir.<br\/><br\/>\u015eiirleri \u00e7e\u015fitli yay\u0131n organlar\u0131nda yay\u0131mlanan Sefa\u00ee \u00e7e\u015fitli yar\u0131\u015fmalara kat\u0131lm\u0131\u015f ve \u00f6d\u00fcller alm\u0131\u015ft\u0131r. \u015eimdiye kadar Alt\u0131 adet alb\u00fcm\u00fc \u00e7\u0131kartm\u0131\u015ft\u0131r. A\u015f\u0131k Sefai nas\u0131l Meydan\u00ee'nin \u00e7\u0131rakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015f ve mahlas\u0131n\u0131 ondan alm\u0131\u015f ise, kendisinin de yeti\u015ft ... \n"
}