{
    "Adi": "Asl\u0131nur Bacanak",
    "dogumTarihi": "1998-   Ankara\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1998 y\u0131l\u0131nda Ankara Yenimahallede do\u011fmu\u015fum. Aslen Amasya'l\u0131y\u0131m. ilkokul 4. s\u0131n\u0131fa gidiyorum. \u015eair H\u00fcseyin Bacanak'\u0131n k\u0131z\u0131y\u0131m. \u015eimdilik amat\u00f6rce yaz\u0131yorum mutlaka hatalar\u0131m vard\u0131r ve olacakt\u0131r. Siz b\u00fcy\u00fcklerimin aff\u0131na s\u0131\u011f\u0131narak karalad\u0131klar\u0131m\u0131 yay\u0131nlamaya karar verdim. Hepinizin ellerinden \u00f6perim. Sayg\u0131lar\u0131mla <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}