{
    "Adi": "Asl\u0131 \u015eahin",
    "dogumTarihi": "1979-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nAsl\u0131 \u015eahin kimdir? <br\/><br\/>1979 \u0130skenderun do\u011fumluyum... \u0130lk \u015fiirlerimi ve \u015fiirlerimle (yazma ve okuma)  ilk \u00f6d\u00fcllerimi ilkokulda almaya ba\u015flad\u0131m. \u0130lk \u015fiir defterim k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck bir cep defteriydi, ve sevgili annemin 'duygusal olma ihtimalim' korkusuyla yak\u0131ld\u0131... <br\/><br\/>Ama vaz ge\u00e7medim... Hayat\u0131mdaki ilk param\u0131 ortaokulda Yerel bir televizyonun \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda ikinci olarak kazand\u0131m... Anadolu Lisesinde okudum.. Ba\u015fta Milli E\u011fitim olmak \u00fczere bir\u00e7ok kurumun d\u00fczenlemi\u015f oldu\u011fu yar\u0131\u015fmalarda dereceler ald\u0131m. Hatta Atat\u00fcrk i\u00e7in yazd\u0131\u011f\u0131m bir \u015fiirim \u00fcst \u00fcste \u00fc\u00e7 kez birincilik ald\u0131....<br\/><br\/>Galatasaray \u00dcniversitesi, \u0130\u015fletme b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde okudum.. \u0130lk \u015fiir defterimi yakan anneci\u011fim, i\u015fin i\u00e7inden \u00e7\u0131kamam\u0131\u015f olacak ki, bu sefer orada burada kalm\u0131\u015f \u015fiirlerimi toparlayarak pembe bir defter derledi..  Ve ben bir g\u00fcn o defterimi Taksim Sahnesi \u00f6n\u00fcndeki gazetecinin tezgah\u0131nda unutuverdim... Bir daha da g\u00f6remedim... G\u00f6ren bilen olursa... l\u00fctfen bana geri g\u00f6ndersin:(<br\/><br\/>\u0130ki senedir yine \u0130skenderun'da ya\u015famaktay\u0131m.. Mesle\u011fim D\u0131\u015f Ticaret.. Demir \u00e7elik sekt\u00f6r\u00fc..<br\/><br\/>Bir g\u00fcn, Naz\u0131m Hikmet Ran Vakf\u0131'nda tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m sevgili Sunay Ak\u0131n'a \u015eiirlerimi g\u00f6sterdim... Sa\u011folsun ilgilendi.. ve bana \u00e7ok kitap okumam, kelime hazinemi geni\u015fletmem gerekti\u011fini s\u00f6yledi... Bunun \u00fczerine tam 10 sene \u015fiir yazmad\u0131m.. ama hep okudum...  Tesad\u00fcft\u00fcr ya.. \u0130skenderun Organize Sanayi'nde bir s\u00f6yle\u015fiye geldi\u011finde (ge\u00e7en yaz)  tekrar kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k.. O g\u00fcnleri hat\u0131rlatt\u0131m.. 'Eh hi\u00e7 yazma demedim ki' dedi... birka\u00e7 ay sonra, elimde kalem... zihnimde kelimeler....<br\/><br\/>Gerisi zaten bildi\u011finiz gibi.... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}