{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "13 Nisan 1942 -\n",
    "sairHayati": "\nAtaol Behramo\u011flu, 13 Nisan 1942\u2019de, Azerbaycan k\u00f6kenli bir ailenin \u00e7ocu\u011fu olarak babas\u0131n\u0131n yedek subayl\u0131\u011f\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u00c7atalca\u2019da do\u011fdu.<br\/><br\/>\u00c7ocukluk ve ilk gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131, ziraat m\u00fcd\u00fcr\u00fc olan babas\u0131n\u0131n g\u00f6revi nedeniyle T\u00fcrkiye\u2019nin \u00e7e\u015fitli y\u00f6relerinde ge\u00e7ti. \u0130lkokul \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131n\u0131fa kadar Kars\u2019ta \u00f6\u011frenim g\u00f6rd\u00fc. \u0130lk, orta ve lise \u00f6\u011frenimini \u00c7ank\u0131r\u0131\u2019da tamamlad\u0131.<br\/><br\/>Bir s\u00fcre Ankara Hukuk Fak\u00fcltesi\u2019ne devam etti, Dil ve Tarih-Co\u011frafya Fak\u00fcltesi Felsefe B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019n\u00fcn derslerini izledi, ayn\u0131 fak\u00fcl ... \n"
}