{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1970\n",
    "sairHayati": "\n1959 y\u0131l\u0131nda Kars ili SEL\u0130M il\u00e7esi Benliahmet k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya geldim \u0130lk \u00f6\u011frenimimi k\u00f6y\u00fcmde yapt\u0131m.<br\/>Orta \u00f6\u011frenimimi Kocaelinde tamamlad\u0131m.13 y\u0131l devlet memurlu\u011fu yapt\u0131m 1994 y\u0131l\u0131nda istifa ettim.<br\/>Kendi i\u015fimi kurdum helen kendi i\u015fimde y\u00f6netim kurulu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapmaktay\u0131m Evliyim 6 \u00e7ocu\u011fum var..<br\/>Kocaeli Derincede \u0130kamet etmekteyim ayn\u0131 zamanda emekliyim \u00e7i\u00e7eklerle bahceyle u\u011fra\u015fmay\u0131 \u015fiir yazmay\u0131 okumay\u0131 \u00e7ok seviyorum... \n"
}