{
    "Adi": "Atom Kar\u0131nca 2",
    "dogumTarihi": "19.06.2001\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nHayat\u0131mda kayda b\u00f6yle kayda de\u011fecek bir \u015feyler oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nEsta\u011ffurullah \u015fair de\u011filiz. Bizimkisi birka\u00e7 karalama. \n \n"
}