{
    "Adi": "Attila Jozsef",
    "dogumTarihi": "11 Nisan 1905 - 3 Aral\u0131k 1937\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nBudape\u015fte'de do\u011fan Jozsef, zor bir \u00e7ocukluk ve ilkgen\u00e7lik ge\u00e7irdi. Fakir bir ailenin \u00fc\u00e7 \u00e7ocu\u011fundan biriydi. Babas\u0131 bir sabuncu, annesi ise hizmet\u00e7iydi. Babas\u0131, \u015fair \u00fc\u00e7 ya\u015f\u0131ndayken evi terk etti ve Amerika'ya ka\u00e7t\u0131. Di\u011fer iki karde\u015fiyle birlikte, annelerinin \u00e7ocuklar\u0131na bakmak i\u00e7in insan\u00fcst\u00fc bir \u00e7abayla \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ve sonunda yorgunluktan hasta d\u00fc\u015fmesine \u015fahit oldu.<br\/><br\/>Annesinin hastalanmas\u0131 \u00fczerine Macar \u00c7ocuk Esirgeme Derne\u011fi taraf\u0131ndan Ocs\u00f6d k\u00f6y\u00fcnden bir aileye evlatl\u0131k verildi. Evlatl\u0131k verildi\u011fi aile ona domuz \u00e7obanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131rd\u0131 ve ona Pista ad\u0131n\u0131 verdi. Orada 7 ya\u015f\u0131na kadar ya\u015fad\u0131. Daha sonra annesinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fmas\u0131 ile tekrar onun yan\u0131na d\u00f6nd\u00fc ve onun \u00f6l\u00fcm\u00fcne kadar eve katk\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in \u00e7e\u015fitli i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. \u00d6rne\u011fin; sinemalarda su satt\u0131.<br\/><br\/>14 ya\u015f\u0131nda annesini kaybetti. Attila J\u00f3zsef, bir \u015fizofrendi ve \u00f6mr\u00fc boyunca pek \u00e7ok kez \u00f6lmeyi denemi\u015fti. \u0130lk intihar giri\u015fimini 9 ya\u015f\u0131nda yapm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>Yazarl\u0131k d\u00f6nemi<br\/><br\/>Bu d\u00f6nemle birlikte kendini okumaya ve yazmaya veren Jozsef'in ilk \u015fiirleri yerel gazetelerde g\u00f6r\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131. O d\u00f6nem \u00fclkenin en \u00f6nemli edebiyat dergisi olan 'Nyugat' da \u015fiirleri \u00e7\u0131kt\u0131.17 ya\u015f\u0131nda ilk \u015fiir kitab\u0131 olan \"G\u00fczellik Dilencisi\"ni yay\u0131mladi.<br\/><br\/>Bu kitapta yer alan 'Ba\u015f Kald\u0131ran \u0130sa' \u015fiiri ile Tanr\u0131'ya hakaret etti\u011fi gerek\u00e7esiyle hakk\u0131nda dava a\u00e7\u0131ld\u0131. Liseyi d\u0131\u015far\u0131dan bitirerek, \u00fcniversitede edebiyat ve felsefe derslerine devam etmeye ba\u015flad\u0131. \u0130kinci \u015fiir kitab\u0131 \"Hayk\u0131ran Ben De\u011filim\" 20 ya\u015f\u0131nda yay\u0131mland\u0131. Kitapta yer alan bir \u015fiir y\u00fcz\u00fcnden okuldan uzakla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.<br\/><br\/>Okuldan uzakla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n sebebi ise fa\u015fizmin reva\u00e7ta oldu\u011fu \u00fclkede bu kitap devrimci olarak de\u011ferlendirilmi\u015f olmas\u0131yd\u0131 bir profes\u00f6r taraf\u0131ndan \u00d6nce Viyana \u00dcniversitesi'ne, daha sonra Paris'te Sorbonne'a devam etti. Her iki \u00fcniversiteyi de bitiremedi ve sonunda \u00fclkesine d\u00f6nd\u00fc ve Budape\u015fte \u00dcniversitesi'ne devam etti. \u00dcniversitede Marto Vago adl\u0131 kad\u0131nla tan\u0131\u015ft\u0131 ve ona a\u015f\u0131k oldu. \u00c7ok zengin bir ailenin k\u0131z\u0131 olan bu kad\u0131nla, aralar\u0131nda ki s\u0131n\u0131fsal farkl\u0131l\u0131\u011fa ra\u011fmen a\u015fk ya\u015fad\u0131lar.<br\/><br\/>Ruhsal durumu pek iyi olmayan Jozsef bu a\u015fk\u0131n sanr\u0131lar\u0131yla m\u00fccadelede zorland\u0131 ve sonunda uzun bir s\u00fcre hastanede g\u00f6zetim alt\u0131na al\u0131nd\u0131.<br\/><br\/>Siyaset y\u0131llar\u0131<br\/><br\/>1930 y\u0131l\u0131nda Macaristan Kom\u00fcnist Partisi'ne \u00fcye oldu. \u00dclkede fa\u015fizmin a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 hissettirdi\u011fi d\u00f6nemde parti \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda aktif olarak g\u00f6rev ald\u0131.K\u0131sa s\u00fcre sonra partiyle fikir ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc ve s\u0131k g\u00f6r\u00fclen n\u00f6betleri bahane g\u00f6sterilerek partiden uzakla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. 1931'de ruhsal sorunlar ya\u015farken yay\u0131mlanan \"Yaz Geceleri\" kitab\u0131 sak\u0131ncal\u0131 bulunarak hemen toplat\u0131ld\u0131. 1932'de \"Kenar Mahallede Gece\", 1936'da \"\u00c7ok Ac\u0131yor\" adl\u0131 kitaplar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. 1935 y\u0131l\u0131nda bir kez daha hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.<br\/><br\/>\u00d6l\u00fcm\u00fc<br\/><br\/>\u015eizofreni te\u015fhisi koyulan Jozsef 1937 y\u0131l\u0131nda kendini bir trenin alt\u0131na atarak intihar etti. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nYalan S\u00f6ylemez \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015eairler\r<br\/>Temiz Y\u00fcrekle \n \n"
}