{
    "Adi": "Ay&#231;a Ye\u015fim",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1969 y\u0131l\u0131nda do\u011fmu\u015f, \u00e7ocuklu\u011fu T\u00fcrkiye'nin d\u00f6rt bir yan\u0131nda ge\u00e7mi\u015ftir.<br\/><br\/>  ODT\u00dc \u0130\u015fletme B\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun olduktan sonra T\u00fcrkiye, \u0130svi\u00e7re, \u0130ngiltere ve Amerika'da bankac\u0131l\u0131k yapm\u0131\u015ft\u0131r. <br\/><br\/>  Amerika'da ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 y\u0131llarda musikiye ilgi duymu\u015f ve Sn. \u0130rfan Do\u011frus\u00f6z'\u00fcn Amerika'daki korolar\u0131nda bulunmu\u015f, ayr\u0131ca solo konserler vermi\u015ftir.<br\/><br\/>  \u0130stanbul'da bulundu\u011fu s\u0131ralarda ise Sn. Emel \u015eenocak'tan \u015fan, Sn. Ayhan \u00c7a\u011fl\u0131'dan repertuar dersleri alm\u0131\u015f, ayr\u0131ca Ayhan \u00c7a\u011fl\u0131 y\u00f6netimindeki Katibim korosunda g\u00f6rev alm\u0131\u015ft\u0131r. Bunun haricinde solo konserler vermi\u015ftir. 'Ankara R\u00fczgar\u0131' isimli bir CD \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 mevcuttur.<br\/><br\/>  Ortaokul y\u0131llar\u0131nda iki \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131na kat\u0131lm\u0131\u015f ve ikisinde de \u00f6d\u00fcl alm\u0131\u015f, lise y\u0131llar\u0131nda birka\u00e7 \u015fiir yazm\u0131\u015f, bunlar yerel gazetelerde yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r. Uzun bir aradan sonra 2004 y\u0131l\u0131nda \u015fiir yazmaya tekrar ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>  \u015eiirleri genel olarak serbest vezinlidir. Hece ve aruz vezniyle yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirler de vard\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}