{
    "Adi": "Ayd\u0131n Bayrakdar",
    "dogumTarihi": "1963-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAcaba beni de merak edip soran olur mu? Ben bu ihtimali g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarakdan yaz\u0131yorum. Karadenizliyim ve 1980'den beri Almanya'da ya\u015f\u0131yorum. <br\/><br\/>Se\u00e7kin bir kimse de\u011filim<br\/>ismimin ba\u015f harfleri ACZ tutuyor<br\/>ba\u011f\u0131\u015flaman\u0131 dilerim (Ahmet Cahit Zarifo\u011flu)  <br\/><br\/>Benim inisyalimde o harfler olmasa da, merhum \u00dcstad, Allah ona rahmet eylesin, beni de biraz tarif ve tasvir etmi\u015f oluyor<br\/><br\/>Selam ve dua ile... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nT\u00dcRK\u00dcLERDE SEN\u0130 ARADIM\r<br\/>\r<br\/>Hayatda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m zorluklar\u0131n sevinclerin birikimi olan \u015fiirlerim 2015 y\u0131l\u0131nda yukar\u0131daki isim alt\u0131nda kitapla\u015fm\u0131\u015fd\u0131r. \r<br\/>\r<br\/>\u0130lgi duyanlar i\u00e7in miraccat noktalar\u0131; Samsun'da ''End\u00fcl\u00fcs Kitabevi'', Bafra'da ''Eflatun Kitabevi''. Selam ve sayg\u0131lar. \n \n"
}