{
    "Adi": "Aydo\u011fan Ayd\u0131n",
    "dogumTarihi": "1966 - Ankara\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAydo\u011fan Ayd\u0131n (d.1966 ; \u00f6. 31 May\u0131s 2017 ), T\u00fcmgeneral r\u00fctbesinde bulunan T\u00fcrk askerdir. T\u00fcmg. Aydo\u011fan Ayd\u0131n, 1987 y\u0131l\u0131nda Kara Harp Okulu'ndan mezun oldu. 1988-1992 \u0130stanbul 6\u2019\u0131nc\u0131 P.Tug. Tak\u0131m Komutanl\u0131\u011f\u0131, 1992-1998 y\u0131llar\u0131 ar\u0131s\u0131nda \u00d6zel Kuvvetler Komutanl\u0131\u011f\u0131'nda tim komutanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131.<br\/><br\/>1998-2000 Kara Harp Akademisi \u00d6\u011frenim g\u00f6ren Ayd\u0131n, 2000-2001 y\u0131llar\u0131 ars\u0131nda ise Hakkari Da\u011f Komando Tugay Komutanl\u0131\u011f\u0131nda Harekat \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revinde bulundu.<br\/><br\/>Daha sonra s\u0131ras\u0131yla; 2001-2008 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda \u00d6KK'da Tabur K.l\u0131\u011f\u0131 ve Kurmay Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, 2008-2010 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Almanya\u2019da NATO Daimi G\u00f6rev, 2010-2012 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda G\u00f6k\u00e7eada\u2019da Komando Alay Komutanl\u0131\u011f\u0131, 2012-2016 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Kayseri Komando Tugay Komutanl\u0131\u011f\u0131 gibi birliklerde g\u00f6rev alm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>15 Temmuz Darbe Giri\u015fimi'nde askerin k\u0131\u015fladan \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 engellemesiyle A\u011fustos 2016'da T\u00fcmgeneralli\u011fe terfi edilmi\u015ftir. O tarihten bu yana \u015e\u0131rnak 23\u2019\u00fcnc\u00fc Jandarma S\u0131n\u0131r T\u00fcmen Komutan\u0131 olarak g\u00f6rev yapan Aydo\u011fdu 31 May\u0131s 2017'de \u015e\u0131rnak'ta i\u00e7inde bulundu\u011fu helikopterin y\u00fcksek gerilim hatt\u0131na \u00e7arp\u0131p d\u00fc\u015fmesi sonucu 51 ya\u015f\u0131nda \u015fehit olmu\u015ftur. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}