{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "G&#246;lgeli Da\u011flar\n",
    "sairHayati": "\n'Cominc Sans MS' font size='4pt' color='black'><br\/>1954 Ac\u0131payam do\u011fumluyum. \u00d6\u011fretmen okulundan mezun olduktan sonra yurdumun bir\u00e7ok k\u00f6y ve kasabas\u0131nda g\u00f6rev yapt\u0131m. \u00d6\u011fretmenli\u011fimin alt\u0131n y\u0131llar\u0131 Fransa'da  T\u00fcrk\u00e7e ve T\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr\u00fc Dersleri \u00d6\u011fretmenli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131m y\u0131llard\u0131r.<br\/><br\/>  1998 y\u0131l\u0131nda emekli oldum ancak \u00f6\u011fretmenlikten kopamad\u0131m ve sevgili \u00e7ocuklarla i\u00e7 i\u00e7eli\u011fim  \u00f6zel bir kolej 15 y\u0131l s\u00fcrd\u00fc. Nihayet emekli olabildim...   Halk \u015fiirinin derinli\u011fine ve zenginli\u011fine tutkun, bunun yan\u0131nda s ... \n"
}