{
    "Adi": "Aykut Kul",
    "dogumTarihi": "1980\n",
    "sairHayati": "\n\n\nfazla de\u011fil asl\u0131nda hakk\u0131mda bilinmesi gereken; <br\/>gurbette do\u011fdum ve yine orada b\u00fcy\u00fcd\u00fcm<br\/>ve okulun yaz tatillerinde tan\u0131d\u0131m<br\/>annemin ve babam\u0131n bir zamanlar ko\u015fu\u015fturduklar\u0131 sokaklar\u0131,<br\/>\u015fehri.<br\/>hep \u00f6zlemle kavu\u015fmay\u0131 bekled\u0131m manisa\u2019ya ve<br\/>elbette oradaki yak\u0131nlar\u0131ma,<br\/>hep buruk ayr\u0131ld\u0131m oradan, onlardan.<br\/><br\/>gurbetin kazand\u0131rd\u0131klar\u0131 da oldu tabi\u00ee ki,<br\/>en az\u0131ndan \u00f6yle umuyorum:<br\/>ki\u015fili\u011fimi geli\u015ftirdi, ba\u015fka ba\u015fka k\u00fclt\u00fcrler tan\u0131mam\u0131 sa\u011flad\u0131<br\/>ve yine sa\u011flad\u0131 g\u00f6rmemi bir \u00e7ok yabanc\u0131 kenti.<br\/><br\/>bug\u00fcnlerde kuzeydeyim, hamburg\u2019da. <br\/>bir sonraki durak neresi olur bilmem, belki t\u00fcrkiye. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}