{
    "Adi": "Aykut Macit",
    "dogumTarihi": "1991 - 2013\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1991 Y\u0131l\u0131 G\u00fcm\u00fc\u015fhane do\u011fumlu. ve Erzincan da ya\u015famaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nm\u0131sralarda a\u015fk adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131 2011 \n \n"
}