{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1968-\n",
    "sairHayati": "\nAslen Trabzon luyum. Sakarya do\u011fdum. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimimi sakaryada; liseyi ise Kocaeli de bitirdim. \u00dcniversite e\u011fitimimi \u0130stanbul da tamamlad\u0131m.<br\/>     \u015euan \u0130stanbul da, bir  lisede \u00f6\u011fretmen olarak \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. \n"
}