{
    "Adi": "Ay\u015fe Demirta\u015f",
    "dogumTarihi": "1978 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\nT\u00fcm \u00e7abalar\u0131ma ra\u011fmen Edebiyat B\u00f6l\u00fcm\u00fc okuyamasam da Sakarya \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme B\u00f6l\u00fcm\u00fc Mezunuyum.7 ya\u015f\u0131ndan beri okudu\u011fum, anlad\u0131\u011f\u0131m ya da anlamad\u0131\u011f\u0131m her\u015feyi biriktirerek yazmaya ba\u015flad\u0131m. Bazen g\u00fczel bir s\u00f6z oldu, bazen g\u00fczel bir g\u00f6z... Otob\u00fcs\u00fcn cam\u0131na dayad\u0131\u011f\u0131m ba\u015f\u0131mdaki hayaller oldu, kimi zaman etraf\u0131 seyrederken.. Ba\u015fkalar\u0131n\u0131n ad\u0131na onlar gibi d\u00fc\u015f\u00fcnmeye, hissetmeye \u00e7al\u0131\u015farak yazd\u0131m. En az\u0131ndan t\u00fcm \u00e7abam bunun i\u00e7indi. 2011 y\u0131l\u0131nda amat\u00f6rce \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m \"Y\u00fcre\u011finin Sesi Dilimin Ucunda\" Kitab\u0131ndan sonra \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde yeni kitab\u0131m\u0131n \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nY\u00fcre\u011finin Sesi Dilimin Ucunda (\u015eiir) \n \n"
}