{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1985 -\n",
    "sairHayati": "\n\u015eaire Ay\u015feg\u00fcl Bozdo\u011fan Ankara'n\u0131n \u015eerefliko\u00e7hisar il\u00e7esinde do\u011fmu\u015ftur. \u0130lk ve orta \u00f6\u011fretimini \u015eerefliko\u00e7hisar'da tamamlam\u0131\u015f daha sonra bir s\u00fcre, tiyatroya hayranl\u0131\u011f\u0131 ve d\u00fc\u015fk\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc sonucu, sahne sanatlar\u0131 dersleri alm\u0131\u015ft\u0131r. 2005 y\u0131l\u0131nda Abant \u0130zzet Baysal \u00dcniversitesi S\u0131n\u0131f \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazanm\u0131\u015ft\u0131r. <br\/><br\/>       \u015eairemizin \u015fiir tutkusu daha ilkokul s\u0131ralar\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015f, kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir\u00e7ok \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda \u00f6d\u00fcller alm\u0131\u015ft\u0131r. \u015eiirlerini herkese duyurmak isteyen \u015fair, bir \u00e7ok edebiyat der ... \n"
}