{
    "Adi": "Ay\u015fe Tarhanl\u0131",
    "dogumTarihi": "1985-?\n",
    "sairHayati": "\n\n\nbir \u015fiir veya bir metin yazab\u0131lmek i\u00e7in illaki bir tak\u0131m \u015feyleri bire bir ya\u015famam\u0131z gerekmiyor. varsay\u0131mlarda bulunmak yetiyor bazen... t\u0131pk\u0131 \u00f6lmemi\u015f birini \u00f6ld\u00fcrmek, ya\u015fanmam\u0131\u015f bir sevdaya dair \u00f6lesiye tutkular\u0131 aktarmak.. \u00f6nemli olan her\u015feyi her y\u00f6n\u00fcyle g\u00f6ze al\u0131p zaman\u0131nda i\u00e7ine katarak ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131 var saymak.. tabi bunlar ya\u015fanabiliyorsa ne ala.. i\u015fte ben zaman kendimi b\u0131rakt\u0131m, ya\u015fanm\u0131\u015fl\u0131klar\u0131 varsay\u0131yorum buyrun sizde bana kat\u0131l\u0131n... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}