{
    "Adi": "Ay\u015fe Ayd\u0131n",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nuzun bir bo\u015fluktu ard\u0131mda kalan...seninle yeniden do\u011fdum...ho\u015fgeldin minik papatyam...ho\u015fgeldin mavi d\u00fc\u015flerimin prensesi...can\u0131m k\u0131z\u0131m <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}