{
    "Adi": "Ay\u015fenur Zor",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSence o G\u00fclnihal bu G\u00fclnihal mi?\r<br\/>Yoksa hayal m\u0131 ediyorum\r<br\/>Geceler onunla g\u00fcnd\u00fczler onunla\r<br\/>O kim?\r<br\/>Kimsin G\u00fclnihal?\r<br\/>Yara m\u0131s\u0131n deva m\u0131?\r<br\/>Kimsin G\u00fclnihal?\r<br\/>Ad\u0131n G\u00fclnihal da de\u011filmi\u015f.\r<br\/>Ceket giymi\u015fsin\r<br\/>Sa\u00e7lar\u0131n k\u0131sa \r<br\/>Sa\u011f tarafa taranm\u0131\u015f \u00fcstelik\r<br\/>Sen G\u00fclnihal de\u011filsin.\r<br\/>Kimsin G\u00fclnihal nerede?\r<br\/>G\u00fclnihal kim ayr\u0131ca?\r<br\/>B\u00f6yle birini tan\u0131m\u0131yorum ki ben\r<br\/>Bilemiyorum Muzaffer..\r<br\/>\r<br\/> \n \n"
}