{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\nHosgeldin benim kisacik \u00f6mr\u00fcme. Bir yaz g\u00fcn\u00fc 26.08.1973 sabahi Belgradta dogmusum. Hayatimin ilk g\u00fcn\u00fcnden itibaren karmasikmis hep. T\u00fcrk\u00fcm, Yugoslavyada dogdum, bir g\u00fcnl\u00fckken isvicreye gelmisim. Bir isci cocugu olarak b\u00fcy\u00fcd\u00fcm, ben ve 4 kardesim daha..aslinda ara satirlarda anlatilcak cok sey var, ama anlatsamda zaten anlamasi zor... ben bile anlamiyorum. En b\u00fcy\u00fck derdim, nedenler, nicinler ve acabalarla hayatim gecmis olmasi. En g\u00fczel yillarim... genclikteki dostlarim. Bug\u00fcn beni hala birakmamis ... \n"
}