{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1971-\n",
    "sairHayati": "\n30 Mart 1971de \u0130stanbul'da do\u011fdu.<br\/>1994 te Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 onayl\u0131 diplomas\u0131 ile Estetisyen olma hakk\u0131n\u0131 kazand\u0131.<br\/>1996 y\u0131l\u0131nda Sosyal bilimler Fak\u00fcltesini bitirdi.<br\/>Bir d\u00f6nem Sosyal bilgiler \u00f6\u011fretmenli\u011fi ve Prof. Ahmet Ercan'\u0131n asistanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapan Ay\u015feg\u00fcl Toker \u015fu anda kitap \u00e7\u0131karma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7inde olan, kitap tutkunu \u015fairlerimizdendir. \n"
}