{
    "Adi": "Ay\u015fe Ergen",
    "dogumTarihi": "Ay\u015fe ERGEN\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nG\u00fczel T\u00dcRK\u0130YE'min bat\u0131s\u0131nda d\u00fcnyaya gelmi\u015fim.<br\/>Hayat\u0131n\u0131 \u00e7ocuklar\u0131na adam\u0131\u015f bir anneyim..Okumay\u0131 ve ba\u015far\u0131y\u0131 seviyorum..Hayat\u0131n t\u00fcm k\u00f6t\u00fcl\u00fcklerine inat d\u00fcr\u00fcstl\u00fc\u011f\u00fcn bir g\u00fcn mutlaka m\u00fckafat olaca\u011f\u0131na inan\u0131yorum..<br\/>Duygular\u0131m\u0131 \u00f6fkemi \u015fiirle anlatmak ruhumda var.<br\/>***************<br\/>\u015eimdi siyasi r\u00fczgarlara kap\u0131ld\u0131m VATANIMA  hizmet ad\u0131na R\u00dcZGARI ald\u0131m kanatlar\u0131ma,ko\u015fuyorum farkl\u0131 ufuklara.<br\/>Sevgili ozan dostlar kal\u0131n sa\u011fl\u0131cakla...<br\/>Not:Bizlere ANTOLOJ\u0130 sitesini sunan ve eme\u011fi ge\u00e7en t\u00fcm yetkililere te\u015fekk\u00fcr ediyorum.(Net d\u00fcnyas\u0131na ilk girdi\u011fim y\u0131llarda antoloji yuvam gibiydi) <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}