{
    "Adi": "Ay\u015fe Kudal",
    "dogumTarihi": "12062000- TRABZON\n",
    "sairHayati": "\n\n\nTrabzon do\u011fumluyum ve ya\u015fam\u0131m\u0131 Trabzon'da s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyorum. \u00d6rg\u00fcn e\u011fitimden sosyoloji 3. s\u0131n\u0131f ve a\u00e7\u0131k \u00f6\u011fretim fak\u00fcltesinden 2. s\u0131n\u0131f sosyal hizmetler \u00f6n lisans \u00f6\u011frencisiyim. Lise y\u0131llar\u0131nda yazmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m fakat sonra uzun s\u00fcre ara verdi\u011fim yaz\u0131 hayat\u0131ma bir iki ay \u00f6nce geri d\u00f6nmeye karar verdim. Kendi \u00e7ap\u0131mda yaz\u0131yorum.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}