{
    "Adi": "Ay\u015fe \u015eafak Kanca",
    "dogumTarihi": "17.12.1963 \u0130stanbul\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130stanbul-Viyana-\u0130stanbul... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAzalma Vakti\r<br\/>Wienersonett\r<br\/>M\u00fch\u00fcrl\u00fc \u015eiirler (ortak kitap) \n \n"
}