{
    "Adi": "Ay\u015fen Tuna",
    "dogumTarihi": "17.04.1999-K&#252;tahya\n",
    "sairHayati": "\n\n\nSakarya \u00dcniversitesi\u2019nde psikolojik dan\u0131\u015fmanl\u0131k ve rehberlik b\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00f6\u011frencisi ?? <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}