{
    "Adi": "Ay\u015fe Memi\u015f",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1972 y\u0131l\u0131nda Bursa'n\u0131n \u0130neg\u00f6l il\u00e7esinde do\u011fdum.<br\/>\u0130lk, orta ve liseyi \u0130neg\u00f6l'de okudum.<br\/>\u00dcniversiteyi ise Eski\u015fehir \u00dcniversitesinde bitirdim.<br\/>\u015eu anda S\u00f6zle\u015fmeli Anaokulu \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapmaktay\u0131m.<br\/>\u015eiir yazmay\u0131 \u00e7ok seviyorum.<br\/>\u015eiirlerim benim hayat\u0131m\u0131n bir par\u00e7as\u0131.<br\/>                  Sayg\u0131lar\u0131mla,<br\/>                  Ay\u015fe Memi\u015f<br\/>                  03.03.2007 <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}