{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1974\n",
    "sairHayati": "\nArdahan, \u00c7aml\u0131\u00e7atak k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. \u0130lk\u00f6\u011fretim ve Orta\u00f6\u011fretim \u00f6\u011frenimini Ankara Yenimahalle'de tamamlad\u0131. \u015euan A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesi Sosyal Bilimler b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc okuyor. K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 Hukuk M\u00fc\u015favirli\u011finde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. As\u0131l mesle\u011fi Teknik Elamanl\u0131k olup \u00e7e\u015fitli i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>\u015eiir yazmaya merak\u0131 orta\u00f6\u011fretim y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131.2002 y\u0131l\u0131nda K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131nca \u015fiirleri incelendi. Attila \u0130LHAN'a atfen yazm\u0131\u015f oldu\u011fu \u015fiiri i\u00e7in roportaj yap\u0131ld\u0131. Ankara \u00dcniversitesinin radyosunda g ... \n"
}