{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1958 -\n",
    "sairHayati": "\n'vita non est vivere sed valere vita est'<br\/><br\/>13 Eyl\u00fcl 1958 Elaz\u0131\u011f do\u011fumludur.<br\/>\u0130lkokulu Anadolu'nun \u00e7e\u015fitli yerlerinde, ortaokulu Paris'te, lise e\u011fitimini Ankara Tevfik Fikret Lisesi'nde tamamlam\u0131\u015ft\u0131r.<br\/>Lyon Rhone Akademisi Sahne sinema sanatlar\u0131 ve kozmetoloji mezunudur.<br\/>1983 TRT \u0130zmir'de televizyon hayat\u0131na ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.<br\/>TRT,  Atv, Tgrt, Cnn T\u00fcrk, Kanal D 'de toplam 24 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131p 2007 de edepsiz \u00e7o\u011funlu\u011fa ekran\u0131 b\u0131rak\u0131p zorunlu emekli olmu\u015ftur.     <br\/>Gitar \u00e7almak, denizl ... \n"
}