{
    "Adi": "Ayten &#199;olako\u011flu",
    "dogumTarihi": "1975 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n04 Mart 1975'te  Avustralya\u2019n\u0131n Melbourne \u015fehrinde do\u011fdu. <br\/><br\/>Dokuz ya\u015f\u0131nda geldi\u011fi T\u00fcrkiye\u2019de T\u00fcrk\u00e7e bilmemesi nedeniyle Avustralya\u2019da okudu\u011fu 4 y\u0131ll\u0131k ilk\u00f6\u011fretim ge\u00e7ersiz say\u0131lm\u0131\u015f, ilkokul birinci s\u0131n\u0131ftan \u00f6\u011frenimine \u2018yeniden\u2019 ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Bu durumu bir t\u00fcrl\u00fc kabullenememi\u015f ve orta ikinci s\u0131n\u0131ftayken (1989)   okuldan ayr\u0131larak i\u015f ya\u015fam\u0131na at\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. 1993\u2019te e\u011fitimine devam etmesi gerekti\u011fine karar vererek, ortaokulu d\u0131\u015far\u0131dan bitirmi\u015f, 2003 y\u0131l\u0131nda ise d\u00f6rt y\u0131ll\u0131k ak\u015fam lisesi\u2019nden mezun olmu\u015ftur.<br\/><br\/>\u00c7e\u015fitli sekt\u00f6rlerde \u015fans\u0131n\u0131 deneyen Ayten \u00c7olako\u011flu 2004 y\u0131l\u0131nda yeniden Avustralya\u2019ya gitti. Bir y\u0131l s\u00fcresince Melbourne\u2019daki Swinburne University\u2019de mevcut \u0130ngilizce dilini geli\u015ftirmek ve Holmesglen Enst\u00fct\u00fcs\u00fc\u2019nde resim dersleri almak f\u0131rsat\u0131n\u0131 bulmu\u015f ancak her iki kursu da tamamlayamadan \u0130stanbul hasretine dayanamayarak \u00fclkesine d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fcr.<br\/><br\/>Ayten \u00c7olako\u011flu T\u00fcrk\u00e7e r\u00fcyalar g\u00f6rmeye ba\u015flayal\u0131 (9 ya\u015f\u0131ndan)   beridir; g\u00f6nderilmeyecek mektuplar, \u015fiir, \u00f6yk\u00fc ve roman incelemeleri yazmaktad\u0131r \u201cTV Avrupa\u201d adl\u0131, uydudan yay\u0131n yapan televizyon kanal\u0131nda Ocak 2004\u2019ten Nisan 2004\u2019e kadar ad\u0131 \u201c\u015eiiristan\u2019a Yolculuk\u201d olan sekiz adet \u015fiir program\u0131n\u0131n metnini kendi yaz\u0131p kendi sunmu\u015ftur. Program\u0131na konuk olan \u015fairler s\u0131ras\u0131yla; Umut Eren \u015eenol, Engin Turgut,  Fad\u0131l Oktay,  Mahzun Do\u011fan, Asl\u0131 Durak, Erkan Ezbiderli, Turgay U\u00e7eren ve Ayten Mutlu olmu\u015ftur. B\u00fct\u00fcn bunlar\u0131n yan\u0131nda sulu boya resimleri yaparak hayat\u0131n\u0131 ve ruhunu sevindirmektedir.<br\/><br\/>* Kocaeli \u00dcniversitesi \u015eiir Etkinlikleri Birimi taraf\u0131ndan sekiz y\u0131ld\u0131r d\u00fczenlenen 2003 Gen\u00e7lik \u00d6d\u00fclleri \u015eiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda birincilik \u00f6d\u00fcl\u00fc (plaket)   ald\u0131.<br\/><br\/>* H\u00fczn\u00fc Sevmez Papa\u011fanlar\u2019 adl\u0131 \u015fiiri www.antoloji.com sitesinde Eyl\u00fcl 2003\u2019te yap\u0131lan \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda \u00fc\u00e7 y\u0131ld\u0131za lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.<br\/><br\/>* May\u0131s Yay\u0131nlar\u0131' nca 2004 y\u0131l\u0131nda  dokuzuncusu d\u00fczenlenen ''Arkada\u015f Z. \u00d6zger \u015eiir \u00d6d\u00fcl\u00fc'' yar\u0131\u015fmas\u0131nda; Se\u00e7ici Kurul, 87 dosya aras\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirme sonucunda ad\u0131n\u0131n an\u0131lmas\u0131n\u0131 kararla\u015ft\u0131rd\u0131.<br\/><br\/>* 2003 'Atadost Edebiyat \u00d6d\u00fclleri\u2019 (5 \u015fiir)   yar\u0131\u015fmas\u0131nda 'Zehirli \u00dcz\u00fcm' adl\u0131 \u015fiiri \u00f6vg\u00fcye de\u011fer g\u00f6r\u00fcld\u00fc.<br\/><br\/>* \u00c7ukurova \u00dcniversitesi'nin 2004 y\u0131l\u0131nda d\u00fczenledi\u011fi \u201cAdnan Y\u00fccel \u015eiir Yar\u0131\u015fmas\u0131\u201dnda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc oldu.<br\/><br\/>* \u201cSesimdeki Ku\u011fu\u201d adl\u0131 \u015fiir dosyas\u0131 2004 y\u0131l\u0131nda Hayal Yay\u0131nc\u0131l\u0131k taraf\u0131ndan kitapla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.<br\/><br\/>* \u201c\u00d6l\u00fc A\u015fklar Derne\u011fi\u201dnin kurucu \u00fcyelerindendir.<br\/><br\/>Baz\u0131 d\u00fcz yaz\u0131 ve \u015fiirleri S\u2019imge, G\u00fczel Yaz\u0131lar, \u0130spinoz, \u015eiir \u00dclkesi, Kuzey Y\u0131ld\u0131z\u0131, Hayal, Pencere adl\u0131 dergilerde ve yerel bir gazete olup Konya'da yay\u0131nlanan Konya Postas\u0131 Gazetesi' nin '\u00d6teki Sanat' sayfalar\u0131nda yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r. <br\/><br\/>Email\t: info@aytencolakoglu.com<br\/>Web \t: www.aytencolakoglu.com <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSesimdeki Ku\u011fu\r<br\/>(Hayal Yay\u0131nlar\u0131\/2004) \n \n"
}