{
    "Adi": "Aytu\u011f Tenekeci",
    "dogumTarihi": "26.03.2003\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00f6\u011frenme a\u015famas\u0131nda <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nserhan balduk a nameler \n \n"
}