{
    "Adi": "Aziz Ayr\u0131&#231;",
    "dogumTarihi": "Silvan 1995\n",
    "sairHayati": "\n\n\nDiyarbak\u0131r Silvan'\u0131n ba\u011frindan kopup gelen dar ge\u00e7imli bir aile \u00e7ocu\u011funun en b\u00fcy\u00fck  olarak d\u00fcnyaya 12 Aralik 1995 y\u0131linda gelir <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDaha sonras\u0131 var \n \n"
}