{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1950-\n",
    "sairHayati": "\n1950 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul Be\u015fikta\u015fta do\u011fdu.\u0130lk okulu Tekirda\u011f, <br\/><br\/>Hayrabolu il\u00e7esi \u00c7erkezm\u00fcsellim k\u00f6y\u00fcnde, orta ve liseyi <br\/><br\/>\u0130stanbulda tamamlad\u0131.\u0130stanbul \u0130ktisadi ve Ticari \u0130limler <br\/><br\/>Akedemisinden 1976 y\u0131ll\u0131nda mezun oldu.<br\/><br\/>1977-1978 y\u0131llar\u0131nda Yedek Subayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 Top\u00e7u okulu ve <br\/><br\/>Trabzonda 48.Piyade Tugay\u0131 Emir subay\u0131 olarak tamamlad\u0131.<br\/><br\/>\u00c7al\u0131\u015fmaya okul y\u0131llar\u0131nda tatillerde ba\u015flad\u0131,1974 y\u0131l\u0131nda Ko\u00e7<br\/><br\/>Yat\u0131r\u0131m Pazarlamada ba\u015flayan i\u015f hayat\u0131 1979 y\u0131l\u0131 ... \n"
}