{
    "Adi": "Bar\u0131\u015f Karag&#246;z",
    "dogumTarihi": "1986-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBar\u0131\u015f Karag\u00f6z.28.08.1986 \u00e7aykara-uzung\u00f6l do\u011fumlu.ilk\u00f6\u011frenimini ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yer olan uzung\u00f6lde bitiren \u015fair orta\u00f6\u011frenimini \u00e7aykara il\u00e7esinde tamamlam\u0131\u015ft\u0131r.2005-2006 e\u011fitim-\u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda \u00f6\u011frenci se\u00e7me s\u0131nav\u0131n\u0131 kazanm\u0131\u015f ve karadeniz teknik \u00fcniversitesi sosyal bilgiler \u00f6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00f6\u011frenimini s\u00fcrd\u00fcrmektedir.\u015fiir e 1999 y\u0131l\u0131nda ba\u015flayan \u015fairin serbest \u00f6l\u00e7\u00fcde 250 ye yak\u0131n \u015fiiri, 20 ye yak\u0131n kompozisyon tarz\u0131nda yaz\u0131s\u0131 bulunmaktada\u0131r. ayr\u0131ca 2003 y\u0131l\u0131nda BARI\u015eA G\u0130DEN YOL adl\u0131 \u015fiiriyle trabzon il birincili\u011fi, NERDES\u0130N YA MUHAMMED adl\u0131 \u015fiiriyle de bir il\u00e7e birincili\u011fi vard\u0131r.akabininde lise d\u00f6neminde kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u015fiir ve kompozisyon yar\u0131\u015fmalar\u0131nda \u00e7e\u015fitli dereceleri bulunmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}