{
    "Adi": "Bar\u0131\u015f \u015eahin",
    "dogumTarihi": "16.11.1992 - Mu\u015f\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1992 nin Kas\u0131m ay\u0131nda Mu\u015f'ta do\u011fan \u015fair, ilkokul, ortaokul ve lise \u00f6\u011frenimini Mu\u015f'ta tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. \u00dcniversite \u00f6\u011frenimini Marmara \u00dcniversitesi Okul \u00d6ncesi \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde tamamlayan Bar\u0131\u015f \u015eahin, \u015fuan Fatih Sultan Mehmet \u00fcniversitesinde okul \u00f6ncesi e\u011fitimi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde y\u00fckseklisans e\u011fitimine devam etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}