{
    "Adi": "Bark\u0131n \u0130lter Sa&#231;",
    "dogumTarihi": "27 Eyl&#252;l 1999-Edirne\/Merkez\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}