{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1948-\n",
    "sairHayati": "\n10.05.1948 y\u0131l\u0131nda Trabzon ili Of il\u00e7esinin Yan\u0131kta\u015f K\u00f6y\u00fc\u2019nde do\u011fdum.\u0130lkokulu k\u00f6y\u00fcmde,ortaokulu il\u00e7emde,liseyi Trabzon Lisesi\u2019nde yat\u0131l\u0131 olarak okudum.\u00c7ok k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015f\u0131mdan beri babam\u0131n \u0130stanbul\u2019da bulunmas\u0131 nedeniyle aras\u0131ra bu \u015fehire gelmem say\u0131lmazsa, \u0130stanbul I.D.M.M. Akademisi\u2019nden mezun olduktan sonra ailece \u0130stanbul\u2019a yerle\u015ftik. Ayn\u0131 k\u00f6yden Nazmiye \u00c7apo\u011flu Han\u0131mefendi ile evliyim ve ikisi k\u0131z olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk babas\u0131y\u0131m.<br\/><br\/>     \u00c7al\u0131\u015fma Hayat\u0131m:<br\/>\u00dcniversiteden mezun oldu\u011fum y\u0131l A ... \n"
}