{
    "Adi": "Bayram Erdo\u011fan",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nBayram Erdo\u011fan; Yozgat ili \u00c7and\u0131r il\u00e7esi \u0130\u011fdeli k\u00f6y\u00fcnde do\u011fmu\u015ftur.  <br\/>K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015ftan bu yana \u015fiir yazmakta, saz \u00e7almaktad\u0131r. Kendi \u015fiirlerini halk ezgisi motifleriyle -deyim yerinde ise- bestelemektedir. S\u00f6z ve m\u00fczik; onun ezgilerinde, saz\u0131n\u0131n tellerinde farkl\u0131 bir anlam ve g\u00fczellik kazanmaktad\u0131r. <br\/>\u015eiirlerinin s\u00f6zleri; halk \u015fiirimizin gelene\u011fi \u00e7er\u00e7evesinde ortaya konmaktad\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc yeti\u015fti\u011fi y\u00f6re ve \u00e7evresi halk m\u00fczi\u011fi ve \u015fiir ortam\u0131ndan olu\u015fmu\u015ftur. Bu da do\u011fal olarak onun gelenek\u00e7i y\u00f6n\u00fcn\u00fc ortaya \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130yi ki de \u00f6yle olmu\u015ftur. K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda kendini halk m\u00fczi\u011fi \u00e7evresine kabul ettirmi\u015ftir. Bug\u00fcn Bayram Erdo\u011fan ad\u0131n\u0131n sayg\u0131n ve de\u011ferli bir yeri vard\u0131r.<br\/>Bayram Erdo\u011fan'\u0131n \u015fiirlerinde bir do\u011fall\u0131k ve i\u00e7tenlik vard\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc o \u015fiirlerini yazarken; y\u00fcre\u011finden diline, dilinden kalemine nas\u0131l geliyorsa \u00f6yle hareket etmi\u015ftir. <br\/>Anadolu halk\u0131n\u0131n do\u011fal hayat\u0131 ortam\u0131ndan yeti\u015fmi\u015ftir. Bug\u00fcn bile Bayram Erdo\u011fan, bu \u00e7evrenin hayat\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmektedir. Onun halk m\u00fczi\u011fi piyasas\u0131nda bir ad\u0131 vard\u0131r. Bu ad onun sosyal hayat\u0131n\u0131 d\u00fczenlemi\u015f ve o kararda olmu\u015ftur. <br\/>Ki\u015filik yap\u0131s\u0131nda olan m\u00fctevazili\u011fi, efendili\u011fi \u015fiirlerine de yans\u0131m\u0131\u015ft\u0131r. \u0130\u015fte bizim halk \u015fiirinde arad\u0131\u011f\u0131m\u0131z karakter ve yap\u0131 budur. Onun bu yap\u0131s\u0131 \u015fiirde ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r. Onun \u015fiirlerinde; \u00e7a\u011f\u0131m\u0131z\u0131n hayat\u0131m\u0131za getirdi\u011fi kolayl\u0131\u011f\u0131n yan\u0131nda, erozyona u\u011frayan de\u011fer yarg\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n eksikli\u011fi hissedilmiyor. O, h\u00e2l\u00e2 inatla ve \u0131srarla baz\u0131lar\u0131na ters gelse bile mill\u00ee de\u011ferlerimizi terk etmeden yoluna devam etmektedir. \u0130nan\u0131yorum ki onu unutturmayacak olan da bu yan\u0131 olacakt\u0131r.<br\/>Bayram Erdo\u011fan bir\u00e7ok \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131ya ba\u011flamas\u0131 ile e\u015flik ederek kasetlerinde \u00e7alm\u0131\u015ft\u0131r. Baz\u0131 \u015fiirleri, besteleri ba\u015fka sanat\u00e7\u0131lar taraf\u0131ndan ezgilendirilmi\u015f ve okunmu\u015ftur.<br\/>\u015eiirlerinde \u00e7o\u011fu zaman mahlas kullanmamaktad\u0131r. Ama zaman zaman 'Bayram' ad\u0131n\u0131 mahlas olarak kullanmaktad\u0131r.<br\/>Bayram Erdo\u011fan'\u0131 g\u00f6n\u00fclden kutluyorum. Sayg\u0131lar\u0131mla.<br\/><br\/>                                      Hayrettin \u0130VG\u0130N<br\/>\t\t       K\u00fclt\u00fcr Ajans M\u00fcd\u00fcr\u00fc <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u0130lk kaseti 1978 y\u0131l\u0131nda; 'Tan\u0131mad\u0131n m\u0131 Beni' (Erdal Plak) , 'Yol \u00dcst\u00fcnde Mezar\u0131m' (Harika Plak)                     adlar\u0131yla piyasaya \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Daha sonra enstr\u00fcmantal oyun havalar\u0131 olarak \u00e7\u0131kan 'Ad\u0131m Ad\u0131m T\u00fcrkiye' (Kazan Plak) , 'Anadolu K\u0131na Geceleri' (\u0130stanbul Plak) , 'Nesilden Nesile' (\u015eah Plak) , 'Aleme Bak Aleme' (Aziz Plak)                     kasetleri h\u00e2l\u00e2 piyasalarda mevcuttur.\r<br\/>\r<br\/>K\u00fclt\u00fcr Ajans Yay\u0131nlar\u0131 aras\u0131nda 2005 y\u0131l\u0131nda \u00e7\u0131kan 'B\u00fcy\u00fck Hasret' adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131 bulunmaktad\u0131r. \n \n"
}