{
    "Adi": "Bedran Bayram Kara\u015fin",
    "dogumTarihi": "1987-  B\u0130NG&#214;L\/GEN&#199; \n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nBAYRAM KARA\u015e\u0130N B\u0130NG\u00d6L GEN\u00c7 \u0130LCES\u0130NDE D\u00dcNYAYA GELD\u0130..<br\/>\u0130LK VE ORTA OKULLU D\u0130YARBAKIR YAVUZ SEL\u0130M \u0130LK\u00d6\u011eRET\u0130M OKULUN\u2019DA L\u0130SE \u015eEH\u0130T EM\u0130YET M\u00dcD\u00dcR\u00dc AL\u0130 GAFAR OKAN L\u0130SES\u0130N'DE OKUDU.....<br\/><br\/> <br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}