{
    "Adi": "Behcet G&#252;ltekin Ertan",
    "dogumTarihi": "bgertan\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1942 K\u00fctahya do\u011fumlu. \u015eiire okul y\u0131\u0131lar\u0131nda ba\u015flad\u0131. \u015eiirleri muhtelif dergi, antoloji ve  gazetelerde yay\u0131nland\u0131. Mansiyon \u00f6d\u00fclleri ald\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}