{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\nBekir KARA\u00c7AM 01 \u015fubat 1957 y\u0131l\u0131nda \u00c7orum ili \u0130skilip il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 A\u011fa\u00e7\u00e7am\u0131 k\u00f6y\u00fc \u00c7amhalilo\u011fullar\u0131 mezras\u0131nda d\u00fcnyaya geldi. Ancak; o zaman\u0131n ula\u015f\u0131m \u015fartlar\u0131 nedeniyle n\u00fcfusa iki ya\u015f k\u00fc\u00e7\u00fck yaz\u0131ld\u0131. <br\/><br\/>\u0130lkokulu k\u00f6y\u00fcnde, ortaokulu ise k\u00f6y\u00fcne 7 km uzakta olan bu g\u00fcnk\u00fc ismiyle O\u011fuzlar (o zaman Kara\u00f6ren kasabas\u0131 idi)  Kara\u00f6ren Ortaokulunda okudu. O g\u00fcn\u00fcn \u015fartlar\u0131nda maddi durumunun iyi olmamas\u0131 ve ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131n az olmas\u0131 y\u00fcz\u00fcnden okul hayat\u0131 hep y\u00fcr\u00fcmekle ge\u00e7ti. <br\/><br\/>1975 y\u0131l\u0131nda ok ... \n"
}