{
    "Adi": "Bekir Kaan Tekik",
    "dogumTarihi": "24.09.2002\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBenim Gecem\r<br\/>Memleket\r<br\/>Gala\r<br\/>Ben\r<br\/>Umutlar Diyar\u0131 \n \n"
}