{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\u00d6ZGE\u00c7M\u0130\u015e\u0130M<br\/><br\/>22 May\u0131s 1954 y\u0131l\u0131nda Giresun ilinin  \u015firin bir il\u00e7esi olan <br\/><br\/>Tirebolu\u2019nun Yara\u015f k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum. Alt\u0131 \u00e7ocuklu sanatkar <br\/><br\/>bir baban\u0131n 4. \u00e7ocu\u011fu oldum. \u0130lk ve Orta\u00f6\u011fretim tahsilimi bu <br\/><br\/>il\u00e7ede tamamlad\u0131m. \u015eiire olan merak\u0131m Orta\u00f6\u011fretim <br\/><br\/>y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131. Bu a\u015fk\u0131n y\u00fcre\u011fimde filizlenmesinde <br\/><br\/> kendisini her zaman sevgi ve sayg\u0131yla anaca\u011f\u0131m edebiyat<br\/><br\/> \u00f6\u011fretmenimiz Engin ERDEM\u2019in katk\u0131lar\u0131 \u00e7ok b\u00fcy\u00fckt\u00fcr. 5 <br\/><br\/>Aral\u0131k 1977 y\u0131l\u0131 ... \n"
}