{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1964-\n",
    "sairHayati": "\n1964 Erzurum do\u011fumlu.<br\/>1986'da piyade te\u011fmen olarak<br\/>ordu saflar\u0131na kat\u0131ld\u0131.<br\/>Y\u00fczba\u015f\u0131 r\u00fctbesinde kendi arzusuyla<br\/>emekli oldu.<br\/>6 ya\u015f\u0131ndan beri<br\/>Resim, mus\u0131k\u00ee ve \u015fiirle i\u00e7i\u00e7e...<br\/>Resimde ve \u015fiirde <br\/>T\u00fcrkiye birincilikleri var.<br\/>\u00c7e\u015fitli yar\u0131\u015fmalarda j\u00fcri \u00fcyeliklerinde bulundu.<br\/>Konya \u00c2\u015f\u0131klar Bayram\u0131nda b\u00fcy\u00fck \u00fcstatlarla<br\/>birlikte j\u00fcri \u00fcyesi olmas\u0131 Onun en b\u00fcy\u00fck mutlulu\u011fu...<br\/>\u015eiirde daha \u00e7ok<br\/>'hiciv' vadisinde dola\u015f\u0131yor. \n"
}