{
    "Adi": "Bekir S&#252;r&#252;c&#252;",
    "dogumTarihi": "1993 islahiye\n",
    "sairHayati": "\n\n\nT\u00fcrk\u00e7e  \u00f6\u011fretmeni <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\namat\u00f6r \n \n"
}