{
    "Adi": "Beratcan &#199;al\u0131\u015fkan",
    "dogumTarihi": "27.05.2019\n",
    "sairHayati": "\n\n\na\u015f\u0131k olsayd\u0131m<br\/>kutsal bir kalp k\u00fcresi olurdum<br\/>beni kim se sevdadan koparamaz<br\/>a\u015fk vaya sevda ayn\u0131 anlama gelmez<br\/>a\u015fk:a\u015f\u0131r\u0131 sevgi ve ba\u011fl\u0131l\u0131k duygusu olanlara anlama gelir.<br\/>sevda:g\u00fc\u00e7l\u00fc sevgi, a\u015fk.anlam\u0131na gelir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}