{
    "Adi": "Berdan &#199;\u0131nar",
    "dogumTarihi": "8 Haziran 2004, Toroslar\/Mersin, T&#252;rkiye\n",
    "sairHayati": "\n\n\n2004'te Mersin'de do\u011fmas\u0131yla hayat denilen maceraya ser\u00fcvene at\u0131l\u0131r ve ya\u015famaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}