{
    "Adi": "Berkcan K&#246;se",
    "dogumTarihi": "&#199;erkezk&#246;y\/11.07.1999\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}