{
    "Adi": "Berraki Hasan &#214;zt&#252;rk",
    "dogumTarihi": "1956\n",
    "sairHayati": "\n\n\nHasan \u00d6zt\u00fcrk<br\/><br\/>HASAN \u00d6ZT\u00dcRK <br\/>1956 y\u0131lba\u015f\u0131 gecesi do\u011fumluyum. \u0130lkokul d\u00f6neminde y\u00fczlerce t\u00fcrk\u00fcy\u00fc kusursuz s\u00f6ylerken ba\u011flama \u00e7almaya da ba\u015flad\u0131m. O g\u00fcn bug\u00fcn ba\u011flamam ve sesimle, halk m\u00fczi\u011fi emek\u00e7ili\u011fim s\u00fcrmektedir. <br\/>1968\u2019de Kepirtepe \u0130lk\u00f6\u011fretmen Okuluna girdim. O y\u0131llarda \u015fiir yazmaya ba\u015flad\u0131m. Akla gelebilecek ve \u015fiire yatk\u0131n her konuda denemelerim var. <br\/>Beste \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m \u00f6\u011fretmen okulu orta k\u0131s\u0131m y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131. Bestelerin say\u0131s\u0131 500\u2019\u00fc a\u015fm\u0131\u015f olup m\u00fczik piyasas\u0131nda kullan\u0131lan ilk eserim s\u00f6z ve m\u00fczi\u011fiyle \u201cManolya\u201dd\u0131r. <br\/>1972\u2019de \u0130stanbul-\u00c7apa \u0130lk\u00f6\u011fretmen Okulu \u201cM\u00fczik Semineri\u201d b\u00f6l\u00fcm\u00fcne ge\u00e7tim. Burada d\u00f6rt y\u0131l boyunca m\u00fczik a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 vard\u0131. <br\/>\u00c7apa y\u0131llar\u0131 boyunca ya\u015fanan pek \u00e7ok \u00f6nemli olay\u0131 g\u00fcn\u00fc g\u00fcn\u00fcne kaleme ald\u0131m. Bu notlardan yola \u00e7\u0131karak, 1997 kas\u0131m\u0131nda yay\u0131nlanan \u201cUmut Boyu\u201d isimli roman\u0131mda \u201c80 \u00d6ncesi\u201dnin mini bir maketini sergiledim. 1976\u2019da okulumu bitirip, yurdun \u00e7e\u015fitli yerlerinde sekiz y\u0131l \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131ktan sonra, 1984\u2019te \u0130stanbul\u2019a atand\u0131m. <br\/>1980 y\u0131l\u0131ndan itibaren, \u00f6ncelikli y\u00f6re Trakya ve Balkanlar olmak \u00fczere, Halk M\u00fczi\u011fi ve Alevi-Bekta\u015fi Semahlar\u0131 derlemeleri yapmaktay\u0131m. Derledi\u011fim t\u00fcrk\u00fclerin say\u0131s\u0131 y\u00fcz k\u00fcsur. <br\/>Ba\u015fta ba\u011flama olmak \u00fczere telli, \u00fcflemeli, klavyeli ve vurmal\u0131 sazlardan baz\u0131lar\u0131n\u0131 kullanmaktay\u0131m. <br\/>\u0130lk bas\u0131l\u0131 eserim, ocak-1996\u2019da yay\u0131mlanan \u201cManolya\u201d isimli \u015fiir kitab\u0131d\u0131r. <br\/>Beste ve derlemelerimden olu\u015fan, i\u00e7inde 15 adet ezgi bulunan ilk m\u00fczik alb\u00fcm\u00fcm: BAKI\u015eIN YETER-\u00c7\u0130NGENEM, 1999 mart\u0131nda; 14 adet beste bulunan 2. alb\u00fcm\u00fcm: \u015eA\u0130RANE EZG\u0130LER, 2002 ba\u015f\u0131nda piyasaya \u00e7\u0131kt\u0131. <br\/>2004 aral\u0131k ay\u0131nda ikinci roman\u0131m: \u201cYARALI KALDI\u201d \u00e7\u0131kt\u0131. <br\/>2006 yaz\u0131nda \u201cTRAKYA-Geleneksel Oyun T\u00fcrk\u00fcleriyle\u201d isimli 3. alb\u00fcm\u2026 <br\/>S\u0131radaki m\u00fczik alb\u00fcm\u00fc: \u201cTRAKYA-Geleneksel Bekta\u015fi Semahlar\u0131yla\u201d <br\/>Yeni \u015fiir kitab\u0131 haz\u0131rl\u0131klar\u0131 ve m\u00fczik eserleri haz\u0131rl\u0131klar\u0131\u2026 <br\/>Halk m\u00fczi\u011fi alan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k ve uygulama evrelerinde u\u011fra\u015f vermekteyim. Her an\u0131m\u0131, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ge\u00e7en t\u00fcm zaman\u0131m\u0131 verimli, gerekli, yararl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarla de\u011ferlendirmek \u00f6ncelikli ya\u015fam bi\u00e7imimdir ve anlay\u0131\u015f\u0131md\u0131r. Buradan yola \u00e7\u0131karak, beynimin ve bedenimin yetti\u011fi konularda etkin ya\u015famaya u\u011fra\u015f\u0131yorum. 26 y\u0131l \u00f6\u011fretmenlikten sonra 2002 y\u0131l\u0131nda kendi iste\u011fimle emekli oldum. Bir \u00f6zelli\u011fi var emeklili\u011fimin. \u201cBo\u015f durmak i\u00e7in de\u011fil, ko\u015fturmak i\u00e7in.\u201d Emeklilikten sonra y\u00fcz\u00fcme g\u00f6z\u00fcme bakanlar, \u201cgen\u00e7mi\u015fsin, neden gen\u00e7 ya\u015fta emekli oldun,\u201d diye sorgulad\u0131lar. \u201cGen\u00e7 oldu\u011fum i\u00e7in emekli oldum. \u00d6\u011fretmenlikten, devlet memurlu\u011fundan ba\u015fka yapacak i\u015flerim vard\u0131. Onlar\u0131 yapabilmek i\u00e7in kendimi beynen ve bedenen gen\u00e7 ve din\u00e7 duyumsamam gerekiyordu. Yoksa ya\u015fland\u0131ktan sonra emekli olsayd\u0131m ne i\u015fe yarard\u0131,\u201d diye yan\u0131tl\u0131yorum. <br\/>-Okullarda halk m\u00fczi\u011fi ve halk oyunlar\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131. <br\/>-Halk m\u00fczi\u011fi dinletileri, konserler ve ba\u011flama \u00f6\u011freticili\u011fi. <br\/>-Derneklerde \u00fcyelik ve y\u00f6netim kurulu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131. <br\/>2005 y\u0131l\u0131n\u0131n ekiminde K\u0131rklareli a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 ya\u015famaya y\u00f6neldim. Yerel \u00d6NADIM gazetesindeki \u201cBAKTIM DA! \u201d k\u00f6\u015femde g\u00fcnl\u00fck yazarak\u2026 <br\/>Duyarl\u0131 bir insan\u0131n, bulundu\u011fu mek\u00e2ndaki olumsuzluklar\u0131 d\u00fczeltmek, yetersizlikleri gidermek, insanlara, \u00e7evresine yararl\u0131 i\u015fler yapmak i\u00e7in u\u011fra\u015f vermesi gerekti\u011fine inan\u0131yorum. Duyars\u0131zl\u0131k ve ald\u0131rmazl\u0131k, ho\u015fuma gitmeyen \u015feyler. Her ne konumda olunursa olunsun, iyi niyetli, iyi y\u00fcrekli, yap\u0131c\u0131, ayd\u0131n beyinli insanlar\u0131n, i\u00e7inde bulundu\u011fu mek\u00e2n\u0131n, \u00fcyesi bulundu\u011fu kurumun, ekmek kap\u0131m\u0131z\u0131n, k\u00f6y\u00fcm\u00fcz\u00fcn, ilimizin, \u00fclkemizin ve d\u00fcnyam\u0131z\u0131n t\u00fcm olumsuzluklar\u0131n\u0131 olumluya, \u00e7irkinliklerini g\u00fczele, zararl\u0131lar\u0131n\u0131 yararl\u0131ya \u00e7evirmek i\u00e7in emek, \u00e7aba, bilgi, katk\u0131 sa\u011flamas\u0131 ve katmas\u0131 gerekti\u011fine, hatta bunun zorunlu oldu\u011funa inan\u0131yorum. <br\/>2007 ocak ay\u0131nda \u015fiir kitab\u0131: \u201cSuya Sabuna.\u201d <br\/>  <br\/>Berraki Hasan \u00d6zt\u00fcrk <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}