{
    "Adi": "Beyaz\u0131t Karkaya",
    "dogumTarihi": "ESK\u0130\u015eEH\u0130R\n",
    "sairHayati": "\n\n\nK\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda a\u015fk\u0131 tadan, y\u0131llarca bu a\u015fk\u0131 i\u00e7inde besleyen, daha sonras\u0131nda ise bozgunla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131p kendini ka\u011f\u0131t kalemle bulan bir ergen. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}