{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "22 Aral\u0131k 1963 -\n",
    "sairHayati": "\n1963 K\u0131rklareli'de do\u011fdu. 1986 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Sosyoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc bitirdi. \u0130lk \u015fiirini 1984 y\u0131l\u0131nda yay\u0131mlad\u0131. 1995-98 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda arkada\u015flar\u0131yla birlikte G\u00f6\u00e7ebe dergisini \u00e7\u0131kard\u0131. \u00c7e\u015fitli yay\u0131n kurulu\u015flar\u0131nda edit\u00f6r olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. 1991 ile 2002 aras\u0131nda be\u015f \u015fiir kitab\u0131 yay\u0131mlad\u0131. \n"
}