{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\nVan do\u011fumlu. \u0130lk ve ortaokulu Van'\u0131n Geva\u015f il\u00e7esinde, Liseyi ise, Bursa B\u00fcy\u00fckorhan \u00c7PL'de okudu. <br\/><br\/>\u015eiir yazmaya ilkokul \u00e7a\u011flar\u0131nda ba\u015flad\u0131. Van'da bir\u00e7ok \u015fiir dinletisi organize etti. <br\/><br\/>Gazetecili\u011fe 2000 y\u0131l\u0131nda \u015eark Y\u0131ld\u0131z\u0131 Gazetesi'nde ba\u015flad\u0131.<br\/>Ocak 2002'de Van B\u00f6lge Gazetesi'ni kurdu. <br\/><br\/>2002 y\u0131l\u0131nda Van Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi Restorasyon B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc okudu. <br\/><br\/>2003 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan kongrede Vang\u00f6l\u00fc Gazeteciler Cemiyeti Genel Sekreterli\u011fi g\u00f6revine se\u00e7ildi ve bu ... \n"
}