{
    "Adi": "Bu\u011fra &#214;ktem",
    "dogumTarihi": "01.01.1998 Ankara\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00c7ok fazla bilinmesine gerek yok <br\/>Aldat\u0131lman\u0131n verdi\u011fi duygularla ya\u015f\u0131yorum <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}