{
    "Adi": "B&#252;lent Sa\u011flam",
    "dogumTarihi": "11 A\u011fustos 1968 - &#220;rg&#252;p\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1968 \u00dcRG\u00dcP-Nev\u015fehir do\u011fumluyum, A.\u00d6. Fak\u00fcltesi Halkla \u0130li\u015fkiler Mezunuyum, Eyl\u00fcl 2019 y\u0131l\u0131nda Kamu Kurumundan Emekli oldum. \u015eiir yazmaya ilkokulda bir \u00f6devle ba\u015flad\u0131m. Okumay\u0131 ve yazmay\u0131 \u00e7ok seviyorum. 17 ya\u015f\u0131mdan itibaren defter tutarak \u015fiir yazmaya devam ediyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nKi\u015fisel Defterler \n \n"
}