{
    "Adi": "B&#252;nyamin Kasar",
    "dogumTarihi": "2007-Rize\n",
    "sairHayati": "\n\n\n2007 y\u0131l\u0131nda Rize'de do\u011fdum. \u015eiire olan merak\u0131m ilkokul y\u0131llar\u0131mda ba\u015flad\u0131. Bu merak beni d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcrmeye yarad\u0131. Can\u0131m s\u0131k\u0131l\u0131nca genellikle \u015fiir yazar\u0131m <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSahildeki Yaln\u0131zl\u0131k \n \n"
}