{
    "Adi": "B&#252;nyamin &#214;zdemir 2",
    "dogumTarihi": "1967- Akda\u011fmadeni\n",
    "sairHayati": "\n\n\n(Talaka) B\u00fcnyamin \u00d6zdemir ilk, orta ve liseyi Ankara'da okudu. \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130ktisat Fak\u00fcltesi Maliye B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nden 1993 senesinde mezun oldu. Berlin'de ya\u015f\u0131yor. \u0130lk \u015fiirleri bir b\u00fcltende yay\u0131nland\u0131. Daha sonrakiler Berlin'de yay\u0131nlanan baz\u0131 dergilerde ve Duisburg'da yay\u0131n hayat\u0131na ba\u015flayan Kafda\u011f\u0131 edebiyat dergisinde yay\u0131nland\u0131. 2011'de iki arkada\u015f\u0131yla birlikte iki say\u0131l\u0131k Barbar isimli bir dergi \u00e7\u0131kard\u0131. Almanca'dan T\u00fcrk\u00e7e'ye \u015fiir terc\u00fcmeleri yapt\u0131. <br\/>Ayn\u0131 zamanda 1994'den sonra Berlin'de tiyatro ve g\u00f6lge oyunu Karag\u00f6z ile amat\u00f6r olarak ilgilendi. Kendi yazd\u0131\u011f\u0131 oyunlar\u0131 bir grup gen\u00e7le sahneledi. Berlin do\u011fumlu T\u00fcrk \u00e7ocuklar\u0131yla baz\u0131 modern masallar\u0131 piyes haline getirerek Mavi Perde isimli tiyatro toplulu\u011funu kurdu. Evli ve \u00fc\u00e7 \u00e7ocu\u011fu var. Taksi \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc yap\u0131yor.<br\/><br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}