{
    "Adi": "Bur&#231;ak Karata\u015f",
    "dogumTarihi": "29\/06\/1975 malatya\n",
    "sairHayati": "\n\n\n 1975 do\u011fumlu Malatya'l\u0131 \u015fair ortaokul mezunu olup  25 y\u0131ld\u0131r \u015fiir yazmaktad\u0131r. 100'e yak\u0131n bestelenmi\u015f eseri, 500'e yak\u0131n \u015fiiri mevcuttur...G\u00f6n\u00fcl Evim Kardelen adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131n\u0131 ve G\u00f6n\u00fcl Evi adl\u0131 \u015fiir alb\u00fcm\u00fcn\u00fc \u00e7\u0131kard\u0131 T\u00fcrk D\u00fcnyas\u0131 \u015eairleri Buta Ankolojisinde ve bir\u00e7ok yerel dergi ve gazetelerde \u015fiirlerine yer verilmi\u015ftir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nG\u00f6n\u00fcl evim kardelen adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131 ve G\u00f6n\u00fcl evi adl\u0131 \u015fiir alb\u00fcm\u00fc \n \n"
}