{
    "Adi": "Burhan \u0130\u015fiyok",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00d6ZGE\u00c7M\u0130\u015e<br\/>Burhan \u0130\u015fiyok, 1 Ekim 1969 y\u0131l\u0131nda Diyarbak\u0131r'\u0131n Kulp il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Geliye Gomag'da (A\u011f\u0131ll\u0131 K\u00f6y\u00fc) d\u00fcnyaya geldi. \u0130lk ve ortaokulu Kulp Yat\u0131l\u0131 B\u00f6lge Okulu\u2019nda, liseyi Diyarbak\u0131r Ticaret Meslek Lisesi\u2019nde bitirdi. E\u011fitimini, Anadolu \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Fak\u00fcltesi\u2019nde 2.s\u0131n\u0131fta yar\u0131m b\u0131rakmak zorunda kald\u0131. Edebiyata merak\u0131 ortaokul y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131, kompozisyonda il\u00e7e birincisi se\u00e7ildi. Hen\u00fcz lisede iken \u015fiirleri radyo ve gazetelerde yay\u0131mland\u0131. 2000 y\u0131l\u0131nda ilk \u015fiir kitab\u0131 Hasretim On \u0130ki Ay Gibi ve ilk \u015fiir alb\u00fcm\u00fc \u0130stanbul Bu ile m\u00fczik ve edebiyat d\u00fcnyas\u0131na merhaba dedi. \u00c7e\u015fitli tv ve radyo kanallar\u0131nda yedi y\u0131l boyuncu D\u00fc\u015flerin Adas\u0131 isimli \u015fiir ve t\u00fcrk\u00fc program\u0131 yapt\u0131.<br\/>Eserleri<br\/>Bir\u00e7ok sanat\u00e7\u0131 taraf\u0131ndan \u015fiirleri bestelenen Burhan \u0130\u015fiyok\u2019un ba\u015fl\u0131ca eserleri:<br\/><br\/>Hasretim On \u0130ki Ay Gibi (\u015eiir, 2000),<br\/>H\u00fcz\u00fcn Hep Bize D\u00fc\u015ft\u00fc (\u015eiir, 2004),<br\/>Sevgi \u00c7at\u0131\u015fmas\u0131 (\u00d6yk\u00fc, 2004),<br\/>D\u00fc\u015flerin Adas\u0131 (\u015eiir, 2009),<br\/>G\u00fcne\u015f\u2019i Yasaklamak (\u015eiir, 2011),<br\/>Sobadaki \u015eiirler (\u015eiir, 2011),<br\/>A\u015fk Ayr\u0131l\u0131k ve Zindan (\u015eiir, 2014),<br\/>Kuzey R\u00fczgarlar\u0131 (\u015eiir, 2015),<br\/>Nehir \u0130zi (\u00d6yk\u00fc, 2015),<br\/>Destara Dil\u00e9 Min (K\u00fcrt\u00e7e \u015fiir, 2016),<br\/>Se\u00e7me \u015eiirler (\u015eiir, 2017)<br\/>Ertelenmi\u015f D\u00fc\u015fler (\u015eiir, 2018)<br\/>\u015eiir Memleketi (\u015eiir,  2019)<br\/>Dilbera (\u015eiir, 2019)<br\/><br\/>\u0130stanbul Bu (\u015eiir alb\u00fcm\u00fc, 2000)<br\/>\u015eimal (\u015eiir alb\u00fcm\u00fc, 2011)<br\/>D\u00fc\u015flerin Adas\u0131 1, 2 (\u015eiir alb\u00fcm\u00fc, 2015, 2016)<br\/>\u00d6teki \u015eark\u0131lar (2017)<br\/>A\u015fka Sesleni\u015f 1 (Enstrumantal, 2018)<br\/>A\u015fk \u0130le (\u015eiir alb\u00fcm\u00fc 2018)<br\/>A\u015fka Sesleni\u015f 2 (Enstr\u00fcmantal, 2021)<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}