{
    "Adi": "B&#252;\u015fra U&#231;ar",
    "dogumTarihi": "2002 - Fethiye \n",
    "sairHayati": "\n\n\nKendimi bildim bileli yaz\u0131lar yazmaktay\u0131m . \u00c7o\u011fu  zaman bu yetinin \u00f6d\u00fcl m\u00fc ceza m\u0131 oldu\u011funu bilemesem de bildi\u011fim \u015fey \u015fudur ki : \u015eiir insan\u0131n kararmam\u0131\u015f pislenmemi\u015f taraf\u0131d\u0131r .\u015eair her \u015fiirinde y\u00fcre\u011finden birer par\u00e7a do\u011furur . <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDurumlar \r<br\/>Bi\u00e7im  \n \n"
}