{
    "Adi": "B&#252;\u015fra Deveci",
    "dogumTarihi": "14.04.1998\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nKendi k\u00fc\u00e7\u00fck d\u00fcnyas\u0131nda ayakta kalmaya \u00e7al\u0131\u015fan m\u00fchendislik \u00f6\u011frencisi, yazmaya a\u015f\u0131k bir \u015fiir canavar\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSEN YOKTUN \n \n"
}