{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1969-\n",
    "sairHayati": "\n1969 y\u0131l\u0131nda Sungurlu da do\u011fmu\u015f.\u0130lk orta \u00f6\u011fretimini sungurlu da tamamlad\u0131ktan sonra \u0130n\u00f6n\u00fc \u00fcniversitesi sosyoloji b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi. Bah\u00e7e\u015fehi r \u00dcniversitesnde y\u00fcksek lisans e\u011fitimimi tamamlad\u0131m. Tarihe olan merak\u0131ndan dolay\u0131 \u0130stanbul \u00dcniversitesi tarih b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc d\u0131\u015fardan okumakd\u0131r. 1991 y\u0131l\u0131nda felsefe grubu \u00f6\u011fretmeni olarak \u00f6\u011fretmenli\u011fe ba\u015flad\u0131.Halen istanbul da g\u00f6rev yapmakta \u015fiir edebiyat siyaset bilimine ilgi duymakta seyahat etmek \u00e7al\u0131\u015fmak en \u00f6nemli ilgi alanlar\u0131d\u0131r \n"
}