{
    "Adi": "Cafer Ki\u015fi",
    "dogumTarihi": "01.10.1968 Ka\u011f\u0131zman\/Kars\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}