{
    "Adi": "Cafer Tura&#231;",
    "dogumTarihi": "8 Mart 1959 -\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u0130lk \u015fiiri \u2018Sessiz K\u0131z\u2019\u0131 hen\u00fcz 14 ya\u015f\u0131ndayken yazd\u0131. 1974 y\u0131l\u0131nda, \"yat\u0131l\u0131 g\u00f6vdemin ilk yaras\u0131\" dedi\u011fi Kuleli Askeri Lisesi\u2019ne ba\u015flad\u0131. Yedi y\u0131l kitaplarla durdu, gurbet burcunda gezindi. 1981\u2019de te\u011fmen oldu ve Amasya\u2019ya tayini \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda \u2018Ya\u011fmur Foto\u011fraflar\u0131\u2019n\u0131 \u00e7ekmeye ba\u015flad\u0131. \u015eiirine; tarih, \u0131rmak ve \u015fehzadeler usulca sokuldular. 1984\u2019te, \u00e7ekti\u011fi foto\u011fraflar\u0131 tab ederek, ilk \u015fiir kitab\u0131 olan Ya\u011fmur Foto\u011fraflar\u0131\u2019n\u0131 yay\u0131mlad\u0131. Bir s\u00fcre \u00e7e\u015fitli yerlerde askerlik \u015fube ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131.<br\/><br\/>Ya\u011fmurlarla konu\u015ftu, da\u011flarla sel\u00e2mla\u015ft\u0131, i\u00e7inde hep \u0130stanbul\u2019u a\u011f\u0131rlad\u0131. \u015eiirleri Ayl\u0131k Dergi, Yedi \u0130klim, Y\u00f6neli\u015fler, \u00dc\u00e7 \u00c7icek, Derg\u00e2h, Yolcu, Ka\u015fgar, Hece gibi dergilerde yay\u0131mland\u0131. 1991 y\u0131l\u0131nda, Geni\u015f Zamanlar dergisinde \u015fiirine \u00f6zel bir b\u00f6l\u00fcm ayr\u0131ld\u0131.<br\/><br\/>Karalt\u0131 \u015eiirleri, Ya\u011fmur Foto\u011fraflar\u0131 ve Sessiz Redifler ba\u015fl\u0131klar\u0131 alt\u0131nda toplad\u0131\u011f\u0131 \u015fiirleri, 1992 y\u0131l\u0131nda \u0130z Yay\u0131nc\u0131l\u0131k taraf\u0131ndan yay\u0131mland\u0131. \u00d6zg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc ve g\u00fcc\u00fcyle edebiyat d\u00fcnyas\u0131nda derin bir yank\u0131 yaratan Sessiz Redifler yeni bask\u0131s\u0131yla okuyucular\u0131n huzurunda. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nYa\u011fmur Foto\u011fraflar\u0131\r<br\/>Karalt\u0131 \u015eiirleri\r<br\/>Sessiz Redifler \n \n"
}