{
    "Adi": "&#199;a\u011fatay Temel",
    "dogumTarihi": "15.09.1999  S\u0130VAS\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}