{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1979-\n",
    "sairHayati": "\n\u015eair 04.02.1979 taihinde Edirnenin K\u00fc\u00e7\u00fck bir sahil il\u00e7esi olan Enezde d\u00fcnyaya geldi.Babas\u0131n\u0131n memuriyeti sebebiyle ilk ve orta \u00f6\u011frenimimi farkl\u0131 okullarda tamamlamak zorunda kald\u0131.1992 y\u0131l\u0131nda Edirne lisesinde yat\u0131l\u0131 olarak lise \u00f6\u011frenimime ba\u015flad\u0131 ve haz\u0131rl\u0131k s\u0131n\u0131f\u0131 dahil olmak \u00fczere 4 y\u0131l sonunda 1996 da Edirne lisesinden mezun oldu.1998 y\u0131l\u0131nda Sakarya \u00dcniversitesi Alman dili ve edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazand\u0131 ancak 1999 depremiyle beraber \u00fcniversite \u00f6\u011frenimimi yar\u0131da b\u0131rakmak zorunda kald\u0131.\u015eu an t ... \n"
}