{
    "Adi": "&#199;a\u011fda\u015f &#214;zt&#252;rk",
    "dogumTarihi": "1955-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBal\u0131kesir iline 25 km mesafedeki G\u00f6k\u00e7eyaz\u0131 Beldesinde 1955 y\u0131l\u0131nda do\u011fdu.O g\u00fcnlerin nufus kay\u0131tlar\u0131 pek de g\u00fcvenilir olmad\u0131\u011f\u0131ndan,her ne kadar 19.10.1955  do\u011fumlu g\u00f6r\u00fcnse de, o annesine g\u00f6re 'Oraklarda k\u0131rkl\u0131' d\u0131r.\u0130lkokulu do\u011fdu\u011fu beldede tamamlayan \u015fair,s\u0131ras\u0131yla paras\u0131z yat\u0131l\u0131 olarak Bal\u0131kesir Lisesi'ni,sonra Bo\u011fazi\u00e7i \u00dcniversitesi Elektrik M\u00fchendisli\u011fi Fak\u00fcltesi'ni tamamlam\u0131\u015f; ard\u0131ndan ayn\u0131 \u00fcniversitede \u0130\u015f \u0130daresi mast\u0131r\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>Evli ve bir k\u0131z \u00e7ocu\u011fu babas\u0131 olan \u015fair,ilk y\u0131llarda bir ka\u00e7 i\u015f de\u011fi\u015ftirmi\u015f; sonradan \u00fclkenin en sayg\u0131n kurulu\u015flar\u0131ndan birinde m\u00fchendis olarak i\u015fe ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.Yakla\u015f\u0131k 21 y\u0131ld\u0131r ayn\u0131 kurulu\u015fta muhtelif kademelerde g\u00f6rev alan \u015fair,bug\u00fcn itibariyle \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 kurulu\u015f b\u00fcnyesindeki \u015firketlerden birinde genel m\u00fcd\u00fcr olarak g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmektedir.<br\/><br\/>\u00c7ocukluk g\u00fcnlerine kadar uzanan \u015fiir okuma ve yazma sevgisi halen aktif olarak kalbini i\u015fgal etmeye devam etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}