{
    "Adi": "&#199;a\u011fhan Sar\u0131",
    "dogumTarihi": "1989 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1989 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul'da do\u011fdu. Mahmut \u015eevket Pa\u015fa \u0130.\u00d6.O'da, Ni\u015fanta\u015f\u0131 Nuri Ak\u0131n Lisesi'nde tahsil g\u00f6rd\u00fc. 2013 y\u0131l\u0131nda Eski\u015fehir Osmangazi \u00dcniversitesi Fen   Edebiyat Fak\u00fcltesi Tarih B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nden mezun oldu. Ayn\u0131 \u00fcniversitenin Pedagojik Formasyon Sertifika Program\u0131n\u0131 tamamlad\u0131.Lisans \u00f6\u011frencili\u011fi s\u00fcrecince \u00f6\u011frenci sempozyumlar\u0131na kat\u0131ld\u0131.. Eski\u015fehir Gen\u00e7lik Merkezi'nin tiyatro toplulu\u011funda d\u00f6rt y\u0131l\u0131 oyuncu, bir y\u0131l\u0131 y\u00f6netmen olmak \u00fczere be\u015f y\u0131l bulundu. Bir \u00e7ok  e-platformda k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131 kaleme ald\u0131. 2014 y\u0131l\u0131ndan itibaren Gencay, \u00d6ktem, 2023, \u0130htimal, Ayars\u0131z, T\u00fcrgen dergilerinde  yaz\u0131lar\u0131 yay\u0131nland\u0131. Uluslararas\u0131 ve ulusal akademik toplant\u0131larda tebli\u011f sundu. 2019 y\u0131l\u0131nda Marmara \u00dcniversitesi T\u00fcrkiyat Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Tarihi Bilim Dal\u0131'nda 'Eski\u015fehir'de Siyasi Hayat 1946-1960' ba\u015fl\u0131kl\u0131 teziyle y\u00fcksek lisans program\u0131n\u0131 tamamlayarak bilim uzman\u0131 oldu.  \u0130htimal Dergisi'nin yedi say\u0131 s\u00fcresince edit\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. Halen Karakum Yay\u0131nevi'nde edit\u00f6rd\u00fcr. <br\/>MEB b\u00fcnyesinde k\u0131sa s\u00fcreli olmakla beraber \u00f6zel e\u011fitim kurumlar\u0131nda Tarih \u00f6\u011fretmenidir.<br\/>Akademik \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131<br\/>A.1-Uluslararas\u0131 bilimsel toplant\u0131larda sunulan bildiriler <br\/><br\/>1.''Tekirda\u011f Halkevi'' Uluslararas\u0131 Tekirda\u011f Tarihi Sempozyumu, 26-27 Mart 2015, Tekirda\u011f, Rodosto'dan S\u00fcleyman Pa\u015fa'ya Tekirda\u011f, s.549-562. <br\/>2.''T\u00fcrk Bas\u0131n\u0131nda ASALA Ter\u00f6r\u00fc (1975-1985), Kadim Dostlu\u011fun Y\u00fcz Y\u0131ll\u0131k A\u00e7maz\u0131ndan T\u00fcrk-Ermeni \u0130li\u015fkileri Uluslararas\u0131 Sempozyumu:Toplumsal Bellek, \u00d6nyarg\u0131lar ve Ger\u00e7ekler, 8-11 Nisan 2015, Antalya (Yay\u0131na Haz\u0131rlan\u0131yor)<br\/><br\/>3.''\u00c7anakkale Cephesi'ndeki Askeri T\u0131bbiyeli T\u00fcrk Ocakl\u0131lar'', Uluslararas\u0131 Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda Mevlev\u00ee Alay\u0131 ve G\u00f6n\u00fcll\u00fc Topluluklar Sempozyumu, 22-24 Ekim 2015, K\u0131r\u0131kkale, s.277-286. <br\/><br\/>4.''II. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda Almanya'n\u0131n Ege Adalar\u0131'n\u0131 \u0130\u015fgalinin T\u00fcrk Bas\u0131n\u0131ndaki Yank\u0131lar\u0131'', Uluslararas\u0131 Ege Adalar\u0131 Sempozyumu, T\u00fcrk Tarih Kurumu, 19-20 Ekim 2017, \u0130zmir (Yay\u0131na Haz\u0131rlan\u0131yor)<br\/><br\/>5.''Ali Fuat Ba\u015fgil'in Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Adayl\u0131k S\u00fcreci\", Vefat\u0131n\u0131n 50. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fcnde Bir D\u00fc\u015f\u00fcnce \u0130nsan\u0131 Olarak 'Ali Fuad Ba\u015fgil ve Siyasi M\u00fccadeleleri' Uluslararas\u0131 Sempozyumu, 13-14 Ekim 2017, Samsun, s.94-104. <br\/><br\/>6.\"27 May\u0131s 1960 Darbesinin Me\u015frula\u015ft\u0131rma Arac\u0131 Propaganda Yay\u0131nlar\u0131\", 19. Y\u00fczy\u0131ldan G\u00fcn\u00fcm\u00fcze T\u00fcrkiye'de \u0130ktidara M\u00fcdahaleler ve Darbeler Sempozyumu, 21-23 Mart 2018, Yozgat. (Yay\u0131na Haz\u0131rlan\u0131yor)<br\/><br\/>7.''T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Tarihi Ders Kitaplar\u0131nda 27 May\u0131s 1960 Darbesi (1969-1982)\", V. Uluslararas\u0131 Tarih E\u011fitimi Sempozyumu (ISHE 2018), 10-12 Mayis 2018, \u0130stanbul (Yay\u0131na Haz\u0131rlan\u0131yor)<br\/><br\/>A.2.Ulusal bilimsel toplant\u0131larda sunulan bildiriler<br\/><br\/>1.''\u00c7ok Partili Hayata Ge\u00e7i\u015fte Sivrihisar (1946-1950), Tarihi, K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Sanat\u0131yla I. Sivrihisar Sempozyumu, 24-25 Ekim 2015, Sivrihisar Eski\u015fehir (Yay\u0131na Haz\u0131rlan\u0131yor)<br\/><br\/>B.1. Uluslararas\u0131 di\u011fer hakemli dergilerde yay\u0131nlanan makaleler<br\/><br\/>1.''T\u00fcrk Bas\u0131n\u0131nda Yalta Konferans\u0131'', Pamukkkale \u00dcniversitesi Atat\u00fcrk \u0130lkeleri ve \u0130nk\u0131lap Tarihi Ara\u015ft\u0131rma ve Uygulama Merkezi Dergisi (BELG\u0130), Denizli, Say\u0131:9 (K\u0131\u015f 2015\/1), S.1230-1245. <br\/><br\/>C. Edit\u00f6ryal kitap \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda yay\u0131nlanan makaleler<br\/><br\/>1.''Ermeni Tehciri ve Almanya'' Sava\u015f ve Toplum Sava\u015f \u00dczerine Yaz\u0131lar, ed.\u0130kbal Vurucu & G\u00fcrsoy Ak\u00e7a,  E\u011fitim Yay\u0131nevi, Konya 2016, s.401-426. <br\/><br\/>2.''12 Mart D\u00f6neminde Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Krizi; Faruk G\u00fcrler Olay\u0131'', Tarih, K\u00fclt\u00fcr, Toplum, Ay\u00e7a G\u00fcnkut Vurucu Arma\u011fan\u0131, ed.\u0130kbal Vurucu, E\u011fitim Yay\u0131nevi, Konya 2016, s.185-202. <br\/><br\/>3.''27 May\u0131s'a Uzanan S\u00fcre\u00e7te Vatan Cephesi'',  Tarih Yolunda Olmak Abdullah Bu\u011fra Ko\u00e7lar Arma\u011fan\u0131, ed.Ahmet Vurgun & Bekir Ko\u00e7lar, Serhat Yay\u0131nevi, Konya 2016, s.98-122. <br\/><br\/>D. Muhtelif dergilerde yay\u0131nlanan yaz\u0131lar<br\/><br\/>1.''D\u00e2r\u00fclf\u00fcn\u00fbn Boykotu'', \u00d6ktem Dergisi, Say\u0131:5, 2015, \u0130stanbul, s.11-13. <br\/><br\/>2.''Berlin'de Tahrif Edilmi\u015f Enver Pa\u015fa Foto\u011fraf\u0131'', 2023 Dergisi, Say\u0131:175, 15 Aral\u0131k 2015, Ankara, s.78-80.<br\/><br\/>3.''Bir Polemik Konusu Olarak T\u00fcrk\u00e7e Ezan'', 2023 Dergisi, Say\u0131: 178, 15 \u015eubat 2016, Ankara, s.64-67.<br\/><br\/>4.''T\u00fcrk Siyasetinde Darbe Giri\u015fimleri - 21 Ekim Protokol\u00fc'', 2023 Dergisi, Say\u0131 Say\u0131:182, 15 Haziran 2016, s.62-65.<br\/><br\/>5.''T\u00fcrk Kad\u0131n\u0131n\u0131n Siyasi Haklar\u0131n\u0131 Almas\u0131'', MHP Genel Merkez Kad\u0131n Kollar\u0131 Dergisi, Mart 2016, Ankara, s.32-37.<br\/><br\/>6.''Otoriter Demokrat!'', \u0130htimal Dergisi, Say\u0131:1, Ocak-\u015eubat 2016, Ankara, s.78-81.<br\/><br\/>7.''Devrim mi Darbe mi'', \u0130htimal Dergisi, Say\u0131:2, Mart-Nisan 2016, Ankara, s.24-27.<br\/><br\/>8.''Yasaklar Tarihimizden Bir Ka\u00e7 Nota'', Ayars\u0131z Dergisi, Temmuz 2016, Ankara, s.44.<br\/><br\/>9.''6-7 Eyl\u00fcl'\u00fcn Ezberi Sabri Yirmibe\u015fo\u011flu'', \u0130htimal Dergisi, Eyl\u00fcl-Ekim 2016, Ankara, s.8-11.<br\/><br\/>10.''MHP'nin \u0130lk \u0130ktidar\u0131- Milliyet\u00e7i Cephe H\u00fck\u00fcmetleri'', \u00d6ktem Dergisi, Say\u0131:6, 2016, \u0130stanbul. <br\/><br\/>11.''T\u00fcrk Bas\u0131n\u0131nda Asala'', \u0130htimal Dergisi, Kas\u0131m-Aral\u0131k 2016, Ankara, s.78-85.<br\/><br\/>12. ''T\u00fcrk Kad\u0131n Hareketinin Belirleyici Fig\u00fcrleri: Nezihe Muhiddin'', T\u00fcrgen Dergisi, Temmuz 2018, \u0130stanbul, s.10-11<br\/><br\/>F.Di\u011fer faaliyetler<br\/><br\/>1.Eski\u015fehir Odunpazar\u0131 Belediyesi taraf\u0131ndan desteklenen \"Osman Gazi'nin Fetih Stratejisi\" adl\u0131 1 Haziran 2009-31 A\u011fustos 2009 tarihlerinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen ara\u015ft\u0131rma projesinde proje \u00fcyesi <br\/><br\/>2.T.C. Ba\u015fbakanl\u0131k Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, 2010 Vak\u0131f Medeniyeti \u0130stanbul Y\u0131l\u0131'nda ''Ben Bir Vak\u0131f Kursam'' Kompozisyon Yar\u0131\u015fmas\u0131 kat\u0131l\u0131mc\u0131s\u0131 <br\/><br\/>3.T.C. Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131 26 Haziran-2 Eyl\u00fcl 2012, ''SEYYAH-Ulu \u00c7\u0131nar\u0131n \u0130zinde'' Hareketlilik Projesi Kafile Sorumlusu <br\/><br\/>4. \u0130htimal Dergisi, 'Cumhuriyetin Seyir Defteri, Toplumsal De\u011fi\u015fimler Ulusal \u00d6\u011frenci Sempozyumu Antalya-Manavgat 29-30 Nisan 2016',  D\u00fczenleme Kurulu Ba\u015fkan\u0131.<br\/><br\/>5. 'Darbeler ve Me\u015frula\u015ft\u0131rma Ara\u00e7lar\u0131, Konferans,  Yer: Milli D\u00fc\u015f\u00fcnce Merkezi Gencay Ankara \u015eubesi, Tarih: 24 Ekim 2016, Konu\u015fmac\u0131.<br\/><br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}