{
    "Adi": "&#199;a\u011fr\u0131han Pi\u015fkin",
    "dogumTarihi": "04.07.1995-Bafra\n",
    "sairHayati": "\n\n\n95 y\u0131l\u0131nda Samsun ilinin Bafra kentinde d\u00fcnyaya geldim. k\u0131sacas\u0131 buluta bile bakt\u0131\u011f\u0131nda akl\u0131ma gelenleri not etmek isteyen bir insan\u0131m... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}