{
    "Adi": "Canan Y\u0131ld\u0131z 3",
    "dogumTarihi": "03.09.1999\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1999 y\u0131l\u0131nda bir 3 eyl\u00fcl sabah\u0131 d\u00fcnyaya g\u00f6zlerimi Van Erci\u015f'te a\u00e7m\u0131\u015f\u0131m. 11 \u00e7ocuklu bir ailenin 9.\u00e7ocu\u011fuyum. \u0130lkokulu Kadirasker ilk\u00f6\u011fretim okulunda tamamlad\u0131m. Ortaokulu \u015feker fabrikas\u0131 orta okulunda tamamlad\u0131m. Liseyi Arif Nihat Asya Anadolu lisesinde okudum. \u015eu an Kocaeli \u00fcniversitesi T\u00fcrk\u00e7e \u00d6\u011fretmenli\u011fi 2. S\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisiyim. \u015eiir yazmaya \u00e7ocuk yasta ba\u015flad\u0131m ve benim i\u00e7in \u015fiir yazmak hayat felsefesi oldu. Tek hayalim bu yolda ilerleyip \u015fair olabilmek... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}