{
    "Adi": "Canan Ayt\u0131n",
    "dogumTarihi": "19.05.1973_Ankara\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\r<br\/>G\u00d6RD\u00dcM \r<br\/>\r<br\/>Sanma ki nazara \u015fifad\u0131r \u00f6z\u00fc \r<br\/>Fer fecir okutur, karad\u0131r g\u00f6z\u00fc. \r<br\/>Hakikat neyine, uydurma s\u00f6z\u00fc \r<br\/>Yalan\u0131 ger\u00e7e\u011fe, katan\u0131 g\u00f6rd\u00fcm \r<br\/>\r<br\/>Do\u011fruyu s\u00f6yleyen dosta k\u00fcs\u00fcnce\r<br\/>Kendini evliya gibi g\u00f6r\u00fcnce\r<br\/>G\u00f6n\u00fclden \u0131ray\u0131p, g\u00f6zden d\u00fc\u015f\u00fcnce \r<br\/>\u015earktan hiddetiyle, batan\u0131 g\u00f6rd\u00fcm \r<br\/>\r<br\/>Bizim memlekette, kel\u00e2m namustur \r<br\/>Bey say\u0131lmak i\u00e7in ciddi husustur \r<br\/>Bombo\u015f vaadleri tam bir kabustur \r<br\/>S\u00f6z\u00fcn\u00fcn \u00fcst\u00fcne, yatan\u0131 g\u00f6rd\u00fcm \r<br\/>\r<br\/>Ci\u011feri on kuru\u015f bile etmeyip \r<br\/>\u015eahs\u0131n\u0131 nan gibi nimet belleyip \r<br\/>Dilini y\u0131lan\u00ee \u00e7atal eyleyip \r<br\/>S\u00f6zde er'im diye, atan\u0131 g\u00f6rd\u00fcm \r<br\/>\r<br\/>S\u00f6ylenen laflar\u0131 unutanlara \r<br\/>Bir s\u00f6zle g\u00f6z\u00fcn\u00fc boyayanlara \r<br\/>Ka\u015f\u0131 g\u00f6z\u00fc ayr\u0131 oynayanlara \r<br\/>Kalan \u015ferefini, satan\u0131 g\u00f6rd\u00fcm \r<br\/>\r<br\/>Yi\u011fit sanma sak\u0131n, b\u00fck\u00fck bile\u011fi \r<br\/>\u015ea\u015f\u0131rt\u0131r \u015feytana bile fele\u011fi \r<br\/>Baksan alev topu, laf da y\u00fcre\u011fi \r<br\/>C\u00fcrm\u00fc kadar yeri, yakan\u0131 g\u00f6rd\u00fcm \r<br\/>\r<br\/>Canan Ayt\u0131n \r<br\/>03.01.2021\r<br\/> \n \n"
}