{
    "Adi": "Caner U\u011fra\u015f Kay\u0131k&#231;\u0131",
    "dogumTarihi": "1976\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1976 Y\u0131l\u0131nda Ardahan ilinin G\u00f6le il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 yele\u00e7li k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya geldi.  Evli ve 2 \u00e7ocuk babas\u0131 olan \u015eair<br\/>Caner U\u011fra\u015f Kay\u0131k\u00e7\u0131  \u00dcniversite mezunu, \u0130ngilizce biliyor.<br\/>\u00d6zel sekt\u00f6rde Uluslar aras\u0131 bir firmada \u0130nsan Kaynaklar\u0131 M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve \u0130\u015f Hukuk Dan\u0131\u015fman\u0131  olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}