{
    "Adi": "Cavit K\u0131rc\u0131",
    "dogumTarihi": "07\/06\/1975-Trabzon\n",
    "sairHayati": "\n\n\nG\u00f6rele, Almanya ve \u0130stanbul'da ge\u00e7mi\u015f \u00e7ocukluk ve ilk gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131ndan sonra 1992'de Bal\u0131kesir \u00dcniversitesi Necatibey E\u011fitim Fak\u00fcltesi T\u00fcrk dili ve edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazanarak Bal\u0131kesir ile tan\u0131\u015ft\u0131. 1996 y\u0131l\u0131nda \u00f6\u011fretmenlik mesle\u011fine Adana'da ba\u015flad\u0131ktan sonra meslek ya\u015fam\u0131na Kayseri'de devam etti. 2002 y\u0131l\u0131ndan itibaren yeniden Bal\u0131kesirli y\u0131llarla tan\u0131\u015ft\u0131. Bu tarihten itibaren Edremit il\u00e7esinde \u00f6\u011fretmenlik ya\u015fant\u0131s\u0131na devam etmektedir. \u00d6\u011frencilik y\u0131llar\u0131ndan itibaren yazmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u015fiir ve yaz\u0131lar\u0131n\u0131 \u00e7e\u015fitli \u0130nternet sitelerinde ve ki\u015fisel sosyal medya hesaplar\u0131nda yay\u0131nlamaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}