{
    "Adi": "Celal Aksu",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1973 Kas\u0131mpa\u015fa Lisesi; <br\/>1979 \u0130stanbul \u0130ktisadi ve Ticari \u0130limler Akademisi mezunuyum. <br\/>Almanya'da Internat\u0131onales Studienzentrum Heidelberg'de<br\/>Alman Dili ve Edebiyat\u0131 okudum.<br\/>Universitat Mannheim'da i\u015fletme finansman\u0131 okudum.<br\/>Bir bankada i\u015f hayat\u0131ma ba\u015flad\u0131m ve emekli oldum.<br\/>Evliyim. \u0130ki \u00e7ocu\u011fum var.<br\/>As\u0131rlard\u0131r \u015fiir yorgunuyum.<br\/><br\/>En s\u0131cak sevgilerimle,<br\/><br\/>Celal Aksu <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}