{
    "Adi": "Celalettin G&#252;ne\u015fdo\u011fdu",
    "dogumTarihi": "1983-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u0130lk\u00f6\u011frenimimi Topakl\u0131 Kasabas\u0131'nda orta\u00f6\u011frenimimi Kayseri Mimar Sinan And. \u00d6\u011frt. Lisesi'nde tamamlay\u0131p y\u00fcksek \u00f6\u011frenim hayat\u0131ma \u00c7anakkale On Sekiz Mart \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00d6\u011fretmenli\u011fi B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nde devam ettim(2000-2006) .                         <br\/><br\/> T\u00fcrk D\u00fcnyas\u0131 Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Vakfi b\u00fcnyesinde Kazakistan'\u0131n K\u0131z\u0131lorda Eyaleti'nde Kazak-T\u00fcrk Koleji'nde T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapt\u0131m.<br\/><br\/>Halihaz\u0131rda Yozgat Yenifak\u0131l\u0131 \u00c7ok Programl\u0131 Lisesi'nde T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00d6\u011fretmenli\u011fi yapmaktay\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}