{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1956-\n",
    "sairHayati": "\n1956 y\u0131l\u0131nda Zile\u2019de do\u011fdum. \u00c7ekti\u011fim ac\u0131lar,yokluklar,\u00f6\u011fretmenlerimin a\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131 vatan,millet,bayrak sevgisi \u015fiir yazmamda kolayl\u0131k sa\u011flad\u0131.<br\/>     \u00c7ok sevdi\u011fim \u00f6\u011fretmenli\u011fe Zile\u2019nin Kuru\u00e7ay K\u00f6y\u00fcnde ba\u015flad\u0131m. 1995 y\u0131l\u0131nda yurt d\u0131\u015f\u0131nda g\u00f6revlendirilecek \u00f6\u011fretmenlerle ilgili a\u00e7\u0131lan s\u0131nav\u0131 kazanarak be\u015f y\u0131ll\u0131k bir s\u00fcre i\u00e7in Fransa\u2019n\u0131n Strasbourg \u015fehrinde g\u00f6revlendirildim.<br\/>    Vatan\u0131ma,bayra\u011f\u0131ma olan sevgim gurbette sevdaya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.G\u00f6z\u00fcm\u00fczde b\u00fcy\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz ve \u00e7o\u011fumuzun hayran oldu\u011fu Avrupa\u2019dan b ... \n"
}