{
    "Adi": "Celal Bulut",
    "dogumTarihi": "13 05 2019  mardin midyat\n",
    "sairHayati": "\n\n\nhayat\u0131 orta okul okuyarak bitirdi. diyaliz hastas\u0131  kronik b\u00f6brek rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 var<br\/>hayat\u0131n\u0131 kitap okuyup \u015fiir yazarak ge\u00e7iriyor.<br\/>10 y\u0131ld\u0131r yaz\u0131yor her ge\u00e7en y\u0131l geli\u015fiyor geli\u015ftiriyor \u015fiirleri <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nsakl\u0131 hayatlar \r<br\/>bir \u00e7ok beden gizli, u\u00e7urum kenar\u0131nda.\r<br\/>u\u00e7suz bucaks\u0131z...eserken r\u00fczgarlar, \r<br\/>cans\u0131z bedenler sahil kenar\u0131nda.\r<br\/>\r<br\/>sakl\u0131 bir hayat ya\u015fant\u0131s\u0131 var,\r<br\/>ger\u00e7ekler hep yasakl\u0131,\r<br\/>kanl\u0131 bir hayat kokusu var, \r<br\/>oksijen almakta yoksun. \r<br\/>\r<br\/>\u00e7aresizli\u011fin \u00e7aresi yok,\r<br\/>varl\u0131\u011f\u0131ndan haberi yok,\r<br\/>derdinden \u00e7aresi,\r<br\/>derman\u0131n devas\u0131 \u00e7ok,\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/> \n \n"
}