{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1931, Erzincan\n",
    "sairHayati": "\nAs\u0131l ad\u0131 Cemalettin Seber olan, Cemal S\u00fcreya 1931 y\u0131l\u0131nda Erzincan'da d\u00fcnyaya gelmi\u015ftir. Edebiyat\u0131m\u0131z\u0131n en usta \u015fairlerinden Cemal S\u00fcreya'n\u0131n babas\u0131 1938\u2019de Erzincan\u2019 dan s\u00fcrg\u00fcn edilir. P\u00fcl\u00fcm\u00fcr k\u00f6y\u00fcnden yola \u00e7\u0131karak zorunlu bir g\u00f6z ya\u015fayan Seber ailesi Bilecik\u2019te ya\u015famaya ba\u015flar. Bilecik\u2019e s\u00fcr\u00fclen ailenin ayn\u0131 zamanda bir ba\u015fka \u015fehre gitmeleri de yasakt\u0131r. Cemal S\u00fcreya'n\u0131n annesi G\u00fclbeyaz Han\u0131m, erken ya\u015fta \u00f6l\u00fcnce o y\u0131llardaki ad\u0131 ile Cemalettin Seber \u0130stanbul\u2019a g\u00f6nderilir. 1942 y\u0131l\u0131na kadar \u0130st ... \n"
}