{
    "Adi": "Cemal Babao\u011flu",
    "dogumTarihi": "\u015fanl\u0131urfa  1960\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1960 Urfa\/siverek dogumlu. Lise mezunu evli 4 \u00e7ocuk babas\u0131.  Urfa yerel medyada son 20 y\u0131ld\u0131r k\u00f6\u015fe yazarl\u0131g\u0131 yapmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}