{
    "Adi": "Cemal Karaa\u011fa&#231;",
    "dogumTarihi": "1960\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}