{
    "Adi": "Cemal Sayan",
    "dogumTarihi": "1958\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nKaranl\u0131kta G\u00fcny\u00fcz\u00fcn\u00fcz isimli \u015fiir kitab\u0131 \n \n"
}