{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\nSesini \u015fiirleriyle duyuruyor<br\/><br\/> \u0130lkokul d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc s\u0131n\u0131fta bir \u00e7imento ka\u011f\u0131d\u0131na yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirle hayat\u0131na farkl\u0131 bir y\u00f6n vermeye ba\u015flayan Cengiz \u00d6zkan, hissetti\u011fi her \u015feyi m\u0131sralara d\u00f6k\u00fcyor. 2005\u2019te \u00e7\u0131kartt\u0131\u011f\u0131 \u201cG\u00f6n\u00fcl P\u0131nar\u0131\u201d adl\u0131 kitab\u0131yla edebiyat d\u00fcnyas\u0131 i\u00e7erisindeki yerini alan \u00d6zkan, yeni bir \u015fiir ve hikaye kitab\u0131 \u00e7\u0131kartmaya haz\u0131rlan\u0131yor. <br\/><br\/>\u015eiir, insano\u011flunun ileti\u015fim kurmak amac\u0131yla geli\u015ftirdi\u011fi, dil olgusuyla beraber ortaya \u00e7\u0131kan bir yaz\u0131n t\u00fcr\u00fc. Duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcnceleri yans\u0131tmaya,  ... \n"
}