{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1941 -\n",
    "sairHayati": "\n1941 y\u0131l\u0131nda Antalya'n\u0131n Serik il\u00e7esinde do\u011fdu.<br\/>\u0130lk ve ortaokulu Akseki, liseyi Bursa I\u015f\u0131klar Askeri Lisesi'nde tamamlad\u0131. 1962 y\u0131l\u0131nda Kara Harp Okulu'nu bitirerek ordu saflar\u0131na kat\u0131ld\u0131. 1982 y\u0131l\u0131nda, kendi iste\u011fiyle K\u0131demli Binba\u015f\u0131 r\u00fctbesinden emekliye ayr\u0131ld\u0131.<br\/><br\/>1988-1993 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda TRT1 de her hafta yay\u0131nlanan \u201c\u0130nan\u00e7 D\u00fcnyas\u0131\u201d program\u0131nda kendi \u015fiirlerini seslendirdi.\u0130lk\u00f6\u011fretim ve lise din k\u00fclt\u00fcr\u00fc kitaplar\u0131nda bir\u00e7ok \u015fiirinden al\u0131nt\u0131lar yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>Cengiz Numano\u011flu ... \n"
}