{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1970, K\u0131r\u0131kkale\n",
    "sairHayati": "\nK\u0131r\u0131kkale'de d\u00fcnyaya geldi. Aslen Keskin'in Ceritkale k\u00f6y\u00fcndendir. \u0130lkokulu K\u0131r\u0131kkale'de, ortaokul ve liseyi Manisa'da, y\u00fcksek \u00f6\u011frenimini ise Konya Ak\u015fehir'de tamamlad\u0131. Memleketinin \u015fair ve halk ozanlar\u0131ndan etkilenerek ilkokul be\u015finci s\u0131n\u0131ftan bug\u00fcne \u015fiire ve t\u00fcrk\u00fclere ilgi duymaktad\u0131r. <br\/><br\/>Baz\u0131 \u015fiirleri yaz\u0131l\u0131 ve g\u00f6rsel dergilerde yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r. Annesini kaybetti\u011fi g\u00fcn\u00fcn ak\u015fam\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiiri ile bir \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda ikincilik \u00f6d\u00fcl\u00fc kazanm\u0131\u015ft\u0131r. \u015eiirlerinde kafiye uyumunu \u00f6n planda  ... \n"
}