{
    "Adi": "Cesar Vallejo",
    "dogumTarihi": "16 Mart 1892 - 15 Nisan 1938\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nC\u00e9sar Abraham Vallejo Mendoza Latin Amerika edebiyat\u0131nda toplumsal de\u011fi\u015fime s\u00f6zc\u00fcl\u00fck etmi\u015f Perulu \u015fair ve yazar. \u00d6l\u00fcm\u00fcnden sonra b\u00fcy\u00fck \u00fcn kazanm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>\u0130spanyol ve Yerli k\u00f6kenli dindar bir ailenin 11. \u00e7ocu\u011fu olarak d\u00fcnyaya geldi. K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015fta yerlilerin u\u011frad\u0131\u011f\u0131 haks\u0131zl\u0131klara tan\u0131k oldu; y\u00fcksullu\u011fu ve a\u00e7l\u0131\u011f\u0131 tan\u0131d\u0131. 1913 ile 1917 aras\u0131nda Trujillo Ulusal \u00dcniversitesi'nde edebiyat \u00f6\u011frenimi g\u00f6rd\u00fc. Daha \u00f6\u011frencilik y\u0131llar\u0131nda \u00f6nc\u00fc edebiyat \u00e7evreleriyle ili\u015fki kuran Vallejo 1916'da La Reforma dergisinde d\u00fczenli olarak \u015fiir yay\u0131mlamaya ba\u015flad\u0131. Gene bu d\u00f6nemde El romanticismo en la poes\u00eda castellana (yay\u0131mlan\u0131\u015f\u0131 1954; Kara Haberciler)    Parnas\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n ve modernismo ak\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6\u011felerini birle\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.<br\/><br\/>1918'de yay\u0131mlanan \u015fiir kitab\u0131 Los heraldos negros'ta insano\u011flunun \u00e7ekti\u011fi ac\u0131lar ve \u00f6l\u00fcm kar\u015f\u0131s\u0131ndaki s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 dile getirdi. 1920'de, Yerlilerle ilgili siyasi olaylara kar\u0131\u015f\u0131nca yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7 ay kadar hapiste kald\u0131. Bu deneyim, annesinin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden duydu\u011fu ac\u0131y\u0131 daha da derinle\u015ftirdi ve b\u00fct\u00fcn ya\u015fam\u0131 boyunca etkisini s\u00fcrd\u00fcrecek ruhsal bir \u00e7\u00f6k\u00fcnt\u00fcye yol a\u00e7t\u0131. Escalas melografiadas (1922; M\u00fczikte Gamlar)    adl\u0131 \u00f6yk\u00fc kitab\u0131 ile Trilce'deki (1922)    karma\u015f\u0131k \u015fiirlerinin \u00e7o\u011funun tohumlar\u0131 hapisteyken at\u0131ld\u0131. Tipografik fantezileri ile alabildi\u011fine serbest b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015f s\u00f6zdizimiyle bo\u015f ve d\u00fc\u015fman bir d\u00fcnyada \u015fairin \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Trilce, t\u00fcretilmi\u015f s\u00f6zc\u00fckleri, g\u00fcnl\u00fck konu\u015fma dilini, bask\u0131 tekni\u011findeki yenilikleri ve \u00e7arp\u0131c\u0131 imgeleri kayna\u015ft\u0131rmas\u0131yla gelenekten t\u00fcm\u00fcyle kopu\u015fun habercisiydi.<br\/><br\/>Vallejo Yerli ya\u015fam\u0131yla ilgili k\u0131sa bir psikolojik roman olan Fabula salvaje'yi (1923; Yaban\u0131l \u00d6yk\u00fc)    yazd\u0131ktan sonra bir daha \u00fclkesine d\u00f6nmemek \u00fczere Paris'e gitti. Yerli k\u00f6kenli oldu\u011fu i\u00e7in d\u0131\u015ftan biri gibi alg\u0131lanmakla birlikte Pierre Reverdy, Vicente Huidobro, Juan Larrea, Juan Gris ve Antonin Artaud gibi avant-garde (\u00f6nc\u00fc)    sanat\u00e7\u0131larla ili\u015fki kurmay\u0131 ba\u015fard\u0131. Peru Kom\u00fcnist Partisi'nin kurucusu ve dostu Jos\u00e9 Carlos Mari\u00e1tegui'nin kurdu\u011fu Amauta adl\u0131 dergide makaleler yay\u0131mlayarak Peru'yla ili\u015fkisini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc.<br\/><br\/>Vallejo Variedades'te (1927)  yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 \"Contra el secreto profesional\" (Meslek S\u0131rlar\u0131na Kar\u015f\u0131)  adl\u0131 makalesinde \u015fiir dilinin kesin, a\u00e7\u0131k ve geleneksel kal\u0131plardan kurtulmas\u0131 gerekti\u011fini savundu. Ayr\u0131ca edebiyat\u0131n kitlelerin davas\u0131na hizmet etmesi gerekti\u011fine inan\u0131yordu. \u00d6teden beri Marksizme duydu\u011fu yak\u0131nl\u0131k 1928 ve 1929'da Sovyetler Birli\u011fi'ne yapt\u0131\u011f\u0131 geziler s\u0131nucunda ba\u011fl\u0131l\u0131\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. 1928'de Paris'e d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcnde fa\u015fist e\u011filimleri bulundu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc Amerikan Halk\u00e7\u0131 Devrimci \u0130ttifak\u0131'ndan (APRA)  ayr\u0131ld\u0131. 1931'de Kom\u00fcnist Parti'ye girdi.<br\/><br\/>Siyasi etkinlikleri nedeniyle 1930'da Paris'ten \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131nca Madrid'e gitti. Orada, Marksist yakla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamak amac\u0131yla yazd\u0131\u011f\u0131 Rusia en 1931 (1931'de Rusya)  geni\u015f ilgi toplad\u0131. Ard\u0131ndan Peru toplumuna \u00f6zg\u00fc tipik karakterler aras\u0131ndaki etkile\u015fimlerden yola \u00e7\u0131karak s\u0131n\u0131f bilinci ile siyasi ideoloji aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi sergilemeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 El tungsteno (1931; Tungsten)  adl\u0131 roman\u0131 kaleme ald\u0131. 1932'de Paris'e d\u00f6nd\u00fc ve ger\u00e7ek\u00fcst\u00fcc\u00fclerin toplumsal d\u00fczeni yaz\u0131lar\u0131yla de\u011fi\u015ftirmeyi ama\u00e7layan daha militan gruplar\u0131n\u0131 destekledi. Daha iyi bir gelece\u011fe olan umudunu dile getirdi\u011fi Poemas humanos'taki (1939; \u0130nsan \u015eiirleri)  \u015fiirlerinin \u00e7o\u011funu siyasl g\u00f6r\u00fc\u015flerini yeni ba\u015ftan inceledi\u011fi bu d\u00f6nemde yazd\u0131. \u0130\u00e7 Sava\u015f s\u0131ras\u0131nda iki kez \u0130spanya'ya gitti ve insan\u0131n yabanc\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 parampar\u00e7a bir evrendeki k\u0131yameti i\u015fleyen \u015fiirler yazd\u0131. 1940 y\u0131l\u0131nda yay\u0131mlanan Espa\u00f1a, aparta de m\u00ed este c\u00e1liz'de \u0130spanya \u0130\u00e7 Sava\u015f\u0131'n\u0131n vah\u015fetini ve insanlar aras\u0131 dayan\u0131\u015fma \u00fczerine temellenecek yeni bir ya\u015fama olan inanc\u0131n\u0131 kaleme ald\u0131.<br\/><br\/>1930'larda yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirlerin \u00e7o\u011fu \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra yay\u0131mland\u0131. Roman ve \u00f6yk\u00fcleri Novelas y cuentos completos'ta (1970; Toplu Roman ve \u00d6yk\u00fcler) , \u015fiirleri ise Georgette Vallejo'nun ya\u015fam\u00f6yk\u00fcs\u00fc notlar\u0131yla birlikte Obra po\u00e9tica completa'da (1974; Toplu \u015eiirler)  yay\u0131mland\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u00c7\u0131k\u0131n Sokaklara D\u00fcnyan\u0131n \u00c7ocuklar\u0131 \n \n"
}