{
    "Adi": "Cesur &#199;ulha",
    "dogumTarihi": "1985 -\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1985 Elbistan do\u011fumlu, ailenin memur olmas\u0131 hasebiyle \u00f6nce Tokat Turhal'a ta\u015f\u0131nm\u0131\u015flar, \u0130lkokula orada ba\u015flad\u0131ktan sonra, 1993 y\u0131l\u0131nda Kilis'e ta\u015f\u0131narak \u0130lk ve Orta\u00f6\u011frenimini orada tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. <br\/><br\/>2003 y\u0131l\u0131nda Erciyes \u00dcniversitesi Kore Dili ve Edebiyat\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc kazanarak \u00f6\u011frenimine devam etmektedir. <br\/><br\/>\u00dcniversite y\u0131llar\u0131nda 2005 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrk'\u00e7e isimli K\u00fclt\u00fcr - Edebiyat Dergisi'nin kurucular\u0131 aras\u0131nda yer alm\u0131\u015f, 2006 y\u0131l\u0131nda ise; Ferman isimli K\u00fclt\u00fcr - Edebiyat Dergisi'nde kurucu olman\u0131n yan\u0131s\u0131ra Yaz\u0131 \u0130\u015fleri M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc yapm\u0131\u015f ve bir\u00e7ok yaz\u0131lar\u0131 ve \u015fiirleri yer alm\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}