{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1967-\n",
    "sairHayati": "\n1967 y\u0131l\u0131n\u0131n h\u00fcz\u00fcn mevsiminde, yani sonbaharda Kilis ilinin bir k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum. \u00c7ocuklu\u011fumdan ilk hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m \u015fey, soka\u011fa - daha do\u011fru ifade ile harmanyernie - ilk \u00e7\u0131kmam\u0131n bir bahar g\u00fcn\u00fcnde oldu\u011fu, yabani otlar\u0131n boyumca oldu\u011fu ve rengarenk kelebeklerin pe\u015finde heyecanla ko\u015fu\u015fturmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131md\u0131r. Asla unutamayaca\u011f\u0131m inan\u0131lmaz bir manzarayd\u0131. ilkokul, orta okul ve liseyi vasat bir anadolu \u00e7ocu\u011fu olarak do\u011fdu\u011fum yerde okudum. Marmara \u00dcniversitesinde Kamu Y\u00f6netimi okudum. uzun y\u0131llard\u0131r kamu da ... \n"
}