{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n28 12 1971 Y\u0131l\u0131nda Sinop'un T\u00fcrkeli il\u00e7esinde do\u011fdu. \u00c7o\u00e7uklu\u011fundan beri \u015fiir yazmaktad\u0131r. \u00c7ok say\u0131da \u015fiiri yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r. Bir \u015fiiri \u015fark\u0131 s\u00f6z\u00fc olmu\u015ftur. 1987 y\u0131l\u0131nda '' DUYGULARIM KURUSUN'' adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. Sosyal bir ki\u015fili\u011fi  olan \u015fairimiz ayn\u0131 zamanda ressamd\u0131r. Halen Samsun B\u00fcy\u00fck\u015fehir Konservatuar\u0131  G\u00fczel sanatlar 4. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisidir.<br\/><br\/>         \u015eairimiz ilham\u0131n\u0131 '' beni b\u00fcy\u00fcten yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131mdan ald\u0131m.'' Diyor ve ekliyor:<br\/><br\/>           Ya\u015famda vazge\u00e7emedi\u011fim tutkular ... \n"
}