{
    "Adi": "Cevat &#199;\u0131rak",
    "dogumTarihi": "16.09.1965 Eski Cuma (Bulgarista)\n",
    "sairHayati": "\n\n\nE\u011fitim hayat\u0131mdan sonra uzun y\u0131llar \u00f6zel sekt\u00f6rde y\u00f6netici olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.2016 y\u0131l\u0131 Ekim ay\u0131ndan bu yana emekliyim. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nANNE\r<br\/>Anne olmak annelik kolay mi?\r<br\/>Karn\u0131na d\u00fc\u015fersin\r<br\/>Dokuz ay\r<br\/>T\u00fcrl\u00fc t\u00fcrl\u00fc\r<br\/>I\u015fkenceler edersin\r<br\/>Do\u011fars\u0131n\r<br\/>Ne a\u011flamam biter\r<br\/>Ne sizanman\r<br\/>Okula ba\u015flars\u0131n\r<br\/>Kahr\u0131n\u0131 annen \u00e7eker\r<br\/>Askere gidersin\r<br\/>Yollar\u0131n\u0131 anan g\u00f6zler bekler.\r<br\/>Bir k\u0131za tutulur seversin\r<br\/>Kahr\u0131n\u0131 s\u0131rr\u0131n\u0131\r<br\/>Gene anan \u00e7eker\r<br\/>Evlenir yuva kurars\u0131n\r<br\/>Derdini annen dinler\r<br\/>\u00c7ocuklar\u0131n olur\r<br\/>Annenin g\u00f6z\u00fcne bakarsin.\r<br\/>I\u015fte o zaman anlars\u0131n\r<br\/>Annenin k\u0131ymetini\r<br\/>Ne zormu\u015f \u00e7ocuk b\u00fcy\u00fctmek der\r<br\/>Annenin boynuna d\u00fc\u015fersin.\r<br\/>Sersem olur ge\u00e7mi\u015fe d\u00f6nersin\r<br\/>Annene cektirdiklerini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\r<br\/>I\u00e7ten i\u00e7e kahrolur\r<br\/>\u00f6ne kendine k\u0131zar s\u00f6ver\r<br\/>Sonra Anene doner\r<br\/>y\u00fcksek sesle\r<br\/>dizlerine kapan\u0131r af dilersin.\r<br\/>\u00c7ocu\u011fun b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e\r<br\/>Daha iyi anlars\u0131n\r<br\/>Cennetin neden\r<br\/>Analarin ayaklar\u0131 alt\u0131nda oldu\u011funu\r<br\/>Anlars\u0131n.\r<br\/>Anlad\u0131k\u00e7a yanars\u0131n\r<br\/>Yand\u0131k\u00e7a pi\u015fersin\r<br\/>Pi\u015ftik\u00e7e insan olur\r<br\/>Kule d\u00f6nersin.\r<br\/>Annen sana k\u0131zmaz\r<br\/>Hep sevgi ile sinirsiz bir a\u015fka bakar da\r<br\/>Sen hala neler\r<br\/>olup bitti\u011fini kavrayanazsin\r<br\/>Sudan \u00e7\u0131km\u0131\u015f bal\u0131\u011fa d\u00f6nersin.\r<br\/>Torunlar\u0131n oldu\u011funda\r<br\/>Evlatlar\u0131n sana d\u00f6n\u00fcp\r<br\/>Boynuna sar\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda\r<br\/>Annene olan sevgin\r<br\/>De\u011fer anlam kazan\u0131r\r<br\/>Anana \u00e7ok cektirdiysen\r<br\/>Sende ya\u015far \u00e7ekersin\r<br\/>Hasretle kucaklad\u0131ysan\r<br\/>Aya\u011f\u0131n\u0131 y\u0131kad\u0131ysan\r<br\/>Boynuna sar\u0131l\u0131p\r<br\/>Anam diye hayk\u0131r\u0131p\r<br\/>Ba\u011fr\u0131na bastiysan\r<br\/>Annenin sevgi dolu\r<br\/>Go\u011f\u00fcs\u00fcne s\u0131\u011finabildiysen\r<br\/>Sevgiyle yanaklar\u0131na\r<br\/>G\u00fcl\u00fcc\u00fckler kondurab\r<br\/>Cennetliksin\r<br\/>Annenin g\u00f6z\u00fcnde cananisin\r<br\/>Alemin g\u00f6z\u00fcnde ibretliksin\r<br\/>Hatalar insana mahsus\r<br\/>Ders almak pi\u015fman olmak\r<br\/>Kullara mahsus\r<br\/>Af dilemek\r<br\/>Evlatlara mahsus\r<br\/>Affetmek kucak a\u00e7mak\r<br\/>Cennetin kap\u0131s\u0131nda\r<br\/>Analara annelere\r<br\/>Y\u00fcce y\u00fcreklere mahsus.\r<br\/>Cevat \u00c7IRAK\r<br\/>18.09.2018\r<br\/>Istanbul \n \n"
}