{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1957\n",
    "sairHayati": "\n1957 Y\u0131l\u0131nda elaz\u0131\u011f da do\u011fdum ilk orta lise tahsilimi elaz\u0131\u011f da, tamamlad\u0131m.1980 \u0130htilali nedeniyle y\u00fcksek \u00f6\u011frenim yapamad\u0131m. Alt\u0131 y\u0131ll\u0131k ceza evi ya\u015fam\u0131ndan sonra askerlik ve evlilik derken, \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk babas\u0131 olarak elaz\u0131\u011f da \u00e7if\u00e7ilikle me\u015fgul olmaktay\u0131m \n"
}