{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1944 -\n",
    "sairHayati": "\nY\u0131l 1944 T\u00fcrkiye n\u00fcfusuna Karasu\/Adapazar\u0131 bir ki\u015fi ile y\u00fckseli\u015f katk\u0131s\u0131nda bulunuyor.<br\/><br\/>Y\u0131l 1963 Meslek lisesi elektrik b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdim.<br\/><br\/>1969 y\u0131l\u0131nda Almanya'ya gittim.<br\/><br\/>1971 y\u0131l\u0131nda, d\u00fcnya evine girdim.<br\/><br\/>1974 do\u011fumlu Seval ad\u0131nda bir k\u0131z\u0131m, 1983 do\u011fumlu da Surhay ad\u0131nda  da bir o\u011flum var.<br\/><br\/>1980-81 y\u0131llar\u0131nda D\u00fcsseldorf'da G.F.A'da digital elektronik e\u011fitimi ald\u0131m.<br\/><br\/>1969-1984  y\u0131llar\u0131nda Almanya muhtelif end\u00fcstri sahalar\u0131nda ustaba\u015f\u0131l\u0131k g\u00f6revi y ... \n"
}