{
    "Adi": "Cuma Ali &#199;etin",
    "dogumTarihi": "1970\n",
    "sairHayati": "\n\n\nK Mara\u015f\u0131n Elbistan il\u00e7esi Kabaktepe k\u00f6y\u00fcnde 1970 y\u0131l\u0131nda RABB\u0130M\u0130N izniyle do\u011fdum K\u00fclt\u00fcr ve turizm bakanl\u0131\u011f\u0131 halk \u015fairiyim 1990 y\u0131l\u0131ndan bu yana her g\u00fcn \u015fiir yazar\u0131m.<br\/>yay\u0131nlanm\u0131\u015f  \u015fair \u00e7etin \u015fiirleri 1 ve 2 \u015fiir kitaplar\u0131m var.<br\/>S\u00f6z\u00fcn Ustalar\u0131 ismiyle \u00e7\u0131kaan \u015fiir, edebiyat, k\u00fclt\u00fcr ve sanat dergisinin imtiyaz sahibiyim.<br\/>k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fcn g\u00f6n\u00fcll\u00fc el\u00e7ilerinden bir neferim. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015fiir kitab\u0131m \u015fair  \u00e7etin \u015fiirleri 1, ve ayl\u0131k \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m\u0131z S\u00f6z\u00fcn Ustalar\u0131 \u015fiir edebiyat k\u00fclt\u00fcr ve sanat dergisi imtiyaz sahibiyim. \n \n"
}