{
    "Adi": "C&#252;neyt Tekin",
    "dogumTarihi": "16\/02\/1985\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nC\u00fcneyt Tekin (\u00dcsk\u00fcdar-1985-.....) Selanik\u2019ten \u0130stanbul\u2019a gelen g\u00f6\u00e7men bir ailenin 3. ku\u015fak ilk \u00e7ocu\u011fu. Hayat\u0131n\u0131n ilk 4 senesini Kuzguncuk\u2019ta ge\u00e7irdi. 2003 y\u0131l\u0131nda Kadir Has Anadolu Lisesi\u2019nden mezun oldu. 4 y\u0131l Adana \u00c7ukurova \u00dcniversitesi G\u0131da M\u00fchendisli\u011fi B\u00f6l\u00fcm\u00fcne devam etti. G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesinde 4 y\u0131l boyunca gitar e\u011fitimi ald\u0131. \u00dcniversite dergisinde \u00e7e\u015fitli \u015fiir ve karikat\u00fcrleri yay\u0131nland\u0131. Okulu bitirdikten sonra \u0130stanbul Maltepe\u2019ye d\u00f6n\u00fc\u015f yapt\u0131. Maltepe \u00dcniversitesinde \u0130\u015fletme Y\u00fcksek Lisans\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken ayn\u0131 zaman bir \u015firkette i\u015fe ba\u015flad\u0131. Askerli\u011fini Bilecik\u2019te k\u0131sa d\u00f6nem olarak yapt\u0131ktan sonra \u00e7e\u015fitli i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131 ve halen(2019) \u00f6zel bir \u015firkette G\u0131da M\u00fchendisi olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. \u0130lk \u015fiir kitab\u0131 \u201dGit! Pe\u015finden Gelecek De\u011filim\u201d 2010 y\u0131l\u0131 Ekim ay\u0131nda yay\u0131nland\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\"Git Pe\u015finden Gelecek De\u011filim\" \r<br\/>\"Seni Hat\u0131rlatmayan \u00dc\u00e7 \u015eey\" \n \n"
}