{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "15 A\u011fustos 1987 - \n",
    "sairHayati": "\nBilgi \u00dcniversite\u2019sinde Uluslararas\u0131 Finans b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdikten sonra \u00f6zel sekt\u00f6rde i\u015fe girdi. Bu s\u00fcre\u00e7te, kendini geli\u015ftirmek i\u00e7in bir yandan parapsikoloji, ki\u015fisel geli\u015fim kitaplar\u0131 okurken, bir yandan da e\u011fitimlere, bireysel \u00e7al\u0131\u015fmalara gitmeye ba\u015flad\u0131. Kendini daha iyi tan\u0131maya ba\u015flarken, hayattaki tutkusunu bulmaya ba\u015flad\u0131. Haydar Erg\u00fclen\u2019 in \u015fiir ve yaz\u0131 at\u00f6lyelerine kat\u0131lmas\u0131, i\u00e7indeki yaz\u0131lmay\u0131 bekleyen par\u00e7as\u0131n\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131 ve 2018 y\u0131l\u0131nda da \u2018\u0130zd\u00fc\u015f\u00fcm\u2019 adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131."
}