{
    "Adi": "Davut Erdo\u011fan 2",
    "dogumTarihi": "02.05.2008 Van\/Erci\u015f\n",
    "sairHayati": "\n\n\nVan Erci\u015fte normal bir \u00f6\u011frencilik s\u00fcr\u00fcyor  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nG\u00fcn\r<br\/>Ate\u015f  \n \n"
}