{
    "Adi": "Delal Deniz",
    "dogumTarihi": "1969-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAdana'da do\u011fdu. Van'da \u00f6\u011fretmenlik yapmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}