{
    "Adi": "Dervi\u015f Ak&#231;ay",
    "dogumTarihi": "29\/01\/1972-Ardahan\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n     Dervi\u015f Ak\u00e7ay,<br\/><br\/>     Ardahan do\u011fumlu olan Dervi\u015f Ak\u00e7ay ilk ve orta \u00f6\u011frenimini Ardahan'da; lise \u00f6\u011frenimini Kars'ta tamamlad\u0131.<br\/>     <br\/>     Daha ilkokul y\u0131llar\u0131nda iken \u015fiire ve tarihe olan merak\u0131 onu \u00dcniversite \u00f6\u011freniminde de sosyal ilimler sahas\u0131na sevk etti.<br\/><br\/>    \u00dcniversiteyi Uluda\u011f \u00dcniversitesi Necati Bey E\u011fitim Fak\u00fcltesi Tarih \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde tamamlad\u0131. \u00dcniversite y\u0131llar\u0131nda da \u015fiirden ve tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131ndan kopmayan Ak\u00e7ay,\u00e7e\u015fitli dergi ve gazetelerde \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131.Mezuniyet sonras\u0131nda Konya, Mu\u015f ve Van'da \u00f6\u011fretmenlik ve idarecilik yapan \u015fair halen \u0130zmir'de \u00f6\u011fretmen olarak g\u00f6rev yapmaktad\u0131r.<br\/><br\/>   Ak\u00e7ay, \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131nda \u00e7e\u015fitli dergi ve gazetelerde bilim, k\u00fclt\u00fcr, sanat, edebiyat ve tarih alanlar\u0131nda elliden fazla makale yay\u0131nlam\u0131\u015f ayn\u0131 zamanda bir \u00e7ok radyo program\u0131na imza atm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>    \u015eiirlerini toplad\u0131\u011f\u0131 '' Bengisu '' adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131n\u0131 2004 y\u0131l\u0131nda okuyucular\u0131yla bulu\u015fturan \u015fairin,bunun yan\u0131nda'' Van Siyasi ve K\u00fclt\u00fcr Tarihi'' isimli   hen\u00fcz bas\u0131lmam\u0131\u015f iki ciltlik bir \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 vard\u0131r.<br\/><br\/>    Evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131 olan Ak\u00e7ay, ya\u015fam\u0131n\u0131 \u0130zmir'de s\u00fcrd\u00fcrmektedir.<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBengisu \n \n"
}