{
    "Adi": "Derya Alt\u0131ntren",
    "dogumTarihi": "1963-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1963 y\u0131l\u0131nda \u015eark\u00f6y\u2019de (Tekirda\u011f)  do\u011fdu. \u0130lkokulu \u015eark\u00f6y I\u015f\u0131k \u0130lk\u00f6\u011fretim okulunda, ortaokulu Marmara Ere\u011flisi Ortaokulunda tamamlad\u0131. Tekirda\u011f Nam\u0131k Kemal Lisesi edebiyat b\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunu. 1981 y\u0131l\u0131nda Cumhuriyet Gazetesi\u2019nde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. 1982 y\u0131l\u0131ndan \u2013 1990 y\u0131l\u0131na kadar Do\u011fan H\u0131zlan\u2019n\u0131n \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 H\u00fcrriyet G\u00f6steri Sanat Edebiyat dergisinde g\u00f6rev ald\u0131. 1991 y\u0131l\u0131ndan itibaren Ofset Teknoloji dergisinin ekibinde yer ald\u0131. 1995 y\u0131l\u0131nda orta\u011f\u0131 ile beraber Print T\u00fcrkiye dergisini yay\u0131mlad\u0131. 2003 y\u0131l\u0131na kadar bir \u00e7ok dergi \u00e7\u0131kard\u0131. Ayr\u0131ca, 1981 y\u0131l\u0131ndan bu yana Milliyet \u00c7ocuk, Milliyet Karde\u015f, Bando, Terc\u00fcman \u00c7ocuk, T\u00fcrkiye \u00c7ocuk dergilerinde \u00e7ocuk \u015fiirleri ve hikayeleri yazd\u0131. \u015eiirleri H\u00fcrriyet G\u00f6steri Sanat Edebiyat Dergisi, Broy Dergisi, Yeditepe Dergisi, Ajanst\u00fcrk Dergisi, Yeni D\u00fc\u015f\u00fcn Dergisi, v.s. dergilerde yay\u0131mland\u0131. \u00c7ocuk \u015fiirleri Makedonya (Necati Zekeriya\u2019n\u0131n \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 Ku\u015f dergisi \/ \u00dcsk\u00fcp\u2019de yay\u0131mland\u0131) , Almanya ve Bulgaristan\u2019da yay\u0131mlanan dergilerde yer ald\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nYay\u0131mlanm\u0131\u015f Kitaplar\u0131:  \r<br\/>\u2022\tBar\u0131\u015f\u2019\u0131n \u015eiir Defteri (Ren yay\u0131nlar\u0131, Cem yay\u0131nlar\u0131, Morpa Yay\u0131nlar\u0131) \r<br\/>\u2022\tKafesteki Ku\u015flar (Esin Yay\u0131nlar\u0131) \r<br\/>\u2022\tKapaks\u0131z Kitap, vs. \n \n"
}