{
    "Adi": "Derya Derin",
    "dogumTarihi": "Derin\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1977 y\u0131l\u0131nda, Sivas'ta hayat denilen \u015feye g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131. Bilinemeyen bir tutkuyla tutundu ya\u015fama. En b\u00fcy\u00fck dostu kitaplar oldu. Yaz\u0131n\u0131n imge d\u00fcnyas\u0131nda yaratt\u0131\u011f\u0131 mistik dokunu\u015fu sevdi. \u00d6yle \u00e7ok sevdi ki, yaz\u0131ya adad\u0131 kendisini. Kayboldu\u011funda, can\u0131 yand\u0131\u011f\u0131nda, bir \u015feye sevindi\u011finde, k\u0131zd\u0131\u011f\u0131nda, \u00f6fkelendi\u011finde, nefeslendi\u011finde adamak\u0131ll\u0131... Hep yaz\u0131ya ko\u015ftu. Hala da ko\u015fmaya devam ediyor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eUA- roman \n \n"
}