{
    "Adi": "Didem Karak\u0131\u015f",
    "dogumTarihi": "1977\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1977 \u0130stanbul do\u011fumluyum.Lise mezunuyum.Evliyim,bir k\u0131z\u0131m var.k\u0131z\u0131m engelli bir \u00e7ocuk 9 ya\u015f\u0131nda, hayat\u0131m\u0131 k\u0131z\u0131m\u0131 hayata kazand\u0131rmaya adad\u0131m.\u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc bir k\u0131z benim bebe\u011fim.Asl\u0131nda hayat\u0131 ondan \u00f6\u011frendim diyebilirim,o kadar \u00e7ok \u015fey  katt\u0131 ki ya\u015fam\u0131ma.\u015eiir yazmaya yeni ba\u015flad\u0131m. ilk \u015fiirimi k\u0131z\u0131m i\u00e7in yazd\u0131m,sonras\u0131nda devam\u0131 geldi.yazmay\u0131 \u00e7ok seviyorum birtanede k\u0131z\u0131m i\u00e7in yaz\u0131p besteledi\u011fim bir  \u015fark\u0131m var.Yani k\u0131sacas\u0131  hayat\u0131m\u0131n anlam\u0131,ya\u015fama sevincim,her\u015feyim k\u0131z\u0131m... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}