{
    "Adi": "Duran Y\u0131ld\u0131z",
    "dogumTarihi": "05.06.2000 - &#199;ekerek\n",
    "sairHayati": "\n\n\n05.06.2000 y\u0131l\u0131nda Yozgat ilinin \u00c7ekerek il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 \u0130kizce k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum. \u0130stanbul Geli\u015fim \u00dcniversitesi'nde \u0130nsan Kaynaklar\u0131 ve Halkla \u0130li\u015fkiler okuyorum. Ayd\u0131nl\u0131 A\u015f\u0131k Erbabi'ye \u00e7\u0131rakl\u0131k ediyorum. Halk ozan\u0131y\u0131m. <br\/><br\/>Mahlas\u0131m \"Savr\u00e2ni\"dir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}