{
    "Adi": "Durali Acar",
    "dogumTarihi": "1996-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n15.01.1996 tarihinde Konya MERAM il\u00e7esinde do\u011fdum. \u015eehit Albay \u0130brahim Karao\u011flano\u011flu \u0130LK\u00d6\u011eRET\u0130M OKULU'ndan 2010 y\u0131l\u0131nda mezun oldum. 2010 y\u0131l\u0131nda Sel\u00e7uklu Osman Nuri Hekimo\u011flu ANADOLU L\u0130SES\u0130ne ba\u015flad\u0131m. 2014 y\u0131l\u0131nda lise diplomas\u0131n\u0131 al\u0131p 2015 y\u0131l\u0131nda Sel\u00e7uk \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 \u0130KT\u0130SAD\u0130 \u0130DAR\u0130 B\u0130L\u0130MLER FAK\u00dcLTES\u0130 KAMU Y\u00d6NET\u0130M\u0130 B\u00d6L\u00dcM\u00dcnde e\u011fitim g\u00f6rmeye ba\u015flad\u0131m. \u015euan hala ayn\u0131 \u00fcniversite \u00f6\u011fretim hayat\u0131ma devam etmekteyim. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}