{
    "Adi": "Durmu\u015f Sar\u0131",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\nManisa'n\u0131n Salihli il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 \u0130\u011fdecik k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu.<br\/>ilk \u00f6\u011fretimini \u0130\u011fdecik k\u00f6y\u00fcnde tamamlad\u0131. Ayd\u0131n Ortaklar \u00d6\u011fretmen okulundan mezun olduktan sonra S\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmeni olarak g\u00f6rev yapmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}