{
    "Adi": "Ebrar Bozkaya",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\n                           CANHIRA\u015e\r<br\/>G\u00f6kten mi \u00e7ald\u0131n o g\u00fczel rengi?\r<br\/>Zira mavisinde u\u00e7urtma u\u00e7uras\u0131m gelir.\r<br\/>Ke\u015ffedilmemi\u015f bir diyars\u0131n farz et,\r<br\/>Ad\u0131mlar\u0131mla ba\u011fr\u0131nda s\u00fcz\u00fclesim gelir.\r<br\/>\r<br\/>G\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcn ho\u015fa giden ezgiyi and\u0131r\u0131r.\r<br\/>M\u00fczik kutusunda saklay\u0131p dinlemek isterim.\r<br\/>\u00c7ok fazla d\u0131\u015f\u0131ndas\u0131n bu yitik zaman\u0131n,\r<br\/>Seni kimsecikler tan\u0131mas\u0131n isterim.\r<br\/>\r<br\/>H\u00fcz\u00fcn de var sende,mutluluk da.\r<br\/>Boynu b\u00fck\u00fc\u011f\u00fcm,ba\u015ftan sona hay\u00e2 olmu\u015fsun.\r<br\/>Ey g\u00f6nl\u00fcm\u00fcn bahar \u00e7i\u00e7e\u011fi!\r<br\/>K\u0131rlardan gelip de ba\u015f\u0131ma ta\u00e7 olmu\u015fsun.\r<br\/> \n \n"
}