{
    "Adi": "Ebru Beg&#252;m 2",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1993 de Diyarbak\u0131r'da do\u011fdu Meslek Lisesinde okuyup mezun oldu lise ser\u00fcveni bittikten sonra Diyarbak\u0131r Kocak\u00f6y \u0130l\u00e7esinde memur olarak atand\u0131 \u015fiir merak\u0131 daha 12 ya\u015flarda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131 kendine s\u0131\u011f\u0131nacak bir liman bulmu\u015ftu \u015fiir onun i\u00e7in farkl\u0131 bir d\u00fcnyadan ibaretti ilk kitab\u0131n\u0131 Nisan\/2017 y\u0131l\u0131nda basm\u0131\u015ft\u0131 \u015fiirleri art\u0131k onda hapsolmay\u0131 b\u0131rak\u0131p \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011fe ad\u0131m atm\u0131\u015ft\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSAKLI YARAM \n \n"
}