{
    "Adi": "Ebubekir Seyarc\u0131",
    "dogumTarihi": "1991 - Siverek\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAnadolu insan\u0131n\u0131n i\u00e7 d\u00fcnyas\u0131na, duygular\u0131na,  ayna tutan bir \u015fair. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}