{
    "Adi": "Eda Aparan",
    "dogumTarihi": "1983-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n20.05.1983 \u015e\u0130\u015eL\u0130 DO\u011eUMLUYUM.ASLEN S\u0130NOPLUYUM.<br\/>2001 YILI \u015e\u0130\u015eL\u0130 ANADOLU MESLEK L\u0130SES\u0130 MEZUNUYUM.<br\/>2002 YILINDAN BU YANA \u00d6ZEL B\u0130R G\u00dcMR\u00dcK M\u00dc\u015eAV\u0130R<br\/>L\u0130\u011e\u0130 \u015e\u0130RKET\u0130NDE MUHASEBEC\u0130 OLARAK \u00c7ALI\u015eMAKTA<br\/>YIM.VE 1999 YILINDAN BER\u0130 \u015e\u0130\u0130R YAZIYORUM.\u00c7E\u015e\u0130TL\u0130 \u015e\u0130\u0130R YARI\u015eMALARINA KATILARAK \u015eANSIMI DEN\u0130YORUM VE B\u0130R G\u00dcN O \u015eANSI YAKALAYACA\u011eIMA  \u0130NANIYORUM<br\/>HAYATIMDA EN SEVD\u0130\u011e\u0130M \u015eARKI:GES\u0130 BA\u011eLARI <br\/>EN SEVD\u0130\u011e\u0130M \u015e\u0130\u0130R:A\u015eK \u0130K\u0130 K\u0130\u015e\u0130L\u0130KT\u0130R - <br\/>EN SEVD\u0130\u011e\u0130M S\u00d6Z \u0130SE:HAYAT'A DA\u0130R NE VARSA YA\u015eA<br\/>NILASI YA\u015eAMAK GEREK\u0130R<br\/>\u00c7\u00dcNK\u00dc BU S\u00d6Z  Z\u0130ME\u015eANTE' YE A\u0130TT\u0130R... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}