{
    "Adi": "Edebiyat Toplulu\u011fu",
    "dogumTarihi": "Nedebiyat Toplulu\u011fu 13.03.2018\n",
    "sairHayati": "\n\n\nNedebiyat Toplulu\u011fu gayesi \u015fiirde tema vurgulay\u0131c\u0131s\u0131r.<br\/>\u015eiirde g\u00fczellik beklemez, \u015fiirde beyetme maiyeti g\u00fctmez. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}