{
    "Adi": "Edib Harabi",
    "dogumTarihi": "Ahmet Edip\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1853\u2019te \u0130stanbul\u2019da do\u011fdu. As\u0131l ad\u0131 Ahmet Edip. Harab\u00ee mahlas\u0131d\u0131r. Baz\u0131 \u015fiirlerinde Edib mahlas\u0131n\u0131 da kullan\u0131r. Bahriye Birlik katibi olan Harabi\u2019nin ya\u015fam\u0131 \u0130stanbul ve Rumeli\u2019de ge\u00e7ti. 17 ya\u015f\u0131nda Bekta\u015fili\u011fi se\u00e7ti. Ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi 1917\u2019ye kadar bu yolun sad\u0131k bir bendesi ve sava\u015f\u00e7\u0131s\u0131 oldu. Tasavvuf ve tasavvuf ustalar\u0131n\u0131n eserleriyle yak\u0131ndan ilgilendi. Hece ve aruzla yazd\u0131. Divan\u0131nda bu iki \u00f6l\u00e7\u00fcn\u00fcn kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u015fiirler vard\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}