{
    "Adi": "Edip Zafer K\u0131l\u0131n&#231;",
    "dogumTarihi": "21.12.1994-KAHRAMANMARA\u015e\n",
    "sairHayati": "\n\n\n21 Aral\u0131k g\u00fcn\u00fc 1994 y\u0131l\u0131nda Kahramanmara\u015f\u2019ta d\u00fcnyaya geldi. \u0130lk ve orta \u00f6\u011fretimi Celilli \u0130lk \u00d6\u011fretim Okulunda liseyi G\u00fclizar \u015eamil Akta\u015f Lisesinde okudu. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiir Yazan Adam \n \n"
}