{
    "Adi": "Edip S&#252;leyman K&#246;\u015feci",
    "dogumTarihi": "21.11.1988 tarsus\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00c7ok k\u0131sa tezatlar\u0131 b\u00fcnyesinde bar\u0131nd\u0131ran duygular\u0131 u\u00e7larda ya\u015fayan bir insan <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nY\u00fcre\u011finden ge\u00e7enler  \n \n"
}