{
    "Adi": "Edip Y&#246;r&#252;ko\u011flu",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\nSA\u0130T AKDA\u011e\/Sait Edip Akda\u011f<br\/><br\/>Kurtulu\u015f \u0130lkokulu(Konya): <br\/>Karma Ortaokulu(Konya): <br\/>Teknik Lise(Konya): <br\/>\u0130stanbul \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi <br\/>Serbest olarak hukuki m\u00fc\u015favirlik yapmaktad\u0131r. <br\/><br\/>Orta Anadolu\u2019nun ortas\u0131nda, bir Y\u00f6r\u00fck kasabas\u0131nda, orta halli bir ailenin ortanca evlad\u0131 olarak milad\u0131m ba\u015flam\u0131\u015f. Do\u011fdu\u011fum mek\u00e2ndan hat\u0131ramda kalan; iki ya\u015flar\u0131nda iken, terzi olan babam\u0131n d\u00fckk\u00e2n\u0131nda soka\u011f\u0131 seyrederken d\u00fc\u015ferek, \u00fcst duda\u011f\u0131mla burnum aras\u0131nda halen izi bulunan ta\u015f kesmi\u015fli\u011finden kaynaklanan yaralanman\u0131n kan akan a\u011flamakl\u0131\u011f\u0131nda, babam\u0131n kuca\u011f\u0131nda ayn\u0131 avlu i\u00e7indeki evimize y\u00f6nelmi\u015flik. <br\/><br\/>Sonras\u0131; ailemin Konya\u2019ya yerle\u015fmesi\u2026 Kurtulu\u015f ilkokulu. \u0130lkokulda; yaz\u0131m\u0131n g\u00fczel olmas\u0131 sebebiyle ders defterine mavi ve k\u0131rm\u0131z\u0131 dolmakalemle \u00f6\u011fretmenlerimin, g\u00fcnl\u00fck ders planlar\u0131n\u0131 yazd\u0131rmalar\u0131. Ve tek saatin okulda koridorda olmas\u0131, saatin ka\u00e7 oldu\u011funun \u00f6\u011fretmenimce beni g\u00f6ndererek \u00f6\u011frenmesi\u2026 <br\/><br\/>\u0130lin en eski ortaokulu olan Karma Ortaokulu\u2019nu \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc olarak bitirmem. Belirgin vasf\u0131m; okumaya d\u00fc\u015fk\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcm, teneff\u00fcslerde bile kitap\/roman okumam. <br\/><br\/>Teknik lisenin ilk y\u0131l\u0131nda 24 Kas\u0131m \u00f6\u011fretmenler g\u00fcn\u00fcnde okulda d\u00fczenlenen \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda birincilik kazanmam. D\u00f6rt y\u0131ll\u0131k Teknik Liseden 1985 \u201cGen\u00e7lik Y\u0131l\u0131\u201dnda birincilikle mezun olmam. <br\/><br\/>\u015eehirlerin sultan\u0131 \u0130stanbul ve hukuklar\u0131n \u015fah\u0131 \u0130stanbul \u00dcniversitesi Hukuk\u2019u kazanmam\u2026 Sultan edal\u0131 \u015fehirde, \u015fahsenem hukuk fak\u00fcltesinde her zaman hasretle yadedilen bir e\u011fitim\u2026 Ki\u015fili\u011fimin, fikriyat\u0131m\u0131n ve sanat\u0131m\u0131n olgunla\u015ft\u0131\u011f\u0131; Bak\u0131rk\u00f6y\u2019de kald\u0131\u011f\u0131m mahallenin ad\u0131ndan m\u00fclhem \u201cKarteltepeli Y\u0131llar\u0131m\u201d \u2026 <br\/><br\/>1990\u2019dan itibaren \u00fc\u00e7 sene yay\u0131n hayat\u0131nda yer alan \u201cTepe Edebiyat\u201d Dergisi kadrosunda; yer almam, yaz\u0131 ve \u015fiirler yazmam\/yay\u0131nlamam\u2026 Entellekt\u00fcel trendim. <br\/><br\/>Sonras\u0131nda yine Konya\u2026 1994 y\u0131l\u0131ndan itibaren serbest hukuk m\u00fc\u015faviri olarak; \u00e7ok hareketli bir sosyal ya\u015famda, yo\u011funluklu performansta \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.<br\/><br\/>\u015eiir gibi bir hayat\u0131n dekorlad\u0131\u011f\u0131 d\u00fcnya \u00f6zleminde; \u00e7i\u00e7ek dolu bir bah\u00e7eyle, kitap dolu bir evde hayat\u0131m\u0131 devam ettiriyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}