{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "8 A\u011fustos 1928 - 28 May\u0131s 1986\n",
    "sairHayati": "\n\u0130stanbul'da do\u011fdu. \u0130stanbul Erkek Lisesi'ni bitirdi. Y\u00fcksek Ticaret Okulu'ndan ayr\u0131l\u0131p ticaret hayat\u0131na at\u0131ld\u0131. Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131'da antikac\u0131l\u0131k yapt\u0131.<br\/><br\/>\u0130lk \u015fiiri 1944'te \u0130stanbul dergisinde yay\u0131nland\u0131. Y\u00fccel, Fikirler, Edebiyat D\u00fcnyas\u0131, Kaynak dergilerinde \u00e7\u0131kan ilk gen\u00e7lik \u015fiirlerini \"\u0130kindi \u00dcst\u00fc\" kitab\u0131nda toplad\u0131. Bu \u015fiirlerde varl\u0131kl\u0131, her \u015feye ya\u015fama sevinciyle bakan bir gencin avarelikleri, duygular\u0131 \u00f6n plandayd\u0131. 1951'de \"Nokta\" dergisini \u00e7\u0131kard\u0131. Bu dergi gen\u00e7 \u015fairlerle ve yazarlarla  ... \n"
}