{
    "Adi": "Ediz Bekta\u015f",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\nK\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00e7ocuktum insanlardan kortum \u015fiirlere s\u0131\u011f\u0131nd\u0131m. Kendimden korktum kalbime s\u0131\u011f\u0131nd\u0131m.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}