{
    "Adi": "Ediz Karao\u011flu",
    "dogumTarihi": "1980-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n29.05.1980 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul'da do\u011fdu.\u015eiir yolculu\u011funa dedesinin \u015fairli\u011fine ve babas\u0131n\u0131n \u015fiire olan ilgisine dayanarak ba\u015flamakta fazla vakit kaybetmedi...<br\/><br\/>\u0130lk \u015fiirlerini 12 ya\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131, g\u00fczel bir tesad\u00fcfle o y\u0131l a\u00e7\u0131lan \u0130stanbul \u015eiir Yar\u0131\u015fmas\u0131nda 1. oldu...B\u00f6ylece \u015fiir yolculu\u011funa daha da sa\u011flam girmi\u015f bulundu...<br\/><br\/>\u00c7ok k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015ftan itibaren okudu\u011fu binlerce \u015fiiir kendisini bu yolda fikir sahibi etti...Daha sonra 1996 y\u0131l\u0131nda 'A\u011flasan da, G\u00fclsen de' adl\u0131 bir \u015fiir kitab\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131.Gen\u00e7 ya\u015fta kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve en k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fcyesi oldu\u011fu t\u00fcm \u015fiir gruplar\u0131nda bu kitab\u0131n sat\u0131\u015f rakam\u0131 inan\u0131lmaz olarak yorumland\u0131...Kitab\u0131 bu gruplarda okundu ve b\u00fcy\u00fck bir onur olarak ayakta alk\u0131\u015flanarak kar\u015f\u0131land\u0131...<br\/><br\/>Halen yeni bir \u015fiir kitab\u0131 \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmakta...Her ne kadar ilk \u015fiir kitab\u0131 \u00e7ok sevilse de k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015f\u0131n verdi\u011fi \u015fiir anlam\u0131ndaki tecr\u00fcbesizlikler ve amat\u00f6r bir kitap dizayn\u0131 y\u00fcz\u00fcnden,2. kitab\u0131n\u0131n onun \u00e7ok \u00fcst kalitesinde olaca\u011f\u0131na inanmakta...<br\/><br\/>\u015eiirlerinin konusu genelde hayat, a\u015fk ve ayr\u0131l\u0131k olup, her okuyan\u0131n kendinden mutlaka bir\u015feyler bulmas\u0131 \u015fairin tek amac\u0131d\u0131r... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nA\u011flasan da, G\u00fclsen de (1996) \n \n"
}