{
    "Adi": "Efe Durmu\u015f",
    "dogumTarihi": "31\/10\/2003 Bursa\n",
    "sairHayati": "\n\n\n31 Ekim 2003'te Bursa'da do\u011fdum. Lise son s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisiyim \u015fiirler yaz\u0131yorum <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}