{
    "Adi": "Efe Y&#252;ksel",
    "dogumTarihi": "08.02.2021 - Tarsus\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u00d6nemli Olmayan Evren \n \n"
}