{
    "Adi": "Efnan Ezenel",
    "dogumTarihi": "1987-Eski\u015fehir \n",
    "sairHayati": "\n\n\nEfnan Ezenel; 1987 y\u0131l\u0131nda Eski\u015fehir\u2019de do\u011fan<br\/>Ezenel lise y\u0131llar\u0131nda Bodrum\u2019a ta\u015f\u0131nd\u0131. Bodrum\u2019un<br\/>mavili\u011finin b\u00fcy\u00fcs\u00fc ile \u015fiirler yazmaya ba\u015flayan Ezenel<br\/>2005 y\u0131l\u0131nda Isparta S\u00fcleyman Demirel \u00dcniversite\u2019-<br\/>sinde Turist Rehberli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc okuyarak uzun y\u0131l-<br\/>lard\u0131r T\u00fcrkiye genelinde mesle\u011fine devam etmektedir.<br\/>2008 y\u0131l\u0131nda edebiyata ve yabanc\u0131 dile olan ilgisi ne-<br\/>deniyle tekrardan \u00fcniversiteye ba\u015flad\u0131 ve 2014 y\u0131l\u0131n-<br\/>da Hacettepe \u00dcniversitesi, Frans\u0131z Dili ve Edebiyat\u0131<br\/>b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldu. Eski\u015fehir Osmangazi \u00dcni-<br\/>versitesi, Turizm Fak\u00fcltesinde Y\u00fcksek Lisans\u0131n\u0131 ta-<br\/>mamlayarak, doktora e\u011fitimine devam etmektedir. Bu<br\/>s\u00fcre\u00e7te \u015fiirler ve \u00f6yk\u00fcler yazd\u0131. Kanguru Yay\u0131nlar\u0131n\u0131n<br\/>sahibi de\u011ferli yazar ve \u015fair Ayd\u0131n \u015eim\u015fek taraf\u0131ndan<br\/>verilen dersler ile Eski\u015fehir Kad\u0131n Yazarlar At\u00f6lyesin-<br\/>de ayr\u0131ca ilk \u00f6yk\u00fc deneyimlerini edindi. Deliler Tekne-<br\/>si Edebiyat Dergisinde ve Eski\u015fehir Sanat Derne\u011fi Edebiyat Dergisinde \u015fiirleri ve \u00f6yk\u00fcleri yay\u0131nlan-<br\/>makla beraber, Eski\u015fehir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf-<br\/>\u0131ndan bas\u0131lan at\u00f6lye kitab\u0131nda da k\u0131sa \u00f6yk\u00fcleri yer<br\/>almaktad\u0131r. Beyinden Rahme T\u00fcrkiye kitab\u0131nda ise<br\/>de\u011ferli toplumcu yazar Feraye S\u00fcnev \u00c7okg\u00fcrses tara-<br\/>f\u0131ndan payla\u015f\u0131lan bir \u015fiiri yer almaktad\u0131r. 2019 y\u0131l\u0131nda<br\/>Bodrum\u2019un ilk antolojisi olan \u201cBodrum \u015eairleri Anto-<br\/>lojisi\u201dnde \u015fiirleri bulunmaktad\u0131r. 2020 Y\u0131l\u0131\u2019nda \u201c100<br\/>\u015eiirde Bodrum\u201d adl\u0131 \u015fiir antolojinde de son yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fii-<br\/>ri yer almaktad\u0131r. \"Bir Gece Yar\u0131s\u0131 Papatyas\u0131\" \u015fiir kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131d\u0131r. 2020 y\u0131l\u0131 Eyl\u00fcl ay\u0131nda \"Bir Ustan\u0131n Bal\u0131klar\u0131\" adl\u0131 k\u0131sa \u00f6yk\u00fcs\u00fc ile kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 II. Kral Midas \u00d6yk\u00fc Yar\u0131\u015fmas\u0131nda Eski\u015fehir Sanat Derne\u011fi taraf\u0131ndan Mansiyon \u00d6d\u00fcl\u00fcne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.<br\/>Denize dair t\u00fcm \u00f6zlemler,<br\/><br\/>Maviye dair t\u00fcm ayr\u0131l\u0131klar,<br\/><br\/>\u00d6zg\u00fcrl\u00fck olsun!<br\/><br\/>Ne diyelim\u2026<br\/>EFNAN EZENEL<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBir Gece Yar\u0131s\u0131 Papatyas\u0131 - \u015eiir Kitab\u0131 2020  \n \n"
}