{
    "Adi": "Ekrem Oyar",
    "dogumTarihi": "1970 Afyon\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAfyon Sand\u0131kl\u0131 il\u00e7esinde do\u011fup b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015f \u015fu an \u0130sko\u00e7ya\u2019n\u0131n Glasgow \u015fehrinde ya\u015famaktad\u0131r. Evli ve bir \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBas\u0131lm\u0131\u015f bir eser yok \n \n"
}