{
    "Adi": "El \u0130m",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDur kald\u0131\u011f\u0131n yerde\r<br\/>G\u00f6zlerini kapa \r<br\/>Elin elimin \u00fcst\u00fcnde di\u011fer elim kapal\u0131 g\u00f6zlerinde\r<br\/>Aya\u011f\u0131nda ayakkab\u0131lar\u0131n \u015fi\u015fmi\u015f aya\u011f\u0131n \r<br\/>Yorgun s\u0131rt\u0131nda olmayan birinin tutu\u015fu gibi halsiZli\u011fin\r<br\/>Dur kald\u0131\u011f\u0131n yerde\r<br\/>G\u00f6zlerini a\u00e7 \r<br\/>Elim elinin \u00fcst\u00fcnde kapal\u0131 g\u00f6zlerinin \u00fcst\u00fcnde di\u011fer elim\r<br\/>Ayaklar\u0131m \u00e7\u0131plak,\u00e7oraplar\u0131m nerede \r<br\/>Yorgun beynimde de\u011fmeyen hayat\u0131n tutu\u015fu ve yorgunlu\u011fum \r<br\/>Dur kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z yerde\r<br\/>Hat\u0131rla ,\u00fcz\u00fcl,agla i\u00e7ini kanat \r<br\/>G\u00f6zlerin nerde \r<br\/>Sendemi ki\r<br\/>\u015eimdi y\u00fcr\u00fc \r<br\/>Kald\u0131r ba\u015f\u0131n\u0131 \r<br\/>Yukar\u0131ya bak \r<br\/>Ben oraday\u0131m \r<br\/>Mavideyim beyazday\u0131m \r<br\/>Yans\u0131mam g\u00fcne\u015ften sana \r<br\/>Rengimi verdi\u011fim denize a\u015fk\u0131m \r<br\/>Kokumu r\u00fczgara \n \n"
}