{
    "Adi": "Elif Deniz &#199;avu\u015f",
    "dogumTarihi": "20.07.2004 ve Ankara\n",
    "sairHayati": "\n\n\n  Ankara'da do\u011fup Kocaeli'nde b\u00fcy\u00fcd\u00fcm. Baz\u0131 anlar oldu hislerim sat\u0131rlara s\u0131\u011fmad\u0131. Ben de akl\u0131mdan ge\u00e7eni sizlerle payla\u015fmak istiyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}