{
    "Adi": "Elif Ar\u0131",
    "dogumTarihi": "16.01.2001(Elaz\u0131\u011f) \n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\r<br\/>\r<br\/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -\u00a0\u00a0 KIRIK B\u0130R KALEM - \r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Kanad\u0131 k\u0131r\u0131k bir ku\u015f gibi zaman. \r<br\/>U\u00e7uruma yak\u0131n, \r<br\/>Karanl\u0131k susu\u015flar\u0131. \r<br\/>\r<br\/>Bir masal gibi anlat\u0131lanlar, \r<br\/>K\u0131r\u0131k bir kalem bak\u0131\u015flar\u0131. \r<br\/>\r<br\/>Her yer karanl\u0131k, \r<br\/>Ad\u0131 yok, yaln\u0131zl\u0131klar\u0131n....\r<br\/>\r<br\/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 #Elif Ar\u0131 \r<br\/>\r<br\/> \n \n"
}