{
    "Adi": "Elif Faruko\u011flu",
    "dogumTarihi": "1981-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nKendi deyimiyle 1981 y\u0131l\u0131 May\u0131s ay\u0131nda \u00c7orum'da s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmeni ebeveynleri ve bir ya\u015f b\u00fcy\u00fck bir k\u0131z karde\u015fi olmas\u0131n\u0131 se\u00e7erek d\u00fcnyaya geldi. Ailesi ile \u00c7orum'un \u00e7e\u015fitli k\u00f6ylerini g\u00f6rme ve k\u00f6y ortam\u0131nda \u00e7ocuklu\u011funu ge\u00e7irebilme f\u0131rsat\u0131 elde etti. Bu sayede \u00e7o\u011fu zaman\u0131n\u0131 tek ba\u015f\u0131na do\u011fada ke\u015fifler yaparak ge\u00e7irmeyi \u00f6\u011frendi. \u00c7ocuklu\u011funda s\u0131kl\u0131kla odas\u0131ndaki cumbal\u0131 camdan g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc k\u00f6y manzaras\u0131n\u0131n resimlerini yapard\u0131. Genellikle en yak\u0131n dostlar\u0131 hayvanlard\u0131. Yaz aylar\u0131nda ziyaret etti\u011fi Kars, Bursa, Gemlik, \u00c7\u0131narc\u0131k hayat\u0131na farkl\u0131 deneyimler katt\u0131. Kars'ta bulundu\u011fu zamanlar\u0131 day\u0131s\u0131 ile at\u00f6lyede ge\u00e7irmekten keyif al\u0131rd\u0131. 1990'da \u0130stanbul'a ta\u015f\u0131nmalar\u0131 gerekti. \u00c7o\u011fu kimsenin denizi g\u00f6remedi\u011fi beton yap\u0131lara hapsolmu\u015f insanlar\u0131 ilk o zaman g\u00f6rd\u00fc. Mekan de\u011fi\u015fimi ile birlikte ili\u015fkiler de de\u011fi\u015fmi\u015fti. T\u00fcm k\u00f6y\u00fcn birbirini tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 ortamdan bir apartmanda kimsenin birbirini tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131, selamla\u015fmad\u0131\u011f\u0131, hal hat\u0131r sormad\u0131\u011f\u0131 ortama ge\u00e7ilmi\u015fti. Oyunlar de\u011fi\u015fmi\u015fti. <br\/>Ortaokulda spor ile ilgilenmeye ba\u015flad\u0131. \u00d6nce atletizm sonra voleybol ile ilgilendi.<br\/>Lise e\u011fitimini Haydarpa\u015fa S\u00fcper Lisesinde tamamlad\u0131. Spor, yaz\u0131m ve resim dallar\u0131nda \u00e7e\u015fitli yar\u0131\u015fmalara kat\u0131ld\u0131 ve \u00f6d\u00fcller ald\u0131. <br\/>1998 y\u0131l\u0131nda ebeveynlerinin ayr\u0131lmas\u0131 ile omzundaki sorumluluk artt\u0131. Yaz aylar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015farak okumaya devam etti. <br\/>2003 y\u0131l\u0131nda \u00dcniversite e\u011fitimini \u00c7evre M\u00fchendisli\u011fi alan\u0131nda tamamlad\u0131. 2017 y\u0131l\u0131nda insana y\u00f6nelik bir i\u015f yapma ihtiyac\u0131 ile ko\u00e7luk alan\u0131nda e\u011fitimler ald\u0131 ve bu alanda da \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Hali haz\u0131rda \u0130zmir'de ya\u015famaktad\u0131r. <br\/>Ergenli\u011finden itibaren m\u00fczikle aras\u0131na konulan bariyerleri \u00e7al\u0131\u015fma ya\u015fam\u0131 boyunca a\u015fmaya u\u011fra\u015ft\u0131.  <br\/>Yazmak ve \u015fark\u0131 s\u00f6ylemek bir isyand\u0131 \u00e7o\u011fu kez onun i\u00e7in.  Haks\u0131zl\u0131klara kar\u015f\u0131 isyan\u0131n\u0131 bu \u015fekilde ifade etti. <br\/><br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}