{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1983 -?\n",
    "sairHayati": "\n\u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini \u0130stanbul, Edirne ve \u0130zmir' de, \u00fcniversite \u00f6\u011frenimini \u00c7anakkale Onsekiz Mart \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde 2000 - 2004 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. \u015eu an \u0130stanbul' da ya\u015famaktad\u0131r. Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezi Pazarlamas\u0131, kiralamas\u0131 ve y\u00f6netim dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 yapan bir \u015firkette \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. Ya\u015fam\u0131 ve renkleri seviyor, ya\u011fmurla dans ediyor, g\u00fclmeye bay\u0131l\u0131yor, yazarken hayat buluyor, kelimelere hayat vermeyi seviyor.... \n"
}