{
    "Adi": "Elif Sakci",
    "dogumTarihi": "01.01.2000 Bitlis tatvan\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1 ocak 2000 Bitlis Tatvan do\u011fumlu. <br\/>Ilk ve orta \u00f6\u011frenimi bitlis lise \u00f6\u011freniminide van da tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. <br\/>2018 den bu yana u\u015fak islami ilimler fak\u00fcltesinde \u00f6\u011frenim g\u00f6rmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}