{
    "Adi": "Elif Eyl&#252;l Adal\u0131",
    "dogumTarihi": "18.03.2002- Tekirda\u011f\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}