{
    "Adi": "Elvan Gen&#231;",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nTrabzon do\u011fumluyum. \u0130lk\u00f6\u011frenimimi babam\u0131n mesle\u011fi dolay\u0131s\u0131yla Erzurum'da, liseyi ise Trabzon'da Trabzon Lisesinde tamamlad\u0131m. Y\u00fcksek \u00f6\u011frenimimi Marmara \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi'nde yapt\u0131ktan sonra bir m\u00fcddet Trabzon'da avukat olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.\u00d6\u011frencilik y\u0131llar\u0131m\u0131n ba\u015fkenti \u0130stanbul'a yerle\u015fmek i\u00e7in d\u00f6nd\u00fcm ve halen \u0130stanbul'da \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.<br\/>\u0130lk okul y\u0131llar\u0131ndan beri \u015fiire ve nesire ilgim vard\u0131. Kompozisyonlar\u0131ma \u015fiirle ba\u015flard\u0131m. Bu durumu \u00f6nceleri garip bulan arkada\u015flar\u0131m daha sonra al\u0131\u015ft\u0131lar ve \u015fiirsiz kompozisyonlar\u0131m garipsenir oldu..<br\/>\u0130yi \u015fiir yazd\u0131\u011f\u0131m iddias\u0131nda asla de\u011filim, bilakis bence katetmem gereken daha \u00e7ok yol var. Ama bir yerden de ba\u015flamak laz\u0131m, de\u011fil mi? <br\/>\u0130\u015fte bu nedenle g\u00f6r\u00fc\u015flerinizi bekliyorum ve umuyorum ki yorumlar\u0131n\u0131z yap\u0131c\u0131 olarak t\u00fcm \u015fiir ya\u015fam\u0131mda etkili olacakt\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}