{
    "Adi": "Emin Akt&#252;rk",
    "dogumTarihi": "Emin AKT&#220;RK\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u015eair Emin Akt\u00fcrk 14.03.1988 y\u0131l\u0131nda Erzurum \u0130l\u00e7esi Olur'a Ba\u011fl\u0131 Ta\u015fl\u0131k\u00f6y eski ad\u0131 H\u00fckam olan k\u00f6yde d\u00fcnyaya gelmi\u015ftir. <br\/>1993 y\u0131l\u0131na kadar k\u00f6y\u00fcnde ikamet etmekte olan \u015fair 1993 senesinin sonlar\u0131nda gurbete mecburi g\u00f6\u00e7 etmi\u015ftir. <br\/>Ailenin tek erkek evlad\u0131 olan \u015fair ilk okula Y\u0131ld\u0131z \u0130\u015f\u00e7imenler \u0130.\u00d6.Okulunda \u00f6\u011frenime ba\u015flam\u0131\u015f ve bu okulda Orta okul e\u011fitiminide tamamlayarak daha sonra e\u011fitimine Yakac\u0131k E.M.Lisesi Elektrik b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc okuyarak devam etmi\u015ftir. <br\/>Okuldaki arkada\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan duygusal,durgun,d\u00fc\u015f\u00fcnceli ve olgun ki\u015filik \u00f6zellikleri ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylenen \u015fair Amat\u00f6r olarak 2004 y\u0131llar\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015f yanl\u0131z benim \u015fiiri anlad\u0131\u011f\u0131m ve ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m y\u0131l 2006 y\u0131l\u0131d\u0131r demi\u015ftir. <br\/><br\/>Okul hayat\u0131 boyunca bir \u00e7ok etkinliklerde yer alan ve arkada\u015f \u00e7evresinde sevilen \u015fair 2006 y\u0131l\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Kendisini anlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fi \u015fu dizelerinde m\u00fctavazi bir \u015fekilde kendinden \u015f\u00f6yle bahsetmektedir. <br\/><br\/>Kimli\u011fim <br\/><br\/>Gurbette a\u011f\u0131t yak\u0131p da s\u00f6yleyen <br\/>Dermans\u0131z derdine merhem bekleyen <br\/>K\u00f6yden uzakta derde dert ekleyen <br\/>Erzurumlu bir garip kulum i\u015fte <br\/><br\/>Herzaman kendisini Erzurum'lu bir garip kulum i\u015fte diye tan\u0131mlayan \u015fair \u015fiirlerinde A\u015f\u0131k ve Ozanlar\u0131n duygular\u0131n\u0131 yans\u0131tmaktad\u0131r. <br\/>\u015eiirlerin sonunda Tap\u015f\u0131rma (ismini zikretme)  dikkat \u00e7ekmektedir. <br\/>18.10.2009 tarihine kadar ''Emin'' ismini \u015fiirlerinde kullanan \u015fair 18.10.2009 tarihinde A\u015f\u0131k Mevl\u00fct \u0130hsani'nin dergah\u0131na ba\u015fvurup ondan icazet alm\u0131\u015f ve \u015fu dizeler A\u015f\u0131k Mevl\u00fct \u0130hsani \u0130le aras\u0131nda ge\u00e7mi\u015ftir <br\/><br\/>Usta seni sevdim tamah eyledim <br\/>Derdimi a\u00e7t\u0131m sana s\u00f6yledim <br\/>K\u00f6relmi\u015ftim geldim sende bilendim <br\/>Halk\u0131n aras\u0131nda saz eyle beni-(Emin Akt\u00fcrk)  <br\/><br\/>Yeni \u00e7\u0131rak ettim Emin Akt\u00fcrk'\u00fc <br\/>Dilerim ki ba\u015fa gelesin o\u011ful <br\/>\u00dcst\u00fcne giyinmi\u015f sevdan\u0131n k\u00fcrk\u00fc <br\/>Bende seni sevdim bilesin o\u011ful-(A\u015f\u0131k Mevl\u00fct \u0130hsani)  <br\/><br\/>Derdimi a\u00e7ar\u0131m kimseler bilmez <br\/>A\u011flasam ya\u015f\u0131m\u0131 kimseler silmez <br\/>Herkes g\u00fcler amma sevenler g\u00fclmez <br\/>L\u00fctfeyle g\u00f6nl\u00fcm\u00fc yaz eyle beni-(Emin Akt\u00fcrk)  <br\/><br\/>V\u00fccutlar dayanmaz a\u015fk ate\u015fine <br\/>G\u00f6nl\u00fcm\u00fc b\u00fcledim a\u015fk\u0131n ya\u015f\u0131na <br\/>Y\u0131llarda d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f\u00fcm gam tela\u015f\u0131na <br\/>Akibette var\u0131p g\u00fclesin o\u011ful-(A\u015f\u0131k Mevl\u00fct \u0130hsani)  <br\/><br\/>Emin'im ustac\u0131m \u00e7almaz ki saz\u0131m <br\/>Ta ezelden kara yaz\u0131lm\u0131\u015f yaz\u0131m <br\/>Herkes melhem olsa dinmez ki s\u0131z\u0131m <br\/>Gelde \u015fu g\u00f6nl\u00fcm\u00fc s\u00f6z eyle beni-(Emin Akt\u00fcrk)  <br\/><br\/>Mevl\u00fct \u0130hsaniyim eyledim deva <br\/>Seni \u00e7\u0131rak ettim yapt\u0131m dua <br\/>Sana yard\u0131m etsin Cenab\u00fc Mevla <br\/>Ferhat gibi da\u011f\u0131 delesin o\u011ful-(A\u015f\u0131k Mevl\u00fct \u0130hsani)  <br\/><br\/>Kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 s\u00f6ylenen bu dizelerden sonra A\u015f\u0131k Mevl\u00fct \u0130hsani taraf\u0131ndan \u015eair Emin Akt\u00fcrk'e ''Taze G\u00fcl'' mahlas\u0131 verilmi\u015f ve duas\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131r. <br\/>''Taze G\u00fcl'' mahlas\u0131n\u0131 ald\u0131ktan sonra yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirlerde olgunluk g\u00f6zlenen \u015fair ''Ben A\u015f\u0131k Mevl\u00fct \u0130hsani'yi tan\u0131d\u0131ktan sonra \u015fair oldum demi\u015ftir'' <br\/><br\/>Yazd\u0131\u011f\u0131 bir\u00e7ok \u015fiirinde ''s\u0131la,gurbet,vuslat,yar,ve memleket'' temas\u0131n\u0131 \u00e7ok\u00e7a i\u015flemi\u015ftir. Yazd\u0131\u011f\u0131 b\u00fct\u00fcn \u015fiirleri Ustas\u0131 (A\u015f\u0131k Mevl\u00fct \u0130hsani) 'nin onay\u0131na sunduktan sonra yay\u0131nlayan \u015fair Ustas\u0131n\u0131n izinden gitti\u011fini g\u00f6stermi\u015ftir. <br\/><br\/>Edebiyat D\u00fcnyas\u0131 \u015fairleri aras\u0131nda yer alan ve Antoloji kitab\u0131 \u00e7\u0131karan \u015fairin bas\u0131ma haz\u0131r halde olan '' Ele G\u00f6restim Ki'' ismini ta\u015f\u0131yan \u015fiir kitab\u0131 bulunmaktad\u0131r. Yazd\u0131\u011f\u0131 b\u00fct\u00fcn \u015fiirler internet sitelerinde yay\u0131nlanan ve be\u011fenilerek okunan \u015fair bir kamu kurulu\u015funda \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. <br\/><br\/>Evli ve bir \u00e7ocuk babas\u0131 olan \u015fair Emin Akt\u00fcrk Erzurum ve Erzurum halk\u0131na ayr\u0131 bir sevgi beslemektedir. <br\/><br\/>Kaynak: Y\u0131lmaz \u00c7elik <br\/>www.edebiyatdunyasi.net <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nEle G\u00f6restim Ki,Babam \n \n"
}