{
    "Adi": "Emin Baydil",
    "dogumTarihi": "1948-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00d6ZGE\u00c7M\u0130\u015e<br\/><br\/>1948\u2019de \u015eanl\u0131urfa-Bozova il\u00e7esinin Tunal\u0131 K\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini \u015eanl\u0131urfa\u2019da, y\u00fcksek \u00f6\u011frenimini Ankara \u00dcniversitesi DTCF Co\u011frafya B\u00f6l\u00fcm\u00fcnde tamamlad\u0131.1973 y\u0131l\u0131nda \u00f6\u011fretmenli\u011fe ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 Kastamonu 23 A\u011fustos Ortaokulu\u2019nda m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revinde de bulundu. K\u0131sa bir s\u00fcre \u0130stanbul Alibeyk\u00f6y End\u00fcstri Meslek Lisesi\u2019nde de \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131ktan sonra 1980 y\u0131l\u0131nda Kastamonu\u2019daki eski g\u00f6revine geri d\u00f6nd\u00fc ve devam\u0131nda ise, Kastamonu E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fc Co\u011frafya \u00f6\u011fretmenli\u011fine atand\u0131. E\u011fitim Enstit\u00fclerinin kapat\u0131l\u0131p iki y\u0131ll\u0131k ve ard\u0131ndan d\u00f6rt y\u0131ll\u0131k E\u011fitim Y\u00fcksekokullar\u0131na  d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc y\u0131llarda Kastamonu E\u011fitim Y\u00fcksekokulu\u2019nda; bu y\u00fcksekokullar\u0131n E\u011fitim Fak\u00fcltelerine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmesiyle de Kastamonu E\u011fitim Fak\u00fcltesi\u2019nde g\u00f6revine devam etti. \u0130stanbul \u00dcniversitesi Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc\u2019nde 1990 y\u0131l\u0131nda lisans\u00fcst\u00fc e\u011fitimini,1994 y\u0131l\u0131nda ise Be\u015feri ve \u0130ktisadi Co\u011frafya dal\u0131nda doktora e\u011fitimini tamamlad\u0131.  Kastamonu E\u011fitim Fak\u00fcltesi\u2019nde Yard\u0131mc\u0131 Do\u00e7entlik kadrosuna atand\u0131. Sosyal Bilgiler B\u00f6l\u00fcm Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve Sosyal Bilgiler E\u011fitimi Anabilim Dal\u0131 Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131. Halen ayn\u0131 fak\u00fcltede \u0130lk\u00f6\u011fretim B\u00f6l\u00fcm Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapmaktad\u0131r.<br\/>\u015eiir dal\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar yapan Emin BAYD\u0130L, bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7 ayr\u0131 kitapta toplad\u0131. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Yeni, Kastamonu\u2019nun Sesi, Duygu, Redif, Kastamonu Turizm, Kastamonu B\u00fclteni ve Yeni D\u00fc\u015f\u00fcnce dergileri ile Kastamonu Yenises ve A\u00e7\u0131ks\u00f6z, \u00c7ank\u0131r\u0131 Karatekin gazetelerinde \u015fiir ve k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131 yay\u0131mlad\u0131. Kastamonu E\u011fitim Dergisi ile Karde\u015f A\u011f\u0131zlar Dergisi\u2019nde bilimsel makaleleri \u00e7\u0131kan Emin Baydil\u2019in yay\u0131mlanm\u0131\u015f bir de co\u011frafya dersi kitab\u0131 bulunmaktad\u0131r. Evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}