{
    "Adi": "Emin Derler",
    "dogumTarihi": "1990-Ankara\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAnkara'da do\u011fmam\u0131\u015f ama Ankaral\u0131 olmu\u015f <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nArz-\u0131 Ahval, A\u015fk\u0131n Ba\u015fkenti, Yasa\u015fk \n \n"
}