{
    "Adi": "Emin \u015eahna",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u00d6Z GE\u00c7M\u0130\u015e<br\/>1954 y\u0131l\u0131n\u0131n 15 \u015eubat\u0131nda bir k\u0131\u015f g\u00fcn\u00fcnde ye\u015fil ormanlar\u0131 gelinlik giyinmi\u015f bol olan p\u0131narlar\u0131 donmu\u015f, cennet misali \u00e7ay\u0131rlar\u0131 1,5 metre beyaz \u00f6rt\u00fcyle kaplanm\u0131\u015f Artvin\/Yusufeli il\u00e7esi T\u00dcNGES k\u00f6y\u00fcnde Yontma ta\u015ftan yap\u0131lma iki katl\u0131 k\u0131l kilimlerle d\u00f6\u015feli evimizde ya\u015fama g\u00f6zlerimi a\u00e7t\u0131m. Ailemin 11 \u00e7ocu\u011fundan 7. \u00e7ocu\u011fu 3. o\u011flu olarak. O\u011flan \u00e7ocu\u011funun g\u00fcn\u00fcm\u00fcz ihtiyac\u0131 ve devletin te\u015fviki ile 1.ye Temel 2. Dede ad\u0131 Ali 3. ben kurtulu\u015f sava\u015f\u0131 \u015fehidi amcam Emin ad\u0131 konarak yurtta\u015f kayd\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015f. 4 ya\u015flar\u0131nda kuzu \u00e7obanl\u0131\u011f\u0131 ile ya\u015fam\u0131n ilk emek kavgas\u0131na kuruyunca aya\u011f\u0131m\u0131 s\u0131kan \u00e7ar\u0131k ile ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131m.                                                                                                          Daha sonraki y\u0131llarda terfi ederek koyun ke\u00e7i \u00e7obanl\u0131\u011f\u0131 derken ilkokul 1-2 yi k\u00f6y\u00fcmde 3. s\u0131n\u0131f\u0131 A\u011fbiyim Temel\u2019in \u00f6\u011fretmen olmas\u0131 ile Rize Kalkandere De\u011firmenlik k\u00f6y\u00fcnde, 4-5 s\u0131n\u0131f\u0131 tekrar k\u00f6y\u00fcmde okuyarak (Harman, Nadas,Odun)   i\u015flerini \u00fcstlenerek K\u0131l\u0131\u00e7 kaya Ortaokuluna kay\u0131t oldum. Ekinin ve \u00e7ay\u0131rlar\u0131n\u0131n ortak b\u0131\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 s\u00fct\u00fcn ortak yaylalarda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131, harmanlar\u0131n ortak savruldu\u011fu, velhas\u0131l ya\u015fam\u0131n her boyutunun toplumsal ya\u015fanabildi\u011fi ortamdan 1969 y\u0131l\u0131 ortaokul 2. s\u0131n\u0131f\u0131nda iken Kuyucak il\u00e7esi \u00c7iftlik k\u00f6y\u00fcne a\u011fbiyim Temelin tayini nedeniyle g\u00f6\u00e7 ettik.                                                                                               Naklim Kuyucak ortaokuluna yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 sonra Ayd\u0131n sanat okulu a\u011fa\u00e7 i\u015fleri b\u00f6l\u00fcm\u00fc ve 1973 y\u0131l\u0131 Ticarete at\u0131larak 1974 temmuzuna kadar t\u00fcp\u00e7\u00fcl\u00fck yat\u0131m. Askerlik g\u00f6revine \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131\u011f\u0131m an ko\u015farak gittim. Amasya \u00c7avu\u015f talimgah\u0131, Sar\u0131kam\u0131\u015f 57. da\u011f ve k\u0131\u015f komando taburu, Ekim 1974 K\u0131br\u0131s Voni k\u00f6y\u00fc. Askerlik sonras\u0131 Ba\u015faran belediyesi muhasebecili\u011fi yaparken 1979 y\u0131l\u0131nda Kasabam\u0131zda \u00f6\u011fretmen Selma D\u00f6nmez ile evlendim \u015eirin ve Uygar G\u00fcne\u015f ad\u0131nda  iki \u00e7ocuk babas\u0131y\u0131m. Tomurcuk Bir G\u00fcl ad\u0131nda 2000 y\u0131l\u0131 bas\u0131m\u0131 kitab\u0131m 2. kitap ve deneme haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131m bulunmakta.                                                                                                                                        1989 istifa ederek Kuyucak il\u00e7emize muhasebe b\u00fcrosu a\u00e7arak ekmek kavgama devam dedim. Fatih mahallesinde ikamet etmekteyim. Herkesin olmas\u0131n\u0131 istedi\u011fim benimde bir d\u00fcnyam var. G\u00fcn\u00fcm\u00fcz toplumunda oldu\u011fu gibi k\u0131skan\u00e7, vefas\u0131z, egoist, ba\u015fkalar\u0131n\u0131n y\u00f6netimde birbirine benze\u015fen bir d\u00fcnya de\u011fil. Dilimin yal\u0131n, k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcn sa\u011flam, e\u011fitimimin T\u00dcRK\u00c7E oldu\u011fu,  Egemenli\u011finden taviz vermeyen, Cumhuriyete ve kurucusu Mustafa Kemal ATAT\u00dcRK\u2019e g\u00f6be\u011finden ba\u011fl\u0131, Tarih bilincine eri\u015fmi\u015f, yurtta\u015flar\u0131n bulundu\u011fu, orman\u0131 ye\u015fil kimse kesmiyor, p\u0131narlar\u0131 berrak kimse kirletmiyor, \u00e7i\u00e7ekleri kokan, deniz gibi engin, g\u00fcne\u015f gibi s\u0131cak en hafif \u00e7\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131n duyuldu\u011fu bir d\u00fcnya.<br\/>Bir kedinin \u00e7\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131na, bir ku\u015f yavrunun yuvadan d\u00fc\u015fmesine diren\u00e7 g\u00f6steremeyen  ben insan olan insandan do\u011fan\u0131n sundu\u011fu m\u00fckemmelli\u011fi ve c\u00f6mertli\u011fi neden esirgeyeyim ki; Her g\u00fcn \u015fafak s\u00f6kerken temizlenmi\u015f, g\u00fclen insanlar\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir d\u00fcnya. Egemenli\u011fine s\u0131ms\u0131k\u0131 ba\u011fl\u0131 bir yurtta\u015flar toplulu\u011fu M\u0130LLET.<br\/>                                                                                        <br\/>                                                                        Emin \u015eAHNA <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nTOMURCUK B\u0130R G\u00dcL.(\u015e\u0130\u0130R) \n \n"
}