{
    "Adi": "Emin Y\u0131ld\u0131z 2",
    "dogumTarihi": "1969 Artvin \/ \u015eav\u015fat\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1969 y\u0131l\u0131nda, Artvin ili \u015eav\u015fat il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 K\u00fcpl\u00fcce K\u00f6y\u00fc'nde d\u00fcnyaya geldi. \u0130lk \u00f6\u011frenimini bu k\u00f6yde bulunan k\u00f6y okulunda Orta \u00d6\u011frenimini ise Murgul il\u00e7esinde tamamlad\u0131. Ard\u0131ndan Bursa \u0130neg\u00f6l End\u00fcstri Meslek Lisesi Elektrik B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazand\u0131 ve birka\u00e7 y\u0131l i\u00e7inde ailesinin de \u0130neg\u00f6l'e g\u00f6\u00e7 etmesiyle oraya yerle\u015fti. \u0130neg\u00f6l'de lise zamanlar\u0131nda \u00e7\u0131rakl\u0131ktan ba\u015flad\u0131\u011f\u0131  mobilya sanayiinde uzun y\u0131llar boyu i\u015fletmecilik ve y\u00f6neticilik yapt\u0131. Ah\u015fap Oyma sanat\u0131nda ustala\u015ft\u0131. <br\/><br\/>\u00c7ocuk ya\u015fta pastoral t\u0131n\u0131larla ba\u015flayan \u015fiir hayat\u0131, yine hen\u00fcz bir orta okul \u00f6\u011frencisiyken okumak i\u00e7in evinden ayr\u0131lmas\u0131yla, gurbet ve \u00f6zlem temalar\u0131yla yo\u011fruldu. <br\/> <br\/>Halen Bursa\/\u0130neg\u00f6l'de ya\u015famaktad\u0131r, evli ve \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}