{
    "Adi": "Emine Demircan",
    "dogumTarihi": "15.11.2002- Manisa\n",
    "sairHayati": "\n\n\nHen\u00fcz 18 ya\u015f\u0131nda olan \u015fair buraya yaz\u0131labilecek ve sizlerin okuyabilece\u011finiz ya\u015fant\u0131ya sahip de\u011fildir. Yine de bilmek isterseniz Manisa ilinin G\u00f6rdes il\u00e7esinde ilk ve orta \u00f6\u011fretimini tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. Lise i\u00e7in bulundu\u011fu ilin ba\u015fka bir il\u00e7esinde e\u011fitim g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcr. \u015eu anda Dokuz Eyl\u00fcl \u00dcniversitesi T\u00fcrk\u00e7e \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde okumaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}