{
    "Adi": "Emin K\u0131l\u0131n&#231;",
    "dogumTarihi": "14.08.1999 Konya\n",
    "sairHayati": "\n\n\nKonya'da do\u011fdum. Isparta S\u00fcleyman Demirel \u00dcniversitesi'nde okuyorum. Akl\u0131ma eserse \u015fiir yaz\u0131yorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}