{
    "Adi": "Emine G&#252;nd&#252;z",
    "dogumTarihi": "06.06.1997 Adiyaman\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nHal-i du\u00e7ar eyledi beni bu a\u015fk\u0131n s\u00fcng\u00fcs\u00fc,\r<br\/>Veciz bir kurgu y\u00fcklendi avu\u00e7 iclerime kesret vurgusu timsali,\r<br\/>Lal oldu lisan\u0131 meleikem acep bu kaderin \u00f6rg\u00fcs\u00fc m\u00fc?\r<br\/>Ne gelir elden yavan bir a\u015fk ya\u015f\u0131yor nas\u0131l olsa kalbimin fetret duygusu....     Emine G\u00fcnd\u00fcz ?? \n \n"
}