{
    "Adi": "Emir &#214;t&#252;n&#231;",
    "dogumTarihi": "9 Eyl&#252;l Derik\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAtat\u00fcrk \u00dcniversitesi-Sosyal Hizmetler.<br\/>Bayburt \u00dcniversitesi-Sa\u011fl\u0131k Fak\u00fcltesi.<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}