{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\u015eair 1986 \u0130stanbul do\u011fumludur.\n",
    "sairHayati": "\n\u015eair 1986 \u0130stanbul do\u011fumludur. \u0130lk orta ve lise  \u00f6\u011frenimi \u0130stanbul'da tamamlam\u0131\u015f. Akademik e\u011fitimini de Sakarya \u00fcniversitesi Makine M\u00fchendisli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. Evli ve 2 \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r.<br\/><br\/>\u0130yi derecede \u0130ngilizce ve orta seviyede Arap\u00e7a bilmektedir.  <br\/><br\/>\u00c7ocukluk ve gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131nda Garib, II. Yeniciler ve maviler ak\u0131mlar\u0131ndan etkilenmi\u015f olsa da \u015fiirlerinin \u00e7o\u011funda \u00f6z \u015fiir ak\u0131m\u0131n\u0131 kullanm\u0131\u015ft\u0131r. Kendi de\u011fimiyle \u015eiire Veda ak\u0131m\u0131n\u0131n bir temsilcisidir.<br\/><br\/>\u015eiirlerinde a\u015f ... \n"
}