{
    "Adi": "Emrah &#214;zcanan",
    "dogumTarihi": "01.07.1993 Hakkari\/Y&#252;ksekova \n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nHakkari Y\u00fcksekova il\u00e7esinde ya\u015famakta lise mezunu.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nG\u00f6zlerin alevdi\r<br\/>s\u00f6zlerin k\u00f6r\u00fck bende \r<br\/>yak\u0131yor bedeni mi \r<br\/>sularda s\u00f6nd\u00fcrmez.\r<br\/>\r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fcn dilden dile \r<br\/>Ne gelir yaban elden\r<br\/>yoklu\u011fun ac\u0131 versede\r<br\/>art\u0131k hi\u00e7 gelme\r<br\/>sana gel desemde.. \r<br\/>\r<br\/>G\u00f6zlerinde kayboldum \r<br\/>dizinde avutuldum \r<br\/>t\u00fckendim kahroldum \r<br\/>art\u0131k hi\u00e7 gelme \r<br\/>sana gel desemde.. \r<br\/>\r<br\/>sa\u00e7lar\u0131n r\u00fczgard\u0131\r<br\/>toz olup savrulan ben\r<br\/>hasretin nehirdi \r<br\/>i\u00e7inde bo\u011fulan ben.. \r<br\/>\r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fcn dilden dile \r<br\/>Ne gelir yaban elden \r<br\/>yoklu\u011fun ac\u0131 versede \r<br\/>art\u0131k hi\u00e7 gelme \r<br\/>sana gel desemde..  \n \n"
}