{
    "Adi": "Emrah Karako&#231;",
    "dogumTarihi": "1978 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1978 y\u0131l\u0131nda Kahramanmara\u015f ilinin Ekin\u00f6z\u00fc il\u00e7esi Kabaktepe k\u00f6y\u00fcnde do\u011far. \u0130lkokulu k\u00f6y\u00fcnde bitirir. \u00d6\u011frenimine bir y\u0131l ara verdikten sonra k\u00f6ylerinde ortaokul olmad\u0131\u011f\u0131ndan Elbistan - \u0130\u011fde K\u00f6y\u00fc Ortaokulu\u2019nda okumaya devam eder. Birinci y\u0131l\u0131n sonunda girdi\u011fi DPY s\u0131nav\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 olarak ikinci s\u0131n\u0131f\u0131 Kahramanmara\u015f\u2019ta okumaya hak kazan\u0131r. Ancak ailevi nedenler dolay\u0131s\u0131yla tahsilini yar\u0131da b\u0131rakmak zorunda kal\u0131r. Okulu b\u0131rak\u0131r ama okumay\u0131 b\u0131rakmaz. Okuman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra yazmaya da devam eder. \u0130lk \u015fiiri \u2018Elbistan\u2019\u0131n Sesi\u2019 gazetesinde yay\u0131nlan\u0131r. Bir arkada\u015f\u0131n\u0131n vesilesiyle geldi\u011fi Milas\u2019ta kendinden bir \u015feyler bularak kopamaz ve Milas\u2019a ad\u0131m att\u0131\u011f\u0131 ilk g\u00fcnden bu yana kendini \u2018Elbistan do\u011fumlu Milasl\u0131y\u0131m\u2019 diyerek tabir eder. \u00c7ocuklu\u011fundan bu yana yazma merak\u0131 y\u00fcz\u00fcnden Milas\u2019taki yerel gazeteleri yak\u0131ndan takip eder. Milas'ta \u2018Gazete Milas\u2019, \u2018\u00d6nder\u2019 ve \u2018Alternatif\u2019 gazetelerinde \u015fiirlerine devam eder. Ayr\u0131ca Genel Yay\u0131n Koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc de yapt\u0131\u011f\u0131 \u2018Alternatif Gazetesi\u2019nde \u2018Emrah Karako\u00e7\u2019la Hayk\u0131r\u0131\u015f\u2019 isimli k\u00f6\u015fesinde yaz\u0131lar\u0131 yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r. 2006 y\u0131l\u0131nda Mu\u011fla b\u00f6lgesinin en k\u00f6kl\u00fc gazetelerinden \u2018Mente\u015fe\u2019de Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmenli\u011fi g\u00f6revinde bulundu. Ayn\u0131 gazetede bu d\u00f6nemde \u201cEmrah Karako\u00e7\u2019la Dobra Dobra\u201d adl\u0131 k\u00f6\u015fesinde g\u00fcnl\u00fck yaz\u0131lar yazd\u0131. Ayn\u0131 y\u0131l Mu\u011fla Gazeteciler Cemiyeti\u2019nin T\u00fcrk bas\u0131n\u0131ndan sans\u00fcr\u00fcn kald\u0131r\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 98. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc nedeniyle il genelinde d\u00fczenledi\u011fi yar\u0131\u015fmada \u201cYerel Haber\u201d dal\u0131nda birincilik, \u201cG\u00fcnl\u00fck Siyasi-Politik K\u00f6\u015fe Yaz\u0131lar\u0131\u201d dal\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcl\u00fck ve \u201cR\u00f6portaj\u201d dal\u0131nda elinizde bulunan kitab\u0131 olu\u015fturan s\u00f6yle\u015filerle yine \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcl\u00fck elde etti. Halen Milas\u2019ta haftal\u0131k yay\u0131n yapan G\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 gazetesinde Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmenli\u011fi g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmektedir. Ayn\u0131 gazetede \u201cTa\u015f\u0131n Gedi\u011fi\u201d adl\u0131 k\u00f6\u015fesinde haftal\u0131k yaz\u0131n hayat\u0131na devam etmektedir. Yazar, \u00e7ok k\u0131sa bir s\u00fcre sonra \u201cMilas\u2019\u0131n Gazileri\u201d adl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla da okuyucularla bulu\u015facak. <br\/>Yazar\u0131n ayr\u0131ca 2005 y\u0131l\u0131nda yay\u0131mlanan \u201cAziz\u2019ime \u015eiirler\u201d adl\u0131 bir kitab\u0131 da bulunmaktad\u0131r. <br\/>2008 <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eair'in Ekim 2005 te yay\u0131nlanan ve 3000 adet bas\u0131lm\u0131\u015f 'Azizime \u015eiirler' isimli bir \u015fiir kitab\u0131 bulunmaktad\u0131r. \n \n"
}