{
    "Adi": "Emrah Koran",
    "dogumTarihi": "11.04.1977\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1977 Y\u0131l\u0131nda Rizede Do\u011fdu<br\/>\u0130lk ve Orta \u00d6\u011frenimini Giresunda<br\/>Y\u00fcksek \u00d6\u011frenimini Samsunda Tamamlad\u0131<br\/>19 May\u0131s \u00dcniversitesi Co\u011frayfa \u00d6\u011fretmenli\u011fi<br\/>Anadolu \u00dcniversitesi \u0130ktisat Fak\u00fcltesi Kamu Y\u00f6netimi<br\/>Anadolu \u00dcniversitesi Adalet B\u00f6l\u00fcm\u00fc<br\/>\u00c7ankaya \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi Kamu Hukuku Y\u00fcksek Lisans Program\u0131<br\/>Ondokuz May\u0131s \u00dcniversitesi E\u011fitim Y\u00f6netimi Tefti\u015fi Planlamas\u0131 ve Ekonomisi Y\u00fcksek Lisans Programlar\u0131ndan mezun oldu<br\/>Halen Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131nda Bakanl\u0131k Maarif M\u00fcfetti\u015fi Olarak \u00c7al\u0131\u015f\u0131yor<br\/>\u00d6nceden Samsunda okul m\u00fcd\u00fcr ve m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve co\u011frafya \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapt\u0131 <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}