{
    "Adi": "Emrah Ko&#231;er",
    "dogumTarihi": "emrah ko&#231;er\n",
    "sairHayati": "\n\n\nmerhaba sevgili \u015fiir dostlar\u0131 26 06 1975 tarihinde manisa n\u0131n salihli il\u00e7esinde d\u00fcnyaya geldim yakla\u015f\u0131k 15 ya\u015f\u0131mdan bu yana \u015fiir yazmaktay\u0131m kaynak\u00e7\u0131 ustas\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m evli ve bir \u00e7ocuk babas\u0131y\u0131m en b\u00fcy\u00fck idealimse \u015fiirlerimin bestelenmesi her zaman \u015fiir tad\u0131nda konu\u015fmak ve g\u00f6r\u00fc\u015fmek dileklerimle sayg\u0131lar. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nsevda t\u00fcrk\u00fcs\u00fc ismli bir \u015fiir kitab\u0131m bulunmaktad\u0131r yazm\u0131\u015f oldu\u011fum \u015fiirler baz\u0131 gazete ve yerel dergilerde yay\u0131mlanmaktad\u0131r. \n \n"
}