{
    "Adi": "Emrah &#199;a\u011fr\u0131 Polat",
    "dogumTarihi": "1983 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\nEmrah \u00c7a\u011fr\u0131 POLAT 04.06.1983 Manisa do\u011fumlu olup asl\u0131 Malatya \/ Ak\u00e7ada\u011fl\u0131 \u0130slamc\u0131 ve milli \u015fuur ile yeti\u015fmi\u015f gen\u00e7 bir \u015fairdir. <br\/> Babas\u0131 Edebiyat \u00f6\u011fretmeni annesi ise evhan\u0131m\u0131d\u0131r. Bir k\u0131z bir erkek olmak \u00fczere iki karde\u015fi vard\u0131r. Kendisi \u00f6zel bir havayolu \u015firketinde u\u00e7ak bak\u0131m teknisyendir. \u0130stanbul'da ya\u015famaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}