{
    "Adi": "Emre Ali T&#252;rk",
    "dogumTarihi": "Emreali T&#220;RK\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nAsl\u0131nda \u015fairlik de\u011fil benim ki na\u00e7izene d\u00fc\u015f\u00fcncelerimi yaz\u0131ya d\u00f6kmek bazen d\u00fcz yaz\u0131 bazen d\u00f6rtl\u00fckler \u015feklinde oluyor bu. \u00dcstatlar varken bizlere \u015fair denilmesi asl\u0131nda onurlu  bir duygu. Burada olmaktan  \u00e7ok memnunum <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}