{
    "Adi": "Emre S&#252;l&#252;n",
    "dogumTarihi": "2003-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nSelamlar ben emre 17 ya\u015f\u0131nday\u0131m ilkokuldan beri \u015fiir okumakla beraber \u015fiir yazmay\u0131 deniyorum \u015fuanl\u0131k 7 \u015fiirim var ve 2 tanesi bir \u00fcnl\u00fc antoloji kitab\u0131nda yer al\u0131yor <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDert Kap\u0131s\u0131\r<br\/>Portakal \u00c7i\u00e7e\u011fi\r<br\/>Gece\r<br\/>K\u0131r\u0131k Kalp\r<br\/>Sensizlik\r<br\/>Sensiz Olmuyor \n \n"
}