{
    "Adi": "Emre Endami",
    "dogumTarihi": "Emre Endami\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1996 y\u0131l\u0131nda Kars ili Ka\u011f\u0131zman il\u00e7esinde do\u011fdum. Mustafa Yal\u00e7\u0131n \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu 7 nci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisiyim. Ailemle birlikte Ka\u011f\u0131zman'da oturmaktay\u0131m. Saz \u00e7al\u0131yor \u015fiirler yaz\u0131yorum. Ka\u011f\u0131zman'\u0131n yeti\u015ftirdi\u011fi Halk \u015eairi Sad\u0131k Miskini'den feyz al\u0131yorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}