{
    "Adi": "Emre \u015eim\u015fekliel",
    "dogumTarihi": "28.09.1996 Kars\/Susuz\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1996 y\u0131l\u0131nda Kars '\u0131n Susuz il\u00e7esinde do\u011fdum. \u0130lk ve orta \u00f6\u011fretimimi Kars 'ta tamamlad\u0131m. Lise y\u0131llar\u0131m\u0131 Bursa n\u0131n Kestel il\u00e7esindeki Hasan \u00c7o\u015fkun Anadolu lisesinde ge\u00e7irdim. \u015eu an Bal\u0131kesir \u00dcniversitesi'nde aktif \u00f6\u011frencili\u011fimi devam e\u011fitmekteyim. Bursa'da ya\u015f\u0131yorum.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nG\u00d6ZLER\u0130N\r<br\/>BELK\u0130 DE\r<br\/>Y\u0130NE DO\u011eUYOR G\u00dcNE\u015e \n \n"
}