{
    "Adi": "Emre Kitapc\u0131",
    "dogumTarihi": "06.06.2000 &#199;orum\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00c7orumda do\u011fdu ankarada ya\u015f\u0131yor . \u0130stanbulda okuyor . \u015eiir yazmaya 17 ya\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131 <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}