{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1977-\n",
    "sairHayati": "\nAd\u0131m Ender pehlivan, Samsun Havza il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 K\u00fcflek K\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya a\u00e7m\u0131\u015f\u0131m g\u00f6zleri. Kafa ka\u011f\u0131d\u0131mda \u015fubat 5 olarak belirlenen do\u011fum g\u00fcn\u00fcm, Annemin \u201co\u011flum sen do\u011fdu\u011funda biz orak bi\u00e7iyorduk\u201d s\u00f6zlerine istinaden h\u00fckm\u00fcn\u00fc kaybetmi\u015ftir.  Do\u011fdu\u011fum y\u0131lda, babam\u0131n arkada\u015f\u0131 vefat etmi\u015f beni de o y\u0131l k\u0131rklam\u0131\u015f olmalar\u0131  nedeni ile 1977 olarak sabitlenmi\u015ftir.   <br\/>Otuz n\u00fcfuslu kocaman bir ailede ge\u00e7ti \u00e7ocuklu\u011fum. \u201cBaba yan\u0131nda evlat sevilmez\u201d anlay\u0131\u015f\u0131 nedeni ile dedelerimize verdik baba sevgilerimizi ... \n"
}