{
    "Adi": "Enes Tany\u0131ld\u0131z",
    "dogumTarihi": "04\/04\/1999   MEZOPOTAMYA\/ VAN\n",
    "sairHayati": "\n\n\nVanl\u0131 9 \u00e7ocuklu bir ailenin en k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcd\u00fcr Enes. Van da do\u011fan Enes \u00f6n \u00e7ocuklu\u011funu \u00c7ukurovada ge\u00e7irmi\u015f Van'a ise 15 ya\u015f\u0131nda d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fcr.Mezopotamya ve \u00c7ukurova aras\u0131nda ki farkl\u0131l\u0131klar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnen Enes ezilen toplumun ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatmak i\u00e7in \u015fiire sar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bunda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 imkans\u0131z a\u015fk\u0131n da pay\u0131 b\u00fcy\u00fckt\u00fcr. a\u015fk onun i\u00e7in imkans\u0131zd\u0131r \u00e7\u00fcnk\u00fc sevdi\u011fi kad\u0131n asla ona sevgi g\u00f6stermemi\u015ftir.\u0130\u015fin \u00f6z\u00fc canlar \u015fair a\u015f\u0131kt\u0131r ama kavu\u015famam\u0131\u015ft\u0131r   <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}