{
    "Adi": "Enes &#199;etin",
    "dogumTarihi": "Enes &#199;etin\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1998 y\u0131l\u0131nda Yozgat \u00c7ekerek il\u00e7esinde do\u011fdum. \u015eu an Akda\u011fmadeni'nde ya\u015f\u0131yorum. \u0130lk\u00f6\u011fretim 5. s\u0131n\u0131fta okuyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}