{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\u201c\u0130nsan\u0131 s\u00f6zc\u00fcklerle, anlamlarla dayan\u0131lmaz bir g\u00fcre\u015f <br\/><br\/>Kar\u015f\u0131s\u0131nda b\u0131rakan. \u015eiirin \u00f6nemi yok, <br\/><br\/>\u0130nsan\u0131n umdu\u011fu kadar de\u011fil <br\/><br\/>\u00c7oktan beri aranan \u015feyin de\u011feri ne? <br\/><br\/>De\u011feri ne \u00e7oktan \u00f6zlenen sessizli\u011fin, sonyaz erincinin <br\/><br\/>De\u011feri ne ya\u015ftaki bilgeli\u011fin! Aldatt\u0131lar m\u0131 bizi...\u201d <br\/><br\/>T. S. Eliot \n"
}