{
    "Adi": "Enes Furkan Kaplan",
    "dogumTarihi": "16.05.2003 Denizli\/Ac\u0131payam\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}