{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1983 -\n",
    "sairHayati": "\n\u015eair 1983 y\u0131l\u0131n\u0131n Haziran ay\u0131nda Amasya'da do\u011fmu\u015ftur.\u0130lk ve orta\u00f6\u011frenimini Amasya'da g\u00f6rm\u00fc\u015f,vatani g\u00f6revini Band\u0131rma'da tamamlam\u0131\u015ft\u0131r...<br\/><br\/>     \u0130lkokul be\u015finci s\u0131n\u0131fa (1993)           giderken dizelerin aras\u0131na giren \u015fair, 2010 y\u0131l\u0131 itibariyle \u015fiirle dolu 17 y\u0131l\u0131 geride b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131r...Yerel bir\u00e7ok radyoya konuk olan \u015fairimiz ayn\u0131 zamanda Amasya Sanat\u00e7\u0131lar Derne\u011fi(ASD)         kurucu \u00fcyelerindendir...Kendine has bir \u00fcslubu olan ve g\u00fcndelik dil ile eskimeye y\u00fcz tutmu\u015f kelimeleri kayna\u015ft\u0131r\u0131p  ... \n"
}