{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1963 -\n",
    "sairHayati": "\nElaz\u0131\u011f'l\u0131, yakla\u015f\u0131k 30 y\u0131ldan bu yana yaz\u0131yor, Emekli, ba\u011flama \u00e7al\u0131yor, evli ve \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk sahibi.<br\/>Halen \u0130stanbul-Kartal'da  ya\u015f\u0131yor. \n"
}