{
    "Adi": "Enver Y\u0131ld\u0131z",
    "dogumTarihi": "1972 -Sivas\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1972  Sivas  do\u011fumludur.\u00d6\u011fretmen  olan  \u015fair, \u015fiirlerini ruh ahvalinin bir yans\u0131mas\u0131 olarak g\u00f6rmekte ve  ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 anlar\u0131 bu sayede foto\u011fraflamaktad\u0131r... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nG\u00f6\u00e7\u00fc D\u00fc\u015fleyenler (2020) \n \n"
}