{
    "Adi": "Ercan Sever",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nTEK\u0130RDA\u011e\r<br\/>\r<br\/>Tekfurlar traklar sahibi olmu\u015f\r<br\/>Marmara denizi arkada\u015f olmu\u015f\r<br\/>Sonunda \u0130slam'\u0131n topra\u011f\u0131 olmu\u015f\r<br\/>Do\u011fup b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm yersin Tekirda\u011f\r<br\/>\r<br\/>Kiraz\u0131 yemeye doyum olmuyor\r<br\/>Baharda sergiler kiraz doluyor\r<br\/>Hasad\u0131 bilseniz ne zor oluyor\r<br\/>Kiraz\u0131n diyar\u0131 g\u00fczel Tekirda\u011f\r<br\/>\r<br\/>Osmanl\u0131 ceddimiz fetih eylemi\u015f\r<br\/>Bedesten ve hanlar ile s\u00fcslemi\u015f\r<br\/>Medrese ve cami ile bezemi\u015f\r<br\/>Buram buram tarih kokan Tekirda\u011f\r<br\/>\r<br\/>S\u00fcleyman Pa\u015fad\u0131r O'nun fatihi \r<br\/>Orhan Gazimizin b\u00fcy\u00fck neferi\r<br\/>Osmanl\u0131 ruhunun g\u00fczel eseri\r<br\/>Fetih projesi \u015fehir Tekirda\u011f\r<br\/>\r<br\/>Yeni nesillere yanan \u0131\u015f\u0131ks\u0131n\r<br\/>\u0130slam sanca\u011f\u0131n\u0131 Hak ay\u0131rmas\u0131n\r<br\/>Allah musibetten daim saklas\u0131n\r<br\/>\u015eehitler ota\u011f\u0131 yersin Tekirda\u011f\r<br\/>\r<br\/>Ercan SEVER\r<br\/>19.05.2017\r<br\/>Edirne\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>A. Metin abi nin Tekirda\u011f isimli \u015fiirine naziremizdir \n \n"
}