{
    "Adi": "Ercan Kaplan",
    "dogumTarihi": "1985 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1985\u2019te Bal\u0131kesir Bigadi\u00e7\u2019te do\u011fdu. \u0130lk\u00f6\u011frenimini Cumhuriyet \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu, orta\u00f6\u011frenimini Cumhuriyet Lisesinde tamamlad\u0131. Kamu Y\u00f6netimi mezunudur. \u00c7e\u015fitli s\u00fcrelerle Artvin, Gaziantep, Kahramanmara\u015f, \u015e\u0131rnak\u2019ta ya\u015fad\u0131. Halen \u0130zmir\u2019de ya\u015famaktad\u0131r. \u015eiire ilgisi ilkokul y\u0131llar\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. <br\/>        Sahne Tozu Tiyatrosu\u2019nda iki y\u0131l oyunculuk e\u011fitimi alm\u0131\u015f, bir y\u0131l oyunculuk yapm\u0131\u015ft\u0131r. ArtAcademy ve Ba\u015fkent \u0130leti\u015fim Akademisi gibi kurumlarda: Oyunculuk\/Dramatik Yazarl\u0131k\/Yarat\u0131c\u0131 Drama e\u011fitimlerini g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcr. \u00c7a\u011fr\u0131 Radyo\u2019da \u015fiir program\u0131 haz\u0131rlam\u0131\u015f ve sunmu\u015ftur. K\u00fclt\u00fcr Kentleri Birli\u011fi\u2019nde, \u0130zmir Temsilcili\u011fi; birka\u00e7 yerel gazetede k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131r. Uluslararas\u0131 Aktivist Sanat\u00e7\u0131lar Birli\u011fi \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda Gen\u00e7 Aktivistleri kurmu\u015f ve komite ba\u015fkan\u0131d\u0131r. Zaman zaman \u015fiir dinletilerini \u0130zmir\u2019de ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015ftir.<br\/>     2014 y\u0131l\u0131nda Tiyatro Y\u00f6nge\u00e7\u2019i kurmu\u015f ve Genel Sanat Y\u00f6netmenli\u011fi\u2019ni yapmaktad\u0131r.<br\/><br\/>Kitaplar\u0131: <br\/>Ate\u015flere Verdin Y\u00fcre\u011fini  \u015eiir<br\/>\u0130nan\u00e7lar Mezarl\u0131\u011f\u0131  \u015eiir<br\/><br\/>Oynad\u0131\u011f\u0131 Tiyatro Oyunlar\u0131:<br\/>Y\u0131l 2033<br\/>Troilus ve Cressida \u2018\u2019Truva\u2019\u2019<br\/><br\/>Oynad\u0131\u011f\u0131 Sinema Filmleri:<br\/>Efe \u2018\u2019Bir \u0130hanet \u00d6yk\u00fcs\u00fc\u2019\u2019<br\/><br\/>\u2018\u2019\u0130lk \u015fiir kitab\u0131 olan Ate\u015flere Verdin Y\u00fcre\u011fini, 2010\u2019da yay\u0131mland\u0131. Bi\u00e7im kayg\u0131s\u0131 ta\u015f\u0131mayan bu eserdeki \u015fiirler a\u015fk, yaln\u0131zl\u0131k, gelece\u011fe g\u00fcven ve inan\u00e7, unutamamak, fedak\u00e2rl\u0131k ve pi\u015fmanl\u0131klar gibi temalara gizemli ve ya\u015famdan zevk alan insan\u0131n bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131maktad\u0131r. <br\/>2012\u2019de ikinci kitab\u0131 \u0130nan\u00e7lar Mezarl\u0131\u011f\u0131 yay\u0131mland\u0131. \u0130nan\u00e7lar Mezarl\u0131\u011f\u0131\u2019nda modern insan\u0131n ruh \u00e7\u0131rp\u0131nmalar\u0131n\u0131, a\u00e7mazlar\u0131n\u0131, d\u00fcnyay\u0131 ve hayat\u0131 alg\u0131lay\u0131\u015f\u0131n\u0131 varolu\u015f\u00e7u bir yakla\u015f\u0131mla yans\u0131tmay\u0131 ba\u015faran \u015fairin ana izlekleri, sonsuz bir sevi aray\u0131\u015f\u0131n\u0131 yans\u0131tan a\u015fk ve \u00f6l\u00fcmd\u00fcr. \u015eiirin bi\u00e7imsel \u00f6zelliklerine de \u00f6nem verilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u0130nan\u00e7lar Mezarl\u0131\u011f\u0131, \u015fairin geli\u015fim\/de\u011fi\u015fim \u00e7izgisinin \u00f6nemli bir basama\u011f\u0131d\u0131r.\u2019\u2019 Ali Arar <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAte\u015flere Verdin Y\u00fcre\u011fini\r<br\/>\r<br\/>\u0130nan\u00e7lar Mezarl\u0131\u011f\u0131 \n \n"
}