{
    "Adi": "Erci\u015fli Emrah",
    "dogumTarihi": "17. yy\n",
    "sairHayati": "\n\n\nErci\u015fli Emrah, 17. y\u00fczy\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda ya\u015fam\u0131\u015f olan T\u00fcrk halk \u015fairidir. Erci\u015f kalesine ba\u011fl\u0131 bir Karakoyunlu k\u00f6y\u00fc olan Ergans\u2019ta do\u011fmu\u015ftur. Erci\u015f kalesinin ba\u015f\u0131 Miro\u011flu\u2019nun sazc\u0131s\u0131 \u00c2\u015f\u0131k Ahmet\u2019in o\u011fludur. \u0130ran ve Azerbaycan'\u0131n bat\u0131 kesimlerini gezerek g\u00f6rd\u00fcklerini ar\u0131 bir T\u00fcrk\u00e7e ile \u015fiirlerine aktarm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>Hayat\u0131 'bir masal\u0131n sisli, g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri aras\u0131nda g\u00f6m\u00fcl\u00fc kalan Erci\u015fli Emrah, Erzurumlu Emrah'la kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. XVII. Y\u00fczy\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 san\u0131lan Erci\u015fli Emrah, Erci\u015f kafesine ba\u011fl\u0131 bir Karakoyunlu k\u00f6y\u00fc olan Egans'ta do\u011fmu\u015ftur. Erci\u015f kalesinin ba\u015fbu\u011fu Miro\u011flu'nun sazc\u0131s\u0131 A\u015f\u0131k Ahmet'in o\u011fludur. <br\/><br\/>Gen\u00e7 ya\u015fta Miro\u011flu'nun k\u0131z\u0131 Selvihana a\u015f\u0131k olarak sevgilisinin ard\u0131ndan \u0130ran ve Azerbaycan'\u0131n bat\u0131 kesimlerini gezmi\u015f, g\u00f6rd\u00fcklerini duru bir T\u00fcrk\u00e7e ile anlatm\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}