{
    "Adi": "Erdal Mollao\u011flu",
    "dogumTarihi": "1988 trabzon\n",
    "sairHayati": "\n\n\nTrabzon arakl\u0131--da do\u011fdum hayat\u0131m kendimi aramak ve ele\u015ftirmekle ge\u00e7ti hala bir arpa boyu yol ald\u0131\u011f\u0131m yok kaybedenler kul\u00fcb\u00fc daimi \u00fcyesi <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}