{
    "Adi": "Erdal Karada\u011f",
    "dogumTarihi": "1972\n",
    "sairHayati": "\n\n\nSOLUK SOLU\u011eA B\u0130R YA\u015eAM MACERASININ B\u0130YOGRAF\u0130S\u0130..<br\/><br\/>21 Mart 1972 y\u0131l\u0131nda Kars'\u0131n Sar\u0131kam\u0131\u015f il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 G\u00fclentap k\u00f6y\u00fcnde sabaha kar\u015f\u0131 tahminen saat 03:30 da tek g\u00f6zl\u00fc bir evde d\u00fcnyaya g\u00f6zlerimi a\u00e7m\u0131\u015f\u0131m Ba\u015fta beni 9 ay boyunca karn\u0131nda ta\u015f\u0131yan besleyen d\u00fcnyalar iyisi ANA'ma emeklerinden sevgisinden dolay\u0131 sonsuz te\u015fekk\u00fcrlerimi sayg\u0131lar\u0131m\u0131 yolluyorum, tabi sevgili babam\u0131n olu\u015fumda ve ya\u015fay\u0131\u015f\u0131m da ki emeklerini de g\u00f6z ard\u0131 etmeden....<br\/>ben hen\u00fcz 1 ya\u015f\u0131ndayken 1973 y\u0131l\u0131nda malum hayat \u015fartlar\u0131n\u0131n ve k\u00f6y ya\u015fam\u0131n\u0131n zorlu\u011funu da g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulunduran aile b\u00fcy\u00fcklerim bir umut ile \u015fehir hayat\u0131na do\u011fru yol alm\u0131\u015flar,geldikleri yer KOCAEL\u0130 ilinin Gebze \u0130l\u00e7esine ba\u011fl\u0131 o y\u0131llarda ad\u0131 bile olmayan ama izocam fabrikas\u0131n\u0131n olmas\u0131ndan dolay\u0131 \u0130zocam olarak bilinen bir mahalle bile olmayan bir ka\u00e7 haneden olu\u015fan o zamanlar \u015firinmi \u015firin olan ve sonra mahalle olup \u00e7erke\u015fli k\u00f6y\u00fcne ba\u011flanan g\u00f6\u00e7\u00fcn en \u00e7ok ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 sanayile\u015fmenin her ge\u00e7en g\u00fcn \u00e7\u0131\u011f gibi b\u00fcy\u00fcmesiyle birlikte belde stat\u00fcs\u00fc kazan\u0131p 1987 y\u0131l\u0131ndan itibaren lanet olas\u0131 siyasetinde girmesiyle \u00e7arp\u0131k yerle\u015fmenin oldu\u011fu \u00e7evre ve sanayi kirlili\u011fiyle d\u00fcnya kamuoyunda kanser ovas\u0131 olarak geni\u015f yer bulan ve \u015fimdide il\u00e7e olman\u0131n hi\u00e7bir alt ve \u00fcst yap\u0131s\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 halde politik ve g\u00fcvenlik ama\u00e7l\u0131 formalite den il\u00e7e yap\u0131lan D\u0130LOVASI'na yerle\u015fmi\u015fiz...kom\u015fuluklar\u0131n dostluklar\u0131n \u00fcst seviyede oldu\u011fu \u00e7ocukluk ve gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131m\u0131 ne kelimelere nede kitaplara s\u0131\u011fd\u0131rmam m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil,serde f\u0131rlamal\u0131k ve macera perest,y\u00fcrekte de asi bir duru\u015f olunca ortaya enteresan bir insan modeli \u00e7\u0131k\u0131yor i\u015fte... B\u00fct\u00fcn g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fc meyve bah\u00e7elerinde meyve \u00e7alarak ve oyunlar oynayarak ge\u00e7irirdik.\u00e7ocuk ya\u015fta ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z sigaray\u0131 temin edebilmek i\u00e7in kendi k\u00fcmesimizden yumurta \u00e7al\u0131p ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z Mahalle bakkal\u0131na verip kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda sigara al\u0131yorduk,Ama ilgin\u00e7 bir durum vard\u0131 K\u00fcrt mahallesi olarak bilinen mahallemizin tek bakkal\u0131 d\u00fcnyalar iyisi Laz Mustafayd\u0131 gen\u00e7 ya\u015fta yitirdik bu vesileyle kendisini de sayg\u0131yla an\u0131yorum...halklar\u0131n o y\u0131llarda bir b\u00fct\u00fcn oldu\u011fu sorunlar\u0131n ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131 bu durumu da y\u0131llar sonra anlayabildim....derelerde y\u00fczerek bal\u0131k tutarak,At E\u015fek s\u0131rt\u0131nda ge\u00e7en \u00e7ocukluk ve gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131m\u0131z\u0131n ba\u015flar\u0131nda, \u015fimdilerde moda olan kad\u0131nlar aras\u0131 g\u00fcn yapma ak\u0131m\u0131n\u0131 bizler o y\u0131llarda herg\u00fcn s\u0131rayla birimizin k\u00fcmesinden tavuk \u00e7al\u0131p da\u011fda ate\u015f yakarak k\u0131zart\u0131p yemekle ke\u015ff etmi\u015ftik... deli dolu ya\u015fant\u0131ma s\u0131\u011fd\u0131rd\u0131\u011f\u0131m maceralar\u0131n i\u00e7inde bozulmadan ayakta durabilmenin mutlulu\u011fu ve gururunu ya\u015famak bir ba\u015fka g\u00fczellik,, bir hayat \u015fu ana kadar b\u00f6yle ya\u015fand\u0131 bundan sonra ne kadar ya\u015fan\u0131r bilinmez ama bildi\u011fim tek \u015fey bu ke\u015fmeke\u015f ya\u015famda insan b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e \u00e7ocuk olmak istiyor....insan\u0131 ve insana dair her\u015feyi seviyorum do\u011fay\u0131 seviyorum umutlar\u0131m\u0131z\u0131n azald\u0131\u011f\u0131 bir yerde kendim i\u00e7in ailem i\u00e7in sevdiklerim i\u00e7in g\u00fczel olan her \u015fey i\u00e7in umud'u ayakta tutman\u0131n m\u00fccadelesi ile hepinizi sayg\u0131yla sevgiyle selaml\u0131yorum.... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}