{
    "Adi": "Erdal A\u015f\u0131k",
    "dogumTarihi": "22.o4.7o\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130stanbul Beykoz' da ikamet etmekteyim, kitap okumay\u0131, m\u00fczik dinlemeyi, seyehat etmeyi seviyorum... <br\/><br\/>Sa\u011fl\u0131cakla kal\u0131n...<br\/><br\/>...Parmakla Sayd\u0131m! ...   <br\/> <br\/><br\/>sevgilerimi doldurdum vagonlara <br\/>katar oldum ta\u015f\u0131d\u0131m y\u0131llarca <br\/>u\u011frad\u0131\u011f\u0131m istasyonlarda indiler <br\/>y\u00fcre\u011fimden kimileri haberli habersiz <br\/><br\/>yol boyuna, tarla kenar\u0131na att\u0131m <br\/>kimileri sahte iki y\u00fczl\u00fcleri <br\/>ne k\u00f6pr\u00fclerden ge\u00e7tim \u00e7at\u0131rdayan <br\/>sular akan, alt\u0131ndan \u00e7a\u011flayan <br\/><br\/>karanl\u0131k t\u00fcnellere dald\u0131m <br\/>vard\u0131m varamad\u0131m yolun sonuna <br\/>d\u00f6nd\u00fcm durunca d\u00f6nd\u00fcmde <br\/>birde arkama bakt\u0131m <br\/>seveni sevdi\u011fimi parmakla sayd\u0131m! <br\/>  <br\/>Erdal A\u015f\u0131k <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}