{
    "Adi": "Erdal Bal\u0131k",
    "dogumTarihi": "Kars 1974\n",
    "sairHayati": "\n\n\nErdal Bal\u0131k<br\/>A\u015f\u0131k Kul Erdal<br\/><br\/>\u00c2\u015f\u0131k \/ 20. Y\u00fczy\u0131l \/ Anadolu-Osmanl\u0131-T\u00fcrkiye)<br\/><br\/>Erdal Bal\u0131k, Kars'a ba\u011fl\u0131 \u00c7\u0131\u011f\u0131rgan k\u00f6y\u00fcnde 22 Nisan 1974 tarihinde do\u011fmu\u015ftur. \u015eiirlerinde Bal\u0131k ve Erdal\u00ee mahlaslar\u0131n\u0131 kullanan \u00e2\u015f\u0131k, \u0130skender ve Hanife'nin yedi \u00e7ocu\u011fundan biridir. \u0130lk\u00f6\u011frenimini \u00c7\u0131\u011f\u0131rgan k\u00f6y\u00fcnde, orta \u00f6\u011frenimini Erzurum ve Kars\u2019taki okullarda, liseyi ise K\u0131rklareli Atat\u00fcrk Lisesi ve \u0130zmir \u00d6demi\u015f Lisesinde tamamlar. Ekonomik \u015fartlar nedeniyle e\u011fitimine devam edemeyen \u00e2\u015f\u0131k, \u0130zmir ve \u0130stanbul gibi \u015fehirlerde \u00f6zellikle in\u015faat i\u015flerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. B\u00f6lge halk\u0131n\u0131n bir\u00e7o\u011funun g\u00fcn\u00fcm\u00fcz G\u00fcrcistan Ah\u0131ska b\u00f6lgesinden gelmesi \u00e2\u015f\u0131kl\u0131k gelene\u011finin ya\u015famas\u0131 ve ya\u015fat\u0131lmas\u0131na \u00f6nemli katk\u0131 sa\u011flar. \u00c2\u015f\u0131k Erdal\u2019\u0131n ailesi Ah\u0131ska b\u00f6lgesinden Kars\u2019a gelmemesine kar\u015f\u0131n, \u00c7\u0131\u011f\u0131rgan k\u00f6y\u00fcn\u00fcn ya\u015fayanlar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 y\u00fcz y\u0131l \u00f6nce \u00c7\u0131\u011f\u0131rgan k\u00f6y\u00fcne gelerek, \u00e2\u015f\u0131k tarz\u0131 s\u00f6yleme ve dinleme k\u00fclt\u00fcr\u00fc a\u00e7\u0131s\u0131ndan k\u00f6ydeki gelene\u011fe katk\u0131 sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r. Gelene\u011fin ya\u015fanan co\u011frafyada ya\u015fat\u0131lmas\u0131 \u00e2\u015f\u0131\u011f\u0131n \u00e7ocuk ya\u015flardan itibaren m\u00fczi\u011fe, s\u00f6ze ve icra gelene\u011fine olan tan\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131na imk\u00e2n sunar. \u00c2\u015f\u0131k Erdal\u2019\u0131n \u00e7ocukluk ve gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131nda gelene\u011fin gerek k\u00f6y odalar\u0131nda gerek kahvehanelerde \u00c2\u015f\u0131k Murat \u00c7obano\u011flu, \u00c2\u015f\u0131k Sabri \u015eim\u015feko\u011flu gibi isimlerle s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi \u00e2\u015f\u0131\u011f\u0131n gelenekle olan ba\u011f\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmi\u015ftir. Baba \u0130skender Bey\u2019in gelene\u011fe kar\u015f\u0131 ilgisi, \u00e2\u015f\u0131klara sevgi ve muhabbeti \u00c2\u015f\u0131k Erdal\u2019\u0131 bu alana daha da yak\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131r.<br\/><br\/>\u00c7ocukluk y\u0131llar\u0131n\u0131n \u00e2\u015f\u0131klarla i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7mesi, \u00e2\u015f\u0131\u011f\u0131n ortaokul y\u0131llar\u0131ndan itibaren amat\u00f6rce de olsa \u015fiirler yazmas\u0131na f\u0131rsat tan\u0131r. Gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131nda dinledi\u011fi \u00e2\u015f\u0131klardan kendi eserlerini ve usta mal\u0131 eserleri \u00f6\u011frenmeye ba\u015flayan \u00e2\u015f\u0131k; \u00c2\u015f\u0131k S\u00fcmman\u00ee, \u00c2\u015f\u0131k \u015eenlik, Ruhsat\u00ee, Seyran\u00ee, H\u00fcda\u00ee, R\u00fcstem Alyanso\u011flu, Ya\u015far Reyhan\u00ee gibi \u00e2\u015f\u0131klar\u0131n kendi \u015fiir d\u00fcnyas\u0131n\u0131 etkiledi\u011fini belirtir. Buna kar\u015f\u0131n \u00f6zellikle bir d\u00f6nem yan\u0131nda bulundu\u011fu Murat \u00c7obano\u011flu ve Halis Altunbey gibi isimler onun \u00e2\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u015fekillenmesinde temel olu\u015fturur (Altunbey 2011: 197-198). \u00c2\u015f\u0131k Erdal Bal\u0131k\u2019\u0131n yeti\u015ftirdi\u011fi bir \u00e2\u015f\u0131k bulunmamaktad\u0131r. \u00d6zellikle Kars'ta yay\u0131n yapan yerel radyo ve televizyon programlar\u0131na kat\u0131lan \u00e2\u015f\u0131k, \u00e7e\u015fitli kamu kurumlar\u0131n\u0131n ve sivil toplum kurulu\u015flar\u0131n\u0131n tertip etti\u011fi etkinliklerde de yer alm\u0131\u015ft\u0131r. Ayr\u0131ca \u00e2\u015f\u0131k, \u00e7e\u015fitli yar\u0131\u015fmalara kat\u0131lm\u0131\u015f ve \u00f6d\u00fcller alm\u0131\u015ft\u0131r. Murat \u00c7obano\u011flu Kars \u00c2\u015f\u0131klar Bayram\u0131\u2019n\u0131n 2005'te Murat \u00c7obano\u011flu Kars \u00c2\u015f\u0131klar Bayram\u0131\u201dnda kat\u0131larak \u00c2\u015f\u0131k R\u00fcstem Alyanso\u011flu \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc; 2006'da ustamal\u0131 dal\u0131nda \u00c2\u015f\u0131k Mehmet Hicran\u00ee ikincilik \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc; 2007'de Kars ve Kars kalesi \u015fiir dal\u0131nda ikincilik \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc; 2008 y\u0131l\u0131nda \u201cBaba La\u00e7in\u201d adl\u0131 hik\u00e2yeyle ikincilik \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc; 2010'da ise Kars'ta d\u00fczenlenen T\u00fcrkiye T\u00fcrk\u00fclerimiz Bayram\u0131nda \u201cY\u0131llar\u201d adl\u0131 eseriyle de Murat \u00c7obano\u011flu \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcl\u00fck \u00f6d\u00fcllerini kazanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu yar\u0131\u015fmalar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda bir\u00e7ok etkinli\u011fe kat\u0131larak ba\u015far\u0131 belgesi, plaket, madalya kazanm\u0131\u015ft\u0131r. 1991'de evlenen \u00e2\u015f\u0131k, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Konya'da ik\u00e2met etmektedir.<br\/><br\/>\u0130lk d\u00f6nem \u015fiirlerinden itibaren kendi soyad\u0131 olan Bal\u0131k\u2019\u0131 mahlas olarak se\u00e7en \u00e2\u015f\u0131k, zaman zaman ismini de Erdal\u00ee \u015feklinde mahlas olarak kullan\u0131r. \u00c2\u015f\u0131k tarz\u0131 \u015fiirin dinleyici kitlesinin \u00f6zellikle belirli bir ya\u015f grubunun \u00fczerindeki kitleler olmas\u0131 bu anlamda b\u00f6lge \u00e2\u015f\u0131klar\u0131n\u0131 oldu\u011fu gibi \u00c2\u015f\u0131k Erdal\u2019\u0131n da standart T\u00fcrk\u00e7eyi kullanmaktan ziyade Kars a\u011f\u0131z \u00f6zelliklerini kullanmas\u0131na neden olmu\u015ftur. Sekizli, on birli ve on be\u015fli hece vezniyle yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirler yo\u011funlukta olan \u00c2\u015f\u0131k Erdal\u2019\u0131n \u015fiirlerinin d\u00f6rtl\u00fck say\u0131s\u0131 be\u015f ile yedi aras\u0131nda de\u011fi\u015fmektedir. \u015eiirlerinde tahkiye ve nasihat tarz\u0131n\u0131 yo\u011funlukla kullanan \u00e2\u015f\u0131k, Kars ve \u00e7evresinde \u00e7e\u015fitli \u00e2\u015f\u0131klardan dinledi\u011fi hik\u00e2yelerin \u00f6nemli bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc belirli oranda icra edebildi\u011fini \u00c2\u015f\u0131k Baba La\u00e7in adl\u0131 hik\u00e2yeyi de kendisinin tasnif etti\u011fini belirtir (Altunbey 2011: 197-198).<br\/><br\/>Hayat\u0131, sanat\u0131 ve \u015fiirleriyle ilgili \u0130brahim \u00d6zkaya ve Kemal Alin taraf\u0131ndan haz\u0131rlan Ya\u015fayan \u0130nsan Hazineleri adl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmada, yerel ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Salih \u015eahin taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan Ozanl\u0131k Gelenekleri ve Do\u011fulu Saz \u015eairleri, Kafkas \u00dcniversitesi T\u00fcrk Halk Bilimi Ara\u015ft\u0131rma Merkezi taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan Kars \u00c2\u015f\u0131klar\u0131n\u0131n Hayatlar\u0131, Sanatlar\u0131 ve \u015eiirlerinden \u00d6rnekler adl\u0131 eserlerde \u00e2\u015f\u0131\u011fa yer verilmi\u015ftir <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u0130nsan ol insan \n \n"
}