{
    "Adi": "Erdal Y\u0131ld\u0131r\u0131mo\u011flu",
    "dogumTarihi": "07\/04\/1975 \n",
    "sairHayati": "\n\n\nKaracao\u011flan\u0131n dedi\u011fi gibi \u00fcryan gelip \u00fcryan giden bir garip <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}