{
    "Adi": "Erdem Dereci",
    "dogumTarihi": "05.06.2001\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eiir yazmay\u0131 seven gen\u00e7 bir \u00e7ayla\u011f\u0131m. Burada kendimi ve \u015fiirlerimi daha da geli\u015ftirebilece\u011fimi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nHer \u015fey bo\u015f,\u00dc\u015f\u00fcyorum,Kapat\u0131yorum g\u00f6zlerimi,Art\u0131k sevmiyorum seni,Art\u0131k sevemiyorum seni,Bir sal\u0131 ak\u015fam\u0131 \n \n"
}