{
    "Adi": "Erdem Y\u0131ld\u0131r\u0131m 2",
    "dogumTarihi": "23.04.1983 Sivas\/\u015eark\u0131\u015fla\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}