{
    "Adi": "Erdem &#214;zdemir",
    "dogumTarihi": "1980\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1980 y\u0131l\u0131nda Sakarya' da do\u011fdu. Liseyi Bursa' da bitirdi. 1999 y\u0131l\u0131nda \u0130.T.\u00dc. T.M.D.K. ya girdi ve 2003 y\u0131l\u0131nda mezun oldu. 2005 y\u0131l\u0131na askerden d\u00f6nd\u00fc ve Sakarya \u00dcniversitesinde Ara\u015ft\u0131rma G\u00f6revlisi oldu.  Folklor ve M\u00fczikoloji Ana Bilim Dal\u0131nda lisans\u00fcst\u00fc  e\u011fitimini 2008 de bitirdi ve ayn\u0131 y\u0131l Sakarya \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 ABD de doktora e\u011fitimine ba\u015flad\u0131. 2005 y\u0131l\u0131nda Grup Sarma\u015f\u0131\u011f\u0131 kurdu ve T\u00fcrkiye genelinde 70' i a\u015fk\u0131n konser verdi. 2010 y\u0131l\u0131nda ilk solo alb\u00fcm\u00fc Affedilen'i piyasaya s\u00fcrd\u00fc. \u015eiir yazmaya orta okul y\u0131llar\u0131nda ba\u015flayan \u015fair, genellikle hece vezni kullanmaktad\u0131r. Yazd\u0131\u011f\u0131 bir\u00e7ok \u015fiire beste yapm\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}