{
    "Adi": "Erdin&#231; Tuna",
    "dogumTarihi": "1970-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1970 Y\u0131l\u0131nda Ayval\u0131k'ta do\u011fdum \u015fiir yazmay\u0131 \u00e7ok seviyorum<br\/>herkese sayg\u0131 ve sevgilerimi g\u00f6nderiyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015fiirlerim ve \u015fark\u0131 s\u00f6zlerim \n \n"
}