{
    "Adi": "Erdo\u011fan \u015eim\u015fek",
    "dogumTarihi": "24.04.1972\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}