{
    "Adi": "Erdo\u011fan Alar&#231;in",
    "dogumTarihi": "10.01.1986 G\u0130RESUN\n",
    "sairHayati": "\n\n\nbo\u011faz\u0131n incisi BEYKOZ'da ya\u015f\u0131yorum. t\u00fcm \u015fiirlerimi buradan yaz\u0131yorum, 7 tepeli \u0130STANBUL'a... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}