{
    "Adi": "Erdo\u011fan Var\u0131m",
    "dogumTarihi": "03.01.1997 Karaman\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nMekteb-i hukuk-i adliye talebesi...  A\u015fka sevdal\u0131 bir T\u00fcrk...  Tonyukuk mahlas\u0131 tap\u015f\u0131ran...  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}