{
    "Adi": "Eren Y\u0131ld\u0131z",
    "dogumTarihi": "1995-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1995 y\u0131l\u0131nda Sivas ilinde d\u00fcnyaya gelen \u015fairin annesi Ne\u015fe han\u0131m babas\u0131 Erkan beydir. \u0130lk\u00f6\u011fretim ve lise tahsilini Sivas'ta tamamlam\u0131\u015f ve 2013 y\u0131l\u0131nda Bal\u0131kesir \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat M\u00fchendisli\u011fine  ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.  Hen\u00fcz 18 ya\u015f\u0131nda olan \u015fair bir\u00e7ok \u015fiir \u015f\u00f6lenlerine, kitap fuarlar\u0131na, \u015fiir dinletilerine, kat\u0131lm\u0131\u015f olup bir\u00e7ok  antoloji ve dergilerde \u015fiirleri yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r. Halk \u015fiiriyle yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirlerinde \"Ozan Altay\" mahlas\u0131n\u0131 kullanmaktad\u0131r.<br\/> \u015eair sanat hakk\u0131ndaki  g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc \" Sanat duygulara dokunmak hissetmektir.\" s\u00f6zleriyle ifade etmi\u015f. \u015eiiri de \" \u015eiir suskun kelimelerin dilidir.\" \u015feklinde tan\u0131mlam\u0131\u015ft\u0131r. Yazd\u0131klar\u0131yla b\u00fct\u00fcnle\u015fip \u015fiirin varl\u0131\u011f\u0131nda kaybolmadan \u015fair olunmayaca\u011f\u0131n\u0131 da dost sohbetlerinde dile getirmi\u015ftir. \u015eairin \u015fiirle ili\u015fkisini \"\u015eair a\u011fa\u00e7 gibidir duygu olmazsa kurur \u015fiir veremez\" s\u00f6zleriyle a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nHecenin Yazg\u0131s\u0131  \u015eairler Se\u00e7kisi 4, \u015eairler Se\u00e7kisi 5 \n \n"
}