{
    "Adi": "Erg&#252;n Terzio\u011flu",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\nD\u00fcnyada; 1959 y\u0131l\u0131nda yer ald\u0131m.<br\/><br\/>  Aslen \u0130zmir ve Manisa k\u00f6kenli bir aileye mensup olmama ra\u011fmen, \u00e7ocuklu\u011fumun ilk be\u015f senesi Samsun \/ Havzada ge\u00e7ti.<br\/><br\/>  E\u011fitimime; Antalya Gazi M. Kemal \u0130lkokulunda ba\u015flad\u0131m. Ortaokul e\u011fitimimi; Antalya Merkez Ortaokulunda ba\u015flamama ra\u011fmen, Adana Ziyapa\u015fa Ortaokulunda bitirdim. Lise hayat\u0131m\u0131; Adana Borsa Lisesinin ilk \u00f6\u011frencilerinden ve ilk mezunlar\u0131ndan olarak tamamlad\u0131m.<br\/><br\/>  Erzurum Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi Di\u015f Hekimli\u011fi Fak\u00fcltesinden 1983 y\u0131l\u0131nda mezun olup, halen Sakarya ili Hendek il\u00e7esinde Di\u015f Hekimli\u011fi mesle\u011fini serbest ve aktif olarak icra etmekteyim.<br\/><br\/><br\/>  Te\u015fekk\u00fcr; <br\/>  Ya\u015fananlar yada ya\u015fanas\u0131lar sebebi ile haddimi a\u015farak, kaleme sar\u0131l\u0131p, kelimelere d\u00f6kmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m, duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerimi, bir ba\u015fka pencere olarak kabul edenlere... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}