{
    "Adi": "Erg&#252;n G&#252;ng&#246;r",
    "dogumTarihi": "15.12.1998 Van &#214;zalp\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}