{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1941-\n",
    "sairHayati": "\n1941 y\u0131l\u0131nda Nazilli\u2019de do\u011fdu. \u0130stanbul Edebiyat Fak\u00fcltesi\u2019ni bitirdikten sonra \u00e7e\u015fitli liselerde edebiyat \u00f6\u011fretmeni olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Ma\u00e7ka Teknik Lisesinden emekli oldu. <br\/>Yaz\u0131, \u00f6yk\u00fc ve \u015fiirleri Akbaba, G\u0131rg\u0131r, T\u00fcrk Dili, Varl\u0131k, Ilgaz, Yelken, Sanat \u00c7evresi, G\u00fczel Yaz\u0131lar, Edebiyat G\u00fcndemi gibi \u00e7e\u015fitli dergilerde, gazetelerde \u00e7\u0131kt\u0131. Ad\u0131na, \u00f6zge\u00e7mi\u015fine, eserlerine \u015fair yazar s\u00f6zl\u00fcklerinde, edebiyat ansiklopedilerinde, antolojilerde yer verildi. T\u00fcrk Hava Kurumu\u2019nun, G\u00f6zlem, G\u00fcneysu, Yaba, Dam ... \n"
}