{
    "Adi": "Erkan G&#252;m&#252;\u015fsoy",
    "dogumTarihi": "1984-?\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1984 y\u0131l\u0131n\u0131n haziran ay\u0131n\u0131n on dokuzunda annemin ac\u0131lar\u0131n\u0131 dindirmek i\u00e7in g\u00f6zlerimi d\u00fcnyaya a\u00e7m\u0131\u015f\u0131m.Ben a\u011flarken bir bebe\u011fin ses tonuyla,etraf\u0131mda ne kadar insan varsa sevin\u00e7ten d\u00f6rt k\u00f6\u015fe olmu\u015flar,daha okula ba\u015flamadan kendimce \u015fark\u0131lar uydurmu\u015fum.\u00c7o\u00e7uklu\u011fumun masumca duygularuyla,ilk \u015fiirimi 1993 y\u0131l\u0131nda \u00f6\u011fretmenler g\u00fcn\u00fcyle ilgili bir yar\u0131\u015fmaya kat\u0131lmak i\u00e7in yazm\u0131\u015ft\u0131m.Ba\u015fta \u00f6\u011fretmenim olmak \u00fczere; o \u015fiiri benim yazd\u0131\u011f\u0131ma kimse inanmam\u0131\u015f,daha sonra ba\u015f\u0131mda bekleyip anne,baba,aile konular\u0131nda bana \u015fiirler yazd\u0131rm\u0131\u015flard\u0131.Bunlar \u015fairli\u011fe ilk ad\u0131m att\u0131\u011f\u0131m y\u0131llarda akl\u0131mda kalan ufak detaylar olarak haf\u0131zamda yer etti.<br\/>\u015eiir:\u00f6nceleri benim i\u00e7in aras\u0131ra yazd\u0131\u011f\u0131m bir me\u015fgale iken; hayat\u0131m\u0131n ikinci ba\u015flang\u0131c\u0131 olan ergenlik d\u00f6neminde vaz ge\u00e7ilmez bir tutku haline gelmeye ba\u015flad\u0131.Kelimelerin yetmedi\u011fi yerlerde,\u015fiirler benim yard\u0131m\u0131ma ko\u015fan dostlar\u0131m haline geldi.\u015eu ana kadar bir \u00e7ok \u015fiirim yerel gazetelerde yay\u0131mland\u0131 ve bir \u00e7ok kere de radyo programlar\u0131na ba\u011flanarak \u015fiirlerimi kendi sesimle fon m\u00fczi\u011fi e\u015fli\u011finde okuma f\u0131rsat\u0131 elde ettim. Lise y\u0131llar\u0131ndan sonra \u015fiirlerimi klasik \u015fiir tarz\u0131ndan,biraz daha otantik tarza oturtmaya \u00e7al\u0131\u015farak eskisine g\u00f6re biraz daha mecaz anlam y\u00fcklemenin gayreti i\u00e7inde oldum.13 y\u0131l\u0131d\u0131r \u015fiir yaz\u0131yorum daha \u015fair olamad\u0131\u011f\u0131m kan\u0131s\u0131nday\u0131m. Ne zaman \u015fair olurum ilham perilerine gerek kalamadan idalimdeki \u015fiiri <br\/>yazd\u0131\u011f\u0131m zaman. <br\/>                                                          <br\/>                                                         sevgi ve sayg\u0131lar\u0131mla<br\/>                                                            erkan g\u00fcm\u00fc\u015fsoy <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}