{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1963 -\n",
    "sairHayati": "\n1963 Kars do\u011fumluyum. Tahsil hayat\u0131m lise bitince bitti. \u00dcniversite; inad\u0131m y\u00fcz\u00fcnden bir ukde olarak kald\u0131. Bir d\u00f6nem... Ama i\u015fe erken ba\u015flamama vesile oldu bu durum. Evliyim, 2 o\u011flum var. <br\/><br\/>\tGen\u00e7li\u011fimde amat\u00f6r futbol oynad\u0131m, o ya\u015f\u0131 ge\u00e7ince de hep yapmak istedi\u011fim imkan ve  zaman da  yard\u0131mc\u0131 olunca 5 y\u0131l kadar tiyatro oyunculu\u011fu yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. 23 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m kurum \u00f6zelle\u015fince kurumla ve onun resmi tiyatro grubuyla da  vedala\u015ft\u0131m. <br\/><br\/>        S\u0131ras\u0131z s\u0131k\u0131nt\u0131lar s\u0131radan hayat ... \n"
}