{
    "Adi": "Erol Faruk Karakum",
    "dogumTarihi": "02\/06\/1997 SAMSUN\n",
    "sairHayati": "\n\n\n2 Haziran 1997 tarihinde Samsun'da do\u011fdu. \u0130lk, orta ve y\u00fcksek\u00f6\u011frenimini Samsun'da ger\u00e7ekle\u015ftirdi. \u0130lahiyat mezunu olan Erol, 2020 y\u0131l\u0131nda Kastamonu'da \u00f6\u011fretmenlik mesle\u011fine ba\u015flad\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}