{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1988-\n",
    "sairHayati": "\nGER\u00c7EKL\u0130\u011e\u0130M<br\/><br\/> Bir buru\u015fuk ka\u011f\u0131d\u0131n y\u00fcz\u00fcnde <br\/>Okyanuslar \u00e7alkaland\u0131 bir bir<br\/> Deniz k\u0131zlar\u0131 gezindi aram\u0131zda<br\/> Tufanlar \u00fczerimize y\u00fcr\u00fcd\u00fc bir bir<br\/> H\u00fcz\u00fcn ve esaret ya\u011fmurlar\u0131 ya\u011fd\u0131<br\/> <br\/>Ard\u0131ndan ayd\u0131nl\u0131klar\u0131 da g\u00f6rd\u00fck <br\/>G\u00fcne\u015f gelinli\u011fini giydi<br\/> Ay damatl\u0131\u011f\u0131n\u0131 <br\/>Bulutlar y\u0131ld\u0131zlarla karde\u015f oldu<br\/> <br\/>Ama benim ger\u00e7ekli\u011fim <br\/>Umudun k\u00f6r kur\u015funlar\u0131na gebe kald\u0131<br\/> Sersem g\u00f6zlerimi buru\u015fuk <br\/>Bir ka\u011f\u0131d\u0131n ortas\u0131nda unuttum <br\/>Hi\u00e7 kimseler g\u00f6remedi beni "
}