{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1969 -\n",
    "sairHayati": "\n25 Mart 1969\u2019da Adana\u2019n\u0131n Karata\u015f \u0130l\u00e7esi\u2019nde do\u011fdu. \u0130lk\u00f6\u011frenimini m\u00fctevazi bir bal\u0131k\u00e7\u0131 il\u00e7esi olan bu yerde tamamlad\u0131. Liseyi ise  Adana Kar\u015f\u0131yaka Teknik Lisesi Elektrik B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nde bitirdi. Lise \u00f6\u011frenimi, k\u00f6kleriyle ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n bir ba\u015flang\u0131c\u0131 oldu. Bundan sonraki ya\u015fam alan\u0131 d\u00f6nem d\u00f6nem de\u011fi\u015fse de genellikle Adana \u2018yd\u0131. \u00dcniversiteyi Adana \u00c7ukurova \u00dcniversitesi Fen Edebiyat Fak\u00fcltesi Matematik B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nde okudu. Olduk\u00e7a hareketli ge\u00e7en ve de \u00f6zellikle spor ile dopdolu olan bu y\u0131llar\u0131n onun i\u00e7in en ... \n"
}