{
    "Adi": "Ersin &#199;it&#231;i",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eairin, aral\u0131k 2005 bas\u0131ml\u0131 Hayaller \u0130syan\u0131n \u0130\u00e7inde adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131 bulunmaktad\u0131r. \n \n"
}