{
    "Adi": "Ertan Altan Mejdinli",
    "dogumTarihi": "08.01.1971\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nO k\u00f6yde bir \u00e7ocuk b\u00fcy\u00fcr\r<br\/>K\u00f6yde o elma a\u011fac\u0131n\u0131n alt\u0131nda\r<br\/>Bir k\u0131r \u00e7i\u00e7e\u011fi b\u00fcy\u00fcr\r<br\/>Birg\u00fcn \u00e7\u0131k\u0131p gelir\r<br\/>Bend a\u00e7\u0131l\u0131r,suyun Yolu b\u0131rak\u0131l\u0131r\r<br\/>Toprak a\u00e7\u0131l\u0131r \r<br\/>Bir k\u0131r \u00e7i\u00e7e\u011fi b\u00fcy\u00fcr k\u00f6yde o elma a\u011fac\u0131n\u0131n alt\u0131nda\r<br\/>\r<br\/>Ah gecedir \u015fimdi gecedir\r<br\/>\u00c7i\u011f de d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr bedenine\r<br\/>Uzun entarisi i\u00e7inde bir kad\u0131n\r<br\/>Korkarak e\u015fikte gezinir\r<br\/>Dam\u0131nda ayak sesleri duyulur\r<br\/>Ka\u00e7a\u011f\u0131ndan karde\u015fleri gelir\r<br\/>Bir k\u0131r \u00e7i\u00e7e\u011fi b\u00fcy\u00fcr\r<br\/>Birg\u00fcn \u00e7\u0131k\u0131p gelir\r<br\/>\r<br\/> \n \n"
}