{
    "Adi": "Ertu\u011frul Teber",
    "dogumTarihi": "Aral\u0131k 96 \/ \u015ei\u015fli \n",
    "sairHayati": "\n\n\nAral\u0131k 96 \u0130stanbul do\u011fumlu Ertu\u011frul Teber Yaz\u0131m hayat\u0131na \u00f6yk\u00fc ile ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.<br\/>2013 y\u0131l\u0131nda Kabata\u015f Erkek Lisesi \u00d6mer Seyfettin \u00d6yk\u00fc Yazma Yar\u0131\u015fmas\u0131nda \u2018Hayallerde Ebeg\u00fcmeci\u2019 adl\u0131 \u00f6yk\u00fcs\u00fcyle derece alm\u0131\u015ft\u0131r. <br\/>Lise ve \u00dcniversite hayat\u0131 boyunca \u015eiir, \u00d6yk\u00fc ve \u015eark\u0131 , Amat\u00f6r olarak da Tiyatro oyunlar\u0131 yaz\u0131m\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam etmi\u015f, 2017 y\u0131l\u0131nda  G\u00f6khan Erdo\u011fmu\u015fla kurdu\u011fu \u2018Mart Gibi\u2019 adl\u0131 grubuyla Alternatif  T\u00fcrk\u00e7e Rock t\u00fcr\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flam\u0131\u015f, ilk eserleri Olan \u2018Duraklar\u2019\u0131 Fono M\u00fczik etiketi ile dinleyiciyle payla\u015fm\u0131\u015f, profesyonel m\u00fczik hayat\u0131na ad\u0131m atm\u0131\u015ft\u0131r.\u2019 <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAnksiyete ve Vakit \u00dczerine\r<br\/>Smit Vesson\r<br\/>\r<br\/> \n \n"
}