{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "SEndikal aktivist\n",
    "sairHayati": "\n1959 Y\u0131l\u0131 G\u00fcz giri\u015finde, Malatya \u0130l'i Hekimhan \u0130l\u00e7esi Kur\u015funlu Buca\u011f\u0131 Kuyucak Mezras\u0131n\u0131n Sarp do\u011fas\u0131yla m\u00fccadele eden bir Anne- Baban\u0131n \u0130lk \u00e7ocu\u011fu olarak ya\u015fam m\u00fccadelesine kat\u0131lm\u0131\u015f\u0131m... \u0130lkokula k\u00f6y\u00fcmde ba\u015flay\u0131p, 3. S\u0131n\u0131ftan itibaren Malatya Kemal \u00d6zalper  ilkokulunda okuyarak  bitirdim.. Gazi Orta Okulu, \u015eehit Kemal \u00d6zalper End\u00fcstri meslek lisesi, Ayd\u0131n End\u00fcstri Meslek lisesi maceras\u0131yla orta \u00f6\u011frenimimi tamamlay\u0131p, 1978 Y\u0131l\u0131nda Ankara Y\u00fcksek Teknik \u00d6\u011eretmen Okulunu ba\u015flay\u0131p; 1982 Y\u0131l\u0131nda Motor ... \n"
}