{
    "Adi": "Eseng&#252;l &#199;elen",
    "dogumTarihi": "1954- Erzurum\/\u0130spir\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nFacebook : Eseng\u00fcl \u00c7elen \u015eiirleri Grubundan Ula\u015fabilirsiniz. \n \n"
}