{
    "Adi": "Eser Eser",
    "dogumTarihi": "04.11.1984\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1984 y\u0131l\u0131nda Amasya'da do\u011fdum.Edebiyata ve \u015fiire y\u00f6neli\u015fim ortaokul y\u0131llar\u0131na dayan\u0131yor.''Sanats\u0131z bir ya\u015fam kurumu\u015f bir a\u011fa\u00e7a benzer''. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nKendi imkanlar\u0131mla bast\u0131rd\u0131\u011f\u0131m ''Y\u00fcre\u011fimden Esintiler''adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131m bulunmaktad\u0131r. \n \n"
}