{
    "Adi": "Espiyeli Muhsin Akta\u015f",
    "dogumTarihi": "1966-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eA\u0130R\u0130N HAYATI \u0130LE \u0130LG\u0130L\u0130 YAZDIKLARI<br\/><br\/>Karadeniz\u2019in Giresun ili Espiye il\u00e7esinin Akkaya k\u00f6y\u00fcnde 1966 do\u011fdum,<br\/>Annem \u00f6yle diyor ben ne bilirim.<br\/>Kundakta do\u011fum tarihimi bilemem ya<br\/>\u0130lk okulu k\u00f6y\u00fcmde okudum.<br\/>Bir ilk bahar g\u00fcn\u00fc babam\u0131 kara topra\u011fa emanet ettim,<br\/>Sanki b\u00fct\u00fcn \u00fcmitlerimle birlikte bende yok oldum<br\/>Orta ve lise i\u00e7in toplay\u0131p \u00e7antam\u0131  gurbete Bursa\u2019ya yola koyuldum.<br\/>Zor bela g\u00fc\u00e7l\u00fcklerle okumaya ba\u015flad\u0131m.<br\/>Cumartesi Pazar ve yazlar\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m,<br\/>Kendime har\u00e7l\u0131k yapt\u0131m.<br\/>Dereken lise ikide evlendim,<br\/>Liseyi bitirip A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretime Kaydoldum,<br\/>Onu da yar\u0131da b\u0131rak\u0131p pazarlama ve sat\u0131\u015f yapmaya ba\u015flad\u0131m.<br\/>G\u00fcnler aylar\u0131 aylar seneleri kovalad\u0131,\u00fc\u00e7 k\u0131z evlat sahibi oldum,<br\/>Ya\u015fama sevincim hayat kayna\u011f\u0131m oldu onlar benim.<br\/>A\u015fklar\u0131n en g\u00fczelini,ayr\u0131l\u0131klar\u0131n en ac\u0131s\u0131n\u0131 ya\u015fad\u0131m,<br\/>A\u015fklar\u0131m\u0131 ayr\u0131l\u0131klar\u0131m\u0131 yazmaya ba\u015flad\u0131m.<br\/>Zorda olsa ac\u0131lara ayr\u0131l\u0131klara al\u0131\u015ft\u0131m.<br\/>Ha birka\u00e7 senede \u0130zmir de ya\u015fad\u0131m,<br\/>Birka\u00e7 y\u0131l oldu Bursa\u2019ya geleli \u0130zmir\u2019i hi\u00e7 unutamad\u0131m.<br\/>Nas\u0131l unuturum ki,kalbimi sokaklar\u0131nda g\u00f6z\u00fcm\u00fc sahillerinde b\u0131rakt\u0131m.<br\/>\u015eimdi hala ilk gurbete diye geldi\u011fim Bursam day\u0131m,<br\/>S\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131mda imdad\u0131ma  yeti\u015finde Uluda\u011f\u2019\u0131n day\u0131m.<br\/>\u00c7o\u011fu \u015fiirlerimi eteklerinde yazmaktay\u0131m.<br\/>Tabi bu arada ya\u015f geldi dayand\u0131 k\u0131rk ikisine,<br\/>Bunca y\u0131lda a\u015fk ve ayr\u0131l\u0131k meyvelerini koydum at\u0131m\u0131n terkisine,<br\/>\u015eimdi onlarla ya\u015famaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum i\u015fte.<br\/>Okursan\u0131z zaten g\u00f6receksiniz \u00e7ektiklerimi \u015fiirlerimin dizelerinde,<br\/>Dua edece\u011fim ayr\u0131l\u0131k ac\u0131s\u0131 \u00e7ekmesin kimseler diye,<br\/>K\u0131sac\u0131k hayat\u0131mda kalmad\u0131 \u00e7ekmedi\u011fim \u00e7ile,<br\/>Neyse bana eyvallah selam ve dua hepinize.<br\/><br\/>ESP\u0130YEL\u0130-MUHS\u0130N AKTA\u015e(Mizabi)   <br\/>23.09.2006 <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n'S\u00fcrg\u00fcn G\u00f6n\u00fcl Sanc\u0131lar\u0131'  Adl\u0131 1.\u015eiir Kitab\u0131m \u00c7\u0131kt\u0131\r<br\/>'Seherde Titreyen Heceler'Adl\u0131 2.\u015eiir Kitab\u0131m \u00c7\u0131kt\u0131 \n \n"
}