{
    "Adi": "Esra Erdo\u011fdu",
    "dogumTarihi": "Ben ve \u015eiirden \u0130nsanlar\u0131m\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nAn(la)mak<br\/><br\/>Ate\u015f depremler yarat\u0131r<br\/>\u0130nfaz\u0131 gelmi\u015f k\u00fcrede<br\/><br\/>Basireti ba\u011flanm\u0131\u015f t\u00fcmceler<br\/>Devrilmeden d\u00fc\u015fer <br\/><br\/>D\u00fczeltir zamana yaz\u0131lanlar\u0131 k\u00f6rebe<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n3.Tekil \u015eah\u0131s \"O\" ve \"nun\"  \u0130lgi Tamlayan Eki...\r<br\/>\r<br\/>Bir ka\u00e7 dergide yay\u0131nlanm\u0131\u015f \u015fiirleri var. Poyraz Edebiyat, A.Kalemler, G\u00fcnd\u00f6n\u00fcm\u00fc...  Yay\u0131nlanm\u0131\u015f kitab\u0131 yok. Bir s\u00fcredir yazm\u0131yor da...\u015eiire mi, \u015fiir yazd\u0131ran duygulara m\u0131 k\u00fcst\u00fc... Bilinmiyor...\r<br\/>\r<br\/>Aynalar Rol Keserse , Poyraz Edebiyat Say\u0131 9, Aral\u0131k 2009-Ocak 2010\r<br\/>Alala, Poyraz Edebiyat Say\u0131 10, Ocak 2010\r<br\/>K\u0131rp\u0131nt\u0131, Acemi Kalemler Edebiyat \r<br\/>Nakarat, Acemi Kalemler Edebiyat Say\u0131 19, Nisan 2019\r<br\/>K\u0131skan\u00e7, Acemi Kalemler Edebiyat Say\u0131 20, May\u0131s 2019\r<br\/>Dilburan, Acemi Kalemler Edebiyat Say\u0131 25, Ocak-\u015eubat 2020\r<br\/>Derban, G\u00fcnd\u00f6n\u00fcm\u00fc K\u00fclt\u00fcr Sanat Edebiyat Dergisi Say\u0131 2, Yaz 2020\r<br\/> \n \n"
}