{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1377 - 1469\n",
    "sairHayati": "\nT\u00fcrk \u015fair, mutasavv\u0131f. E\u015fref-i R\u00fbm\u00ee veya E\u015frefo\u011flu R\u00fbm\u00ee olarak an\u0131l\u0131r.<br\/><br\/>As\u0131l ad\u0131 Abdullah't\u0131r. Yine de babas\u0131n\u0131n ismi dolay\u0131s\u0131yla genellikle E\u015frefo\u011flu, E\u015frefz\u00e2de veya \u0130bn\u00fcl E\u015fref olarak an\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130znik do\u011fumlu oldu\u011fu i\u00e7in de s\u0131k s\u0131k \u0130znik\u00ee olarak an\u0131lm\u0131\u015f, yine de en s\u0131k kullan\u0131lan hitab\u0131 E\u015fref-i R\u00fbm\u00ee olmu\u015ftur.<br\/><br\/>\u0130znik do\u011fumlu Abdullah'\u0131n babas\u0131n\u0131n zaman\u0131nda M\u0131s\u0131r'dan Anadolu'ya g\u00f6\u00e7m\u00fc\u015ft\u00fcr. Babas\u0131n\u0131n ismi genelde Seyyid Ahmed \u00fcl M\u0131sr\u00ee olarak ge\u00e7er. Bu k\u00fcnyedeki Seyyid, \u015fahs\u0131n \u0130sla ... \n"
}