{
    "Adi": "E\u015fref &#220;z&#252;lmez",
    "dogumTarihi": "1968-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nE\u015fref \u00dcz\u00fclmez 1968 y\u0131l\u0131nda Diyarbak\u0131r'da do\u011fdu \u015fiirleri \u00e7\u0131nar \u015fiir se\u00e7kisi,\u00e7aba,\u00e7orba,bah\u00e7e, berfin bahar,esmer gibi \u015fiir ve edebiyat dergilerinde yay\u0131nland\u0131..Evli ve eyl\u00fcl ad\u0131nda bir k\u0131z\u0131 var. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}