{
    "Adi": "Eugene Guillevic",
    "dogumTarihi": "5 A\u011fustos 1907 - 19 Mart 1997\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nFrans\u0131z \u015fair Eug\u00e8ne Guillevic 5 A\u011fustos 1907'de Fransa'da Carnac (Mohriban)  'da do\u011fdu, 19 Mart 1997'de Paris'te \u00f6ld\u00fc. Liseyi bitirdikten sonra 1925'te kamu g\u00f6revlisi oldu. Uzun y\u0131llar ta\u015frada \u00e7al\u0131\u015ft\u0131; daha sonra \u00e7e\u015fitli bakanl\u0131klarda g\u00f6rev ald\u0131, ulusal ekonomi m\u00fcfetti\u015fi olarak emekli oldu. \u0130spanya \u0130\u00e7 Sava\u015f\u0131'ndan etkilenerek toplumcu g\u00f6r\u00fc\u015flerin etkisi alt\u0131na girdi. Louis Aragon, Paul Eluard ve Robert Desnos ile birlikte, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda, Almanlar\u0131n Fransa'y\u0131 i\u015fgali \u00fczerine ba\u015flayan Frans\u0131z Direni\u015f Hareketi'ne ve FKP' ye kat\u0131ld\u0131. Ba\u015flang\u0131\u00e7ta kapal\u0131, k\u00f6t\u00fcmser ama insanc\u0131 bir \u015fiir d\u00f6nemi ya\u015fad\u0131; g\u00f6r\u00fc\u015flerindeki de\u011fi\u015fime ko\u015fut, esin kayna\u011f\u0131n\u0131 eylemlilikten alan t\u00fcm\u00fcyle siyasal bir \u015fiir d\u00f6nemi ge\u00e7irdi. Daha sonra nesneye, nesne d\u00fcnyas\u0131n\u0131n - ta\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fcml\u00fc, k\u0131sa ve \u00f6zl\u00fc, eksiltmecelere dayal\u0131 neredeyse dilsiz olmay\u0131 \u00f6ng\u00f6ren- duru bilincine geni\u015f a\u00e7\u0131l\u0131 duyarl\u0131kla  yo\u011funla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f bir \u015fiire y\u00f6neldi. 1976'da Yugoslavya'n\u0131n Struga kentinde  d\u00fczenlenen \u015fiir \u015fenliklerinde Alt\u0131n \u00c7elenk \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc ve Frans\u0131z Akademisi En \u0130yi \u015eair \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc, 1984'te Ulusal B\u00fcy\u00fck \u015eiir \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc kazand\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nTerraqu\u00e9 (1942)  \r<br\/>Ex\u00e9cutoire (1947)  \r<br\/>Gagner (1949)  \r<br\/>Carnac (1961)  \r<br\/>Sph\u00e8re (1963)  \r<br\/>Avec (1966)  \r<br\/>Euclidiennes (1967)  \r<br\/>Ville (1969)  \r<br\/>Paroi (1970)  \r<br\/>Inclus (1973)  \r<br\/>Du domaine (1977)  \r<br\/>\u00c9tier (1979)  \r<br\/>Autres (1980)  \r<br\/>Art po\u00e9tique (1989)  \r<br\/>Le Chant (1990)  \r<br\/>Possibles futurs (1996) \n \n"
}