{
    "Adi": "Evrim Evren Do\u011fan 2",
    "dogumTarihi": "16\/02\/1980\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u00d6zg\u00fcrl\u00fck m\u00fc, Ona ula\u015fan\u0131 olmad\u0131.<br\/>Ko\u015fan \u00e7ocuklar\u0131 vard\u0131, G\u00f6rd\u00fcm...<br\/>Vuruldu...<br\/><br\/>Evrim Evren Do\u011fan <br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}