{
    "Adi": "Eylem Bulut G&#252;l 2",
    "dogumTarihi": "13 A\u011fustos 2001\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nG\u00fcnayd\u0131n \r<br\/>Sen g\u00fcl\u00fcnce ayd\u0131 g\u00fcn\u00fcm\r<br\/>G\u00f6zlerinden geldi nurum\r<br\/>I\u015f\u0131\u011f\u0131nla da\u011f\u0131ld\u0131 pusum\r<br\/>.\r<br\/>G\u00fcnayd\u0131n\r<br\/>S\u00f6zlerinle a\u00e7t\u0131 g\u00f6n\u00fcl bah\u00e7emde \u00e7i\u00e7ekler\r<br\/>G\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcnle sald\u0131 k\u00f6klerini i\u00e7ime \r<br\/>Bak\u0131\u015f\u0131nla can buldu bu varo\u015f beden de\r<br\/>.\r<br\/>\u0130yi geceler\r<br\/>Soldu \u015fimdi \u00e7i\u00e7ekler\r<br\/>K\u00f6klerinden yolundu bitkiler\r<br\/>Sen yoksun ya; bu bedeni mermi ye\u011fler. \r<br\/>\r<br\/>\r<br\/> \n \n"
}