{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1991- Karaman\n",
    "sairHayati": "\nKaraman'da do\u011fan \u015fair ilkokul, ortaokul ve liseyi burada tamamlam\u0131\u015ft\u0131r.  Manisa Celal Bayar \u00dcniversitesinde  T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun olmu\u015ftur. Muhtelif okullarda T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapmaktad\u0131r. Bunun yan\u0131nda \u015fiir yazan \u015fair kendine has bir \u00fcslubuyla g\u00f6ze \u00e7arpmaktad\u0131r... \n"
}