{
    "Adi": "Fahri F\u0131rato\u011flu",
    "dogumTarihi": "Fahri FIRATO\u011eLU\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nAsl\u0131nda bir \u00e7ok gereksiz ve anlams\u0131z ayr\u0131nt\u0131y\u0131 saymazsak...iste\u011fimiz d\u0131\u015f\u0131nda do\u011fdu\u011fumuz \u00e7ok az se\u00e7me imkan\u0131 buldu\u011fumuz bir hayat\u0131 ya\u015farken nas\u0131l olunabilirse \u00f6yle ya\u015fad\u0131m,ya\u015f\u0131yorum ve ya\u015fayaca\u011f\u0131m...<br\/>Hikayemiz ayn\u0131... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nyok. \n \n"
}