{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1976-\n",
    "sairHayati": "\nD.T: 25.10.1976<br\/><br\/>YER: G\u00dcM\u00dc\u015eHANE \/ KELK\u0130T<br\/><br\/>******************<br\/><br\/>\u00e7\u00f6z\u00fclmez<br\/>sorma neyim neciyim ben<br\/>g\u00fcnahla sevab\u0131n \u00e7at\u0131\u015fmas\u0131y\u0131m<br\/>kendi \u00f6mr\u00fcme tefeciyim ben<br\/>\u00f6l\u00fcmle ya\u015fam\u0131n bulu\u015fmas\u0131y\u0131m<br\/><br\/>arama,bo\u015funa uygun bir an\u0131m\u0131<br\/>geceyle g\u00fcnd\u00fcz\u00fcn kesi\u015fmesiyim<br\/>bilme,yery\u00fcz\u00fcndeki mekan\u0131m\u0131<br\/>denizle sahilin sevi\u015fmesiyim<br\/><br\/>bilinmez yolum, yolcudan bizar<br\/>bak\u0131lmaz aynay\u0131m, etmezler nazar<br\/>a\u00e7\u0131ld\u0131m sa\u00e7\u0131ld\u0131m,y\u00fcre\u011fim Pazar<br\/>varl\u0131kla yoklu\u011fun at\u0131\u015fmas\u0131y\u0131 ... \n"
}