{
    "Adi": "Fahreddin &#199;ankaya",
    "dogumTarihi": "yazan kalemin konu\u015fan dilin izmir\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBen y\u00fcksek da\u011flar\u0131n ensesinden esen r\u00fczgar\u0131n sesinden yazan kalemin,konu\u015fan dilin m\u0131sralar\u0131na deyil insan\u0131n insanca ya\u015fam\u0131na \u00f6nem veren haks\u0131zl\u0131\u011f\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda olan bir insan\u0131m.Benimde z\u00fcl\u00fcmle kavgam var.ne y\u00fcksek olur as\u0131l\u0131r\u0131m  ne de al\u00e7ak olur bas\u0131l\u0131r\u0131m <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSusmayan silahlar\u0131n \u00f6l\u00fcm kokusu\r<br\/>Ben sava\u015f\u0131n \u00e7ocu\u011fuyum ben ac\u0131y\u0131m,\u00e7ileyim g\u00f6z ya\u015f\u0131y\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc a\u011flayan benimdinmez ac\u0131lar\u0131m babam\u0131 kaybettim g\u00fclmeyi zaten unutum akran\u0131m\u0131 oyun arkada\u015f\u0131m\u0131hepsinden evel evimi ben annemi yitirdim bir tas sumu yoksa \u00e7amurmud\u00fcnya durdu meyer bunca kan can  petrolmu\u015f.Ne ac\u0131 anlamas\u0131n g\u00fcne\u015fi unuttuk geceleri uyuttuk uyuyan kalkm\u0131yor d\u00f6\u015fegi yorgan\u0131kulaklar\u0131m\u0131za ba\u015f\u0131m\u0131za tutuk ben ya\u015famay\u0131 unuttum hayk\u0131r\u0131n karanl\u0131k geceye semada \u0131\u015f\u0131ldayan y\u0131ld\u0131zlara \u00f6l\u00fcme terk etmesin.G\u00fcnah\u0131m\u0131z \u00e7ocukmu olmak 05,04,2003 fahreddin \u00e7ankaya \n \n"
}