{
    "Adi": "Fahri Emiro\u011flu",
    "dogumTarihi": "1981-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nGiresun-Alucra il\u00e7esinde 1981 y\u0131l\u0131nda d\u00fcnyaya geldi.\u0130lk ve orta\u00f6\u011fretimini Gebze'de tamamlayan \u015fair.Daha sonra \u0130stanbul \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesinden mezun oldu.\u015euan Kocaeli'nde resmi bir kurumda kamu g\u00f6revlisi olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}