{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n5 Ekim 1963 y\u0131l\u0131nda isimsiz d\u00fcnyaya geldi\u011fimde b\u00fcy\u00fckler geleneklerimizin devam\u0131 olarak babam\u0131n dedesinin ad\u0131n\u0131, rahmetli e\u015finin \u201ckoymay\u0131n \u015fu deli adam\u0131n ad\u0131n\u0131 \u015fu yavruca\u011fa\u201d demesine ve \u0131srarlar\u0131na ra\u011fmen kula\u011f\u0131ma \u201cFA\u0130K\u201d olarak deyivermi\u015fler. Daha sonraki ak\u0131\u015flar\u0131nda da hep bu karma\u015falarla \u2013biri yap o\u011flum demi\u015f, \u00f6b\u00fcr\u00fc sak\u0131n yapma demi\u015f- bense hangisine inanaca\u011f\u0131n\u0131 bilemeden b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015f\u00fcm. Ta ki kendimi bilene kadar. Kendimi bildikten sonrada bilmediklerimi \u00f6\u011frenmenin tela\u015f\u0131yla takip ettim se\u00e7ti\u011fim ya ... \n"
}