{
    "Adi": "Fatih Erda\u015f",
    "dogumTarihi": "1982\/Kad\u0131k&#246;y\n",
    "sairHayati": "\n\n\nUzay bo\u015flu\u011funda bir k\u00fctlenin \u00fczerindeki; say\u0131lma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131, ak\u0131l ve mant\u0131kla ili\u015fkilendirilmi\u015f teorilerin bir araya gelerek anlamla\u015ft\u0131r\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131, ruhani,  bilimsel, g\u00f6receli  ya da \"Anlamad\u0131m ben [nedenim?]i\" c\u00fcmlesinin, y\u00fcklemine yap\u0131lm\u0131\u015f aforizman\u0131n tart\u0131\u015fmaya a\u00e7\u0131k oldu\u011fu g\u00fcn\u00fcm\u00fcz y\u00fczy\u0131l\u0131nda, hareket etmeye \u00e7al\u0131\u015fan zerreciklerden biriyim. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}