{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1979\n",
    "sairHayati": "\nYetmi\u015f dokuzun sert ve so\u011fuk ge\u00e7en k\u0131\u015f\u0131ndan sonra bahar\u0131n son ay\u0131 olan bo\u011fa burcu y\u0131ld\u0131z \u00e7ak\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 11 inde g\u00f6zlerimi geni\u015f d\u00fcnyadan dar d\u00fcnyaya a\u00e7m\u0131\u015f\u0131m... <br\/><br\/>Can\u0131m babam sa\u011flam bir Galatasarayl\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in,y\u0131llar sonra bu \u00fclkeye bir daha nasip olmayacak ba\u015far\u0131lar\u0131 ya\u015fatan ter i al\u0131n terim olan Fatih in ismini benim kafa ka\u011f\u0131d\u0131na i\u015flettirmi\u015f... <br\/><br\/>\u00c7ok farkl\u0131 bir \u00e7ocukluk ya\u015fad\u0131ktan sonra (nas\u0131l bir fark m\u0131? Babam\u2019\u0131n i\u015fi belki bu \u00fclkede \u00e7ok az ki\u015fiye denk gelen bir i\u015f d ... \n"
}