{
    "Adi": "Fatih Uyar",
    "dogumTarihi": "1982-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nFatih uyar-15 \u015fubat 1982 y\u0131l\u0131nda Ad\u0131yaman'\u0131n G\u00f6lba\u015f\u0131 il\u00e7esinde d\u00fcnya yolculu\u011funa ba\u015flad\u0131m.\u0130lk \u00f6\u011frenimimi il\u00e7emde Yavuz \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulunda yaparken,Orta \u00d6\u011frenimin ilk 2 y\u0131l\u0131n\u0131 Ad\u0131yaman Anadolu Lisesi'nde, son y\u0131l\u0131n\u0131 ise G\u00f6lba\u015f\u0131 Orta Okulu'nda tamamlad\u0131m.Lise tahsilimi ise G\u00f6lba\u015f\u0131 Lisesi'nde tamamlad\u0131ktan sonra girmi\u015f oldu\u011fum \u00d6SS sonucunda KT\u00dc Fatih E\u011fitim Fak\u00fcltesi T\u00fcrk\u00e7e \u00d6\u011fretmenli\u011fi'ni kazand\u0131m.Halen bu b\u00f6l\u00fcmde okumakta ve son y\u0131l\u0131m\u0131 tamamlamak \u00fczereyim.Annem ve babam sa\u011f olup 1 k\u0131z karde\u015fim 1 de abim bulunmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015fu anda eser olarak bir \u00e7al\u0131\u015fmam bulunmamaktad\u0131r.ilerleyen d\u00f6nemlerde olmas\u0131 temennisiyle \n \n"
}