{
    "Adi": "Fatih Erdem 3",
    "dogumTarihi": "&#214;demi\u015f\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1983 y\u0131l\u0131nda Izmirin \u00f6demi\u015f il\u00e7esinde d\u00fcnyaya gelen Fatih erdem  din g\u00f6revlisi olan babas\u0131n\u0131 4 ya\u015f\u0131nda kaybetti.Memleketi olan manisa demirci il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 minnetler k\u00f6y\u00fcnde ilk okulu k\u00fctahya s\u0131navda orta okulu ve demirci Imam hatip lisesini bitirdi. Anadolu \u00fcniversitesi 4 y\u0131ll\u0131k lisans\u0131n ard\u0131nda 2 y\u0131ll\u0131k \u00f6nlisans ilahiyat fak\u00fcltesi diplomalarini ald\u0131...<br\/><br\/>Hayat\u0131nda garsonluk,tekstil,ayakkab\u0131 imalathanesi,pazarlama,turizmin yani s\u0131ra 6 y\u0131lda din g\u00f6revlisi olarak hizmet etmi\u015ftir  \u015fu an  \u00f6zel bir firmada sat\u0131\u015f temsilcisi olarak devam etmektedir <br\/><br\/>       Ilk \u015fiirlerini 2003\/2004 y\u0131l\u0131nda amat\u00f6r olarak yazmaya ba\u015flar ve halen \u015fiir makale  yazmaya devam etmektedir... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}