{
    "Adi": "Fatma K\u0131l\u0131&#231;",
    "dogumTarihi": "1960\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1960'da do\u011fmu\u015fum Giresun'da,<br\/>Gemiler \u00e7eke\u011finde a\u00e7m\u0131\u015f\u0131m g\u00f6zlerimi.<br\/>20 g\u00fcnl\u00fckm\u00fc\u015f\u00fcm ilk yolculu\u011fum,<br\/>Vapurda sallam\u0131\u015f anneannem be\u015fi\u011fimi.<br\/><br\/>\u00dclfidare derdi annem inemedik karaya,<br\/>\u0130lk gurbet dura\u011f\u0131 Pa\u015fabah\u00e7e \/ Beykoz'da.<br\/>B\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015f\u00fcm t\u00fcm \u00e7ocuklar gibi <br\/>Tozlu yollarda d\u00fc\u015fe kalka.<br\/><br\/>Trafik canavar\u0131 ald\u0131 benden babam\u0131,<br\/>Ya\u015f 7 doyas\u0131ya anamad\u0131m ad\u0131n\u0131.<br\/>Yoklu\u011fu, \u00e7ileyi tan\u0131d\u0131m garipli\u011fi,<br\/>Alamad\u0131m bu d\u00fcnyan\u0131n tad\u0131n\u0131.<br\/><br\/>---<br\/><br\/>(Evli ve 2 \u00e7ocuk annesiyim,<br\/>Bir torun sahibiyim)  <br\/><br\/>Not; <br\/>\u00dclfidare: \u00d6rfi idare<br\/>Gemiler \u00e7eke\u011fi: Mahalle ismi <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}