{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1952-\n",
    "sairHayati": "\n1952 y\u0131l\u0131nda Artvin\u2019e ba\u011fl\u0131 \u015eav\u015fat il\u00e7esinde d\u00fcnyaya gelmi\u015ftir. Yeti\u015fti\u011fi yeri do\u011fa harikas\u0131 olarak tan\u0131mlayan Biber, bu b\u00f6lgede okuma oran\u0131n\u0131n \u00e7ok y\u00fcksek oldu\u011funu belirtmi\u015ftir.<br\/><br\/>Annesini ve babas\u0131n\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda kaybetmi\u015f ve belli bir ya\u015fa kadar halas\u0131n\u0131n yan\u0131nda ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r. Y\u00fcksekokul mezunu olan ozan\u0131n mesle\u011fi \u00f6\u011fretmenliktir.<br\/><br\/>\u0130lk \u015fiirini \u00f6\u011fretmen okulundayken \u2018Malazgirt Zaferi\u2019 konulu \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131na kat\u0131lmak i\u00e7in yazan Biber, yar\u0131\u015fmada \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcl\u00fck kazanm\u0131\u015ft\u0131r. \u00d6\u011frencili\u011fi b ... \n"
}