{
    "Adi": "Faz\u0131l &#214;zen",
    "dogumTarihi": "Ben Kimim?\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nGer\u00e7ekte bir botanistim, yani bitki bilimci<br\/>S\u00f6zler dizelerimde yuvarlan\u0131yor <br\/>K\u00e2h elimde udum, k\u00e2h kanunum<br\/>Hepsi bir m\u00fczik par\u00e7as\u0131nda toparlan\u0131yor <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}