{
    "Adi": "Fazl\u0131 &#199;\u0131nar",
    "dogumTarihi": "1982-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nDo\u011fdum sa\u011f\u0131rd\u0131m b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e kulaklar\u0131m duymaya ba\u015flad\u0131, bazen ben t\u0131kad\u0131m. <br\/>Hayat\u0131 ba\u015fkalar\u0131n\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 iki parantez aras\u0131nda ge\u00e7enlerden olmamak ad\u0131na t\u0131rnak i\u015fareti i\u00e7inde kullan\u0131lacak \u015feyler yazmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum hala... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}