{
    "Adi": "Fecri K\u0131p&#231;ak",
    "dogumTarihi": "05\/01\/2002\/VAN \n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}