{
    "Adi": "Fedai Kavr\u0131k",
    "dogumTarihi": "1975 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n20.06.1975 Muratl\u0131 do\u011fumluyum.\u0130lk \u00f6\u011frenimimi K\u0131rkkepenekli k\u00f6y\u00fc ilk \u00f6\u011fretim okulunda,orta ve lise \u00f6\u011frenimimi de Muratl\u0131 da tamamlad\u0131m.Konya Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi pazarlama b\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunuyum.\u015eu an halen Anadolu \u00dcnv.A:\u00d6:F.i\u015fletme b\u00f6l\u00fcm\u00fc son s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisiyim.<br\/>        \u015eiire olan ilgim lise \u00e7a\u011flar\u0131na dayan\u0131r. Sadece bir okuyucu olarak ba\u015flayan bu ilgi ve merak,s\u00f6z yazar\u0131; ikiz karde\u015fim Sedai Kavr\u0131k'\u0131n \u0131n sayesinde farkl\u0131 bir boyut kazand\u0131 ve ben de \u015fiir yazmaya; daha do\u011frusu karalamaya ba\u015flad\u0131m.\u015eiir yazmak kadar okumak ta \u00e7ok k\u0131sa bir s\u00fcrede bir tutkuya d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcverdi bende.\u015eu an Eyl\u00fcl ay\u0131n\u0131n sonlar\u0131na do\u011fru \u00e7\u0131karmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm \u015fiir alb\u00fcm\u00fcn\u00fcn haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7indeyim.Alb\u00fcmden sonra da  \u015fiirlerimi daha geni\u015f kitlelerle payla\u015fmak i\u00e7in bir \u015fiir kitab\u0131 bast\u0131rmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.<br\/>        Sanatla i\u00e7 i\u00e7e olmay\u0131 seviyorum.Bo\u015f zamanlar\u0131m\u0131 genellikle \u015fiir yazarak,resim yaparak ve m\u00fczik dinleyerek de\u011ferlendiriyorum.Bunlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda k\u00fclt\u00fcrel ve sanatsal etkinlikler d\u00fczenlemek ve bunlarda etkin olarak rol almak ta vaz ge\u00e7ilmezlerim aras\u0131nda....Muratl\u0131,Kumba\u011f,Barboros,L\u00fcleburgaz,Ula\u015f beldesi,Tekirda\u011f Yar\u0131 a\u00e7\u0131k Yar\u0131 kapal\u0131 Ceza \u0130nfaz Kurumu,\u00d6zel \u0130dare 80.y\u0131l Cumhuriyet \u0130:\u00d6:Okulu ve tekrar Muratl\u0131da ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fimiz programlarda gerek etkinli\u011fin d\u00fczenlenmesi a\u015famas\u0131nda gerekse sunumlar\u0131nda aktif rol \u00fcstlendim. <br\/>        Bir ba\u015fka ilgi duydu\u011fum alan da tv ve medya.Bu konuyla ilgili  ilk \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z karde\u015fimin ''\u0130nanam\u0131yorum gidiyormusun! ''isimli \u015fiirine bir klip \u00e7ekmemiz oldu.Tekirda\u011f'\u0131n ilk \u015fiir klibi olma \u00f6zelli\u011fini ta\u015f\u0131yan,y\u00f6netmenli\u011fini Eylem \u00c7ALI\u015eKAN'\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 bu klibimiz \u00e7e\u015fitli internet sitelerinde ve baz\u0131 yerel tv kanallar\u0131nda da yay\u0131nland\u0131.Ard\u0131ndan Tekirda\u011f'\u0131n yerel tv si kanal59 da ''Mavi Bir \u015eehir''isminde k\u00fclt\u00fcr ve sanat i\u00e7erikli bir program haz\u0131rlay\u0131p sunduk.Bu \u00e7al\u0131\u015fmalardan sonra \u00fcyesi bulundu\u011fum Tekirda\u011f Nam\u0131k Kemal \u015eiir Grubu'nun \u015fair ve sanat\u00e7\u0131lar\u0131na \u015fiir ve \u015fark\u0131 klipleri \u00e7ektik.Bu klipleri bir cd haline getirip yurt geneline da\u011f\u0131tmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.Bu tip sanatsal ve k\u00fclt\u00fcrel \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131 devam ettirme d\u00fc\u015f\u00fcncesindeyim.<br\/>       T\u00fcm bunlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda \u00f6zel bir firmada 2 y\u0131l sefkiyat \u015fefli\u011fi yapt\u0131m.1999 ve 2000 y\u0131llar\u0131nda Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne ba\u011fl\u0131 olarak Ball\u0131hoca ve K\u0131rkkepenekli k\u00f6ylerinde \u00fccretli \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131m.6 y\u0131ldan beri \u00f6zel g\u00fcvenlik sekt\u00f6r\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}