{
    "Adi": "Ferhat Karako&#231;",
    "dogumTarihi": "05.09.1995 Diyarbak\u0131r\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}