{
    "Adi": "Ferhat G&#246;ren 2",
    "dogumTarihi": "28.06.1997 Gebze\n",
    "sairHayati": "\n\n\n97'de Kocaeli'de do\u011fdum. Aslen Ardahanl\u0131y\u0131m. 2016 senesinde hi\u00e7 sevmedi\u011fim b\u00f6l\u00fcm\u00fc kazand\u0131m ve mezun oldum. Kendimi hi\u00e7bir yere ait hissetmiyorum. Bu nedenle duygusuz olu\u015fumdan \u00e7ok yak\u0131n\u0131r\u0131m. Ateist ve sivilim. Fen bilirim. Atat\u00fcrk'e hak veririm. 1 kedim var. Hen\u00fcz 22 insan-y\u0131l\u0131 ya\u015fad\u0131m. \"Ya\u015fam\u0131\u015f olmak yetmez, bir de bahsetmek gerekir.\" Beckett bu noktada hakl\u0131! <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}