{
    "Adi": "Ferhat G&#252;ler 2",
    "dogumTarihi": "03\/07\/1990 - MERS\u0130N\n",
    "sairHayati": "\n\n\n03.07.1990 do\u011fumluyum. Mersinliyim. Kilis 7 Aral\u0131k \u00dcniversitesi Tarih b\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunuyum. Yakla\u015f\u0131k 6 y\u0131ld\u0131r s\u00f6z yaz\u0131yorum. Sizlere duydu\u011fum bir s\u00f6z\u00fc payla\u015fmak istiyorum. '' \u015eair burada ne demek istemi\u015f? sorusundaki o \u015fair ben de\u011filim. '' Eminim bunu sizler de be\u011fenmi\u015f\u015finizdir. Dolay\u0131s\u0131yla bu s\u00f6z\u00fc kendime ve yapt\u0131\u011f\u0131m i\u015fe olan \u00f6z g\u00fcvenim sayesinde benimsedim. Sayg\u0131lar..<br\/>NOT: ESERLER\u0130M\u0130N HEPS\u0130 NOTER TASD\u0130KL\u0130D\u0130R <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nK\u0130TAP OLARAK YOK \u015e\u0130\u0130R OLARAK \u00c7OK \n \n"
}