{
    "Adi": "Ferhat Y\u0131ld\u0131r\u0131m",
    "dogumTarihi": "1974 - KARLIOVA\n",
    "sairHayati": "\n\n\n23 YILLIK \u0130LKOKUL \u00d6\u011eRETMEN\u0130,de\u011fi\u015fik konularda \u015fiirleri var en \u00e7ok \u00e7ocuk \u015fiiri yazmaktan ho\u015flan\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}