{
    "Adi": "Ferhat U&#231;arku\u015f",
    "dogumTarihi": "9.9.1966-erzincan\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1966 y\u0131l\u0131nda erzincanda do\u011fdu.evli \u00fc\u00e7 \u00e7ocuklu . \u00fcniversite mezunu olup kamuda \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nyay\u0131nlanm\u0131\u015f eseri yok \n \n"
}