{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\u00d6zel Moran \u0130lkokulu, Galatasaray Lisesi (109. d\u00f6nem)   ve Devlet G\u00fczel Sanatlar Akademisi Heykel B\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunudur. Y\u0131l\u0131n alt\u0131 ay\u0131n\u0131 \u00dcsk\u00fcdar'da, alt\u0131 ay\u0131n\u0131 B\u00fcy\u00fckada'da ge\u00e7iriyor ve \u00f6zellikle Ada'da ya\u015famay\u0131 \u00e7ok seviyor. <br\/><br\/>D\u00fczenli olarak kitap okumaya \u00f6zen g\u00f6sterir, belli yazarlar\u0131 takip etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. Tercihi genelde \u015fiir, deneme ve \u00f6yk\u00fcd\u00fcr; bazense roman... <br\/><br\/>\u015eiir ve \u00f6yk\u00fc alan\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131  \u201cHer \u015feye Kar\u015f\u0131n\u201d, \u201cHayal\u201d, \u201cK\u0131y\u0131\u201d, \u201cDamar\u201d, 'Ada', \u201cKum\u201d, \u201cS\u2019imge\u201d, \u201cGen\u00e7 Kalemler\u201d ... \n"
}