{
    "Adi": "Ferit G&#252;l",
    "dogumTarihi": "1983-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1983 y\u0131l\u0131nda bir yaz g\u00fcn\u00fc a\u00e7m\u0131\u015f\u0131m g\u00f6zlerimi d\u00fcnyaya. Doyas\u0131ya <br\/><br\/>ya\u015fam\u0131\u015f\u0131m \u00e7ocuklu\u011fumu. Camlar k\u0131rm\u0131\u015f\u0131m, bah\u00e7elere toplar <br\/><br\/>ka\u00e7\u0131rm\u0131\u015f\u0131m, sar\u0131 bisikletimin pedallar\u0131nda can bulmu\u015fum.<br\/><br\/>Sonra ba\u015fka bir ben ke\u015ffetmi\u015fim i\u00e7imde. G\u00fclen adama inat hep <br\/><br\/>a\u011flam\u0131\u015f\u0131m. \u0130\u00e7ime akan g\u00f6zya\u015flar\u0131 m\u00fcrekkep olmu\u015f d\u00fc\u015flerimdeki <br\/><br\/>ac\u0131ya ve belkide bu y\u00fczden hep ayr\u0131l\u0131klar\u0131, h\u00fczn\u00fc yazm\u0131\u015f\u0131m...<br\/><br\/>Ben ferit g\u00fcl; alabildi\u011fine ne\u015feli ve i\u00e7inde a\u011flayan bir adam i\u015fte... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nEn b\u00fcy\u00fck eserim kendimim... \n \n"
}