{
    "Adi": "Feride Gerdelmann",
    "dogumTarihi": " Almanya\n",
    "sairHayati": "\n\n\nFeride Gerdelmann<br\/>Feride Gerdelmann, Almanya`da do\u011fdu. E\u011fitimlerini ve tahsilini Almanya`da tamamlad\u0131ktan sonra i\u015f hayat\u0131na muhasebbeci olarak ba\u015flad\u0131. Daha \u00e7ok \u00e7ocuk e\u011fitimine ve i\u00e7 d\u00fcnyas\u0131na ilgi duydugunu anlad\u0131ktan sonra, yazm\u0131\u015f oldu\u011fu kitaplar\u0131 ve hikayeleri ilkokullara da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131. \u00c7ocukluk y\u0131llar\u0131nda t\u00fcrk ve alman edebiyat\u0131na ilgi g\u00f6steren Feride Gerdelmann, tahsilinden sonra Alman Edebiyat b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde okudu. <br\/>Bu arada T\u00fcrk Edebiyat\u0131na hissetti\u011fi b\u00fcy\u00fck ilgiyi, hi\u00e7 bir an b\u0131rakamam\u0131\u015ft\u0131 \u00e7ocuklu\u011fundan bu zamana T\u00fcrk\u00e7e hikayeler, \u015fiirler, yaz\u0131lar yazmaya devam etti. 2017 ve 2018 y\u0131l\u0131nda  Hakimiyet Gazetesi`ne makale yaz\u0131lar\u0131 ve \u015fiirleri yay\u0131nland\u0131. \u0130ki \u00e7ocuk annesi olan Feride Gerdelmann \u015fu anda Almanya`da ya\u015f\u0131yor.<br\/>Eserleri:<br\/>T\u00fcrkiye\u2018de yay\u0131nlanm\u0131\u015f olanlar:<br\/>Tilki Yayinevi<br\/>\u2013\tAvucumun i\u00e7inde sakl\u0131yorum seni<br\/>\u2013\tAh benim ince s\u0131z\u0131m<br\/>\u2013\tAynam d\u00fc\u015ft\u00fc yere<br\/>\u2013\tAc\u0131 benim \u00f6n\u00fcmde e\u011filecek<br\/>\u2013\tCan k\u0131r\u0131klar\u0131<br\/>-      Ad\u0131n ile sava\u015f\u0131yor insanlar <br\/>-      Ben istemedim ki<br\/>Hakimiyet Gazetesi<br\/>-\tPostac\u0131<br\/>-\tYaln\u0131z de\u011fil; tek ol<br\/>-\tBen konu\u015fmay\u0131 bilmem iki g\u00f6z\u00fcm<br\/>-      Ben sizi yar\u0131n arar\u0131m<br\/>Almanya\u2019da yay\u0131nlanm\u0131\u015f olanlar (Fant Verlag):<br\/>-\tZauberhafte Lesegeschichten <br\/>        rund um die  Freundschaft<br\/>-\tZauberhafte Lesegeschichten <br\/>        rund um die Natur<br\/>-\tNamenlos<br\/>-\tMoritz und seine Wut<br\/>-\tMoppel, der neugierige Hase<br\/>-\tIch suche einen Engel<br\/>-\tFerien auf dem Land<br\/>-\tDie verwelkte Rose<br\/>-\tDer kleine Stern<br\/>-\tDas Leben der Tiere<br\/>-\tDas befleckte Ei und der Prinz<br\/>-\tAnna und ihre Tr\u00e4ume<br\/>-\tAnna und das Blumenkleid<br\/>-\tAnna m\u00f6chte wachsen<br\/>-\tAli und Fabian<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nT\u00fcrkiye, Tilki Yayinevi\r<br\/>\u2013\tAvucumun i\u00e7inde sakl\u0131yorum seni\r<br\/>\u2013\tAh benim ince s\u0131z\u0131m\r<br\/>\u2013\tAynam d\u00fc\u015ft\u00fc yere\r<br\/>\u2013\tAc\u0131 benim \u00f6n\u00fcmde e\u011filecek\r<br\/>\u2013\tCan k\u0131r\u0131klar\u0131\r<br\/>-      Ad\u0131n ile sava\u015f\u0131yor insanlar\r<br\/>-      Ben istemedim ki\r<br\/>\r<br\/>Almanya, Fant Verlag\r<br\/>-\tZauberhafte Lesegeschichten \r<br\/>        rund um die  Freundschaft\r<br\/>-\tZauberhafte Lesegeschichten \r<br\/>        rund um die Natur\r<br\/>-\tNamenlos\r<br\/>-\tMoritz und seine Wut\r<br\/>-\tMoppel, der neugierige Hase\r<br\/>-\tIch suche einen Engel\r<br\/>-\tFerien auf dem Land\r<br\/>-\tDie verwelkte Rose\r<br\/>-\tDer kleine Stern\r<br\/>-\tDas Leben der Tiere\r<br\/>-\tDas befleckte Ei und der Prinz\r<br\/>-\tAnna und ihre Tr\u00e4ume\r<br\/>-\tAnna und das Blumenkleid\r<br\/>-\tAnna m\u00f6chte wachsen\r<br\/>-\tAli und Fabian\r<br\/> \n \n"
}