{
    "Adi": "Ferid&#252;ddin Attar",
    "dogumTarihi": "1145 - 1220\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u0130ran'n\u0131n en \u00f6nemli d\u00f6rt \u015fehrinden biri olan Ni\u015fabur\u2019da 1136 y\u0131l\u0131nda do\u011fmu\u015f 1221 y\u0131l\u0131nda vefat etmi\u015f \u00fcnl\u00fc bir \u0130ranl\u0131 \u015fair ve mutasavv\u0131ft\u0131r. Hekim ve eczac\u0131 olmas\u0131ndan dolay\u0131 Att\u00e2r (aktar)    olarak an\u0131l\u0131r. Mevl\u00e2n\u00e2 Cel\u00e2ledd\u00een-i R\u00fbm\u00ee, \u015eeyh Galip ve di\u011fer mutasavv\u0131flar taraf\u0131ndan y\u00fcceltilen Att\u00e2r, \u00e7o\u011fu g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar ula\u015fan pek \u00e7ok eser b\u0131rakt\u0131.<br\/><br\/>Att\u00e2r k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde Ni\u015fabur civar\u0131ndaki \u015eadyah'ta babas\u0131n\u0131n attar d\u00fckkan\u0131na devam ediyor, bir yandan baba mesle\u011fi attarl\u0131\u011f\u0131 \u00f6b\u00fcr yandan ilim ve irfan \u00f6\u011freniyordu. Att\u00e2r'\u0131n eserlerine bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda iyi derecede Arap\u00e7a, tefsir, hadis, kelam, f\u0131k\u0131h gibi dini ilimler \u00f6\u011frenimi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc; hikmet, felsefe, ilm-i n\u00fccum, eczac\u0131l\u0131k gibi akli ve tecr\u00fcbi ilimlerden anlad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcr. Ancak bu ilimleri nereden ve kimden \u00f6\u011frendi\u011fi hakk\u0131nda tarihi kaynaklarda yeterli bir bilgi bulunmamaktad\u0131r.<br\/><br\/>Baz\u0131 tarih\u00e7iler Fer\u00eed\u00fcddin Att\u00e2r'\u0131n tasavvufta adet oldu\u011fu \u00fczere seyahatler yapt\u0131\u011f\u0131ndan, Mekke'ye gidip Kabe'yi ziyaret etti\u011finden, hatta \u015eam, M\u0131s\u0131r, ve Hindistan'a kadar gitti\u011finden s\u00f6z ederlerse de bunlar ispatlanmam\u0131\u015f rivayetlerdir. Hayat\u0131n\u0131n sonuna do\u011fru yazd\u0131\u011f\u0131 Esrarname 'de Kabe'yi g\u00f6rme arzusu i\u00e7inde olmas\u0131 Hicaz'a gitmedi\u011finin delilidir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nD\u00eev\u00e2n\r<br\/>Esr\u00e2rn\u00e2me\r<br\/>Mant\u0131ku't-Tayr\r<br\/>Mus\u00eebetn\u00e2me\r<br\/>\u0130l\u00e2h\u00een\u00e2me\r<br\/>Cev\u00e2hirn\u00e2me\r<br\/>\u015eerhu'l-Kalb\r<br\/>Tezkiret\u00fc'l-Evliy\u00e2 \n \n"
}