{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1966-\n",
    "sairHayati": "\n1966 A\u011fr\u0131\/Ta\u015fl\u0131\u00e7ay\/A\u015fa\u011f\u0131 Toklu K\u00f6y\u00fc do\u011fumluyum.\u0130lk ve Orta okulu memleketimde okudum. Konya Atat\u00fcrk Sa\u011fl\u0131k Meslek Lisesinden 1985 y\u0131l\u0131nda mezun olduktan sonra, Ad\u0131yaman'\u0131n Gerger il\u00e7esinde 5 y\u0131la yak\u0131n sa\u011fl\u0131k memurlu\u011fu yapt\u0131m. 1989 y\u0131l\u0131nda girdi\u011fim Erzurum \u0130brahim Hakk\u0131 Sa\u011fl\u0131k E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fcnden 1992 y\u0131l\u0131nda b\u00f6l\u00fcm birincisi olarak mezun oldum. Amasya Ta\u015fova Sa\u011fl\u0131k Meslek Lisesi'nde meslek dersleri \u00f6\u011fretmeni, m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve m\u00fcd\u00fcr olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. 22 Temmuz 2010-16 Eyl\u00fcl 2011 tarihleri aras ... \n"
}