{
    "Adi": "Fikri &#214;zen",
    "dogumTarihi": "1971\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBulgaristan Cebel do\u011fumluyum.<br\/>Karamano\u011flu Mehmet Bey'in <br\/>soyundan gelmekteyim.<br\/>1460 y\u0131l\u0131nda Balkanlara s\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f\u00fcz,<br\/>1989-90 y\u0131llar\u0131nda tekrar Anadolu <br\/>topraklar\u0131na d\u00f6nd\u00fck. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}