{
    "Adi": "Fikret Feridun Arg&#252;z",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1971 y\u0131l\u0131nda Denizli ili Ac\u0131payam il\u00e7esinin,yaz aylar\u0131nda t\u00fct\u00fcn tarlalar\u0131n\u0131n amans\u0131z \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n \u00e7ok\u00e7a oldu\u011fu ovalar\u0131 heybetli heybetli seyreden da\u011f yama\u00e7lar\u0131nda kurulu Yaz\u0131r kasabas\u0131nda do\u011fmu\u015fum.Zemheriymi\u015f do\u011fdu\u011fumda Babam \u00f6yle s\u00f6yler hep.Hatta ad\u0131m\u0131 bile tufan yada f\u0131rt\u0131na vermeyi d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015f.<br\/>Beden E\u011fitimi \u00d6\u011fretmeniyim.<br\/>Anadolu co\u011frafyam\u0131z\u0131n en do\u011fusundan en bat\u0131s\u0131na kadar olan illerde g\u00f6rev yapt\u0131m.<br\/>Arada s\u0131rada yazar\u0131m \u015fiir.Hep \u00f6yle oldu. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}