{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "22.10.1979\n",
    "sairHayati": "\nK.T.\u00dc. \u0130.\u0130.B.F. \u0130\u015fletme B\u00f6l\u00fcm\u00fc Mezunu \/ Y\u00fcksek Lisans<br\/>A.\u00dc. Sosyal Hizmetler B\u00f6l\u00fcm\u00fc Mezunu<br\/>A.\u00dc. Sosyoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc Sosyolog Unvan\u0131yla Mezun.<br\/>K.T.\u00dc. Fatih E\u011fitim Fak\u00fcltesi Felsefe \u00d6\u011fretmenli\u011fi \/ PFE.<br\/>Sosyolog \/ Felsefe \u00d6\u011fretmeni.<br\/>Atat\u00fcrk \u0130lkeleri ve \u0130nk\u0131laplar\u0131na kay\u0131ts\u0131z \u015farts\u0131z ba\u011fl\u0131, Atat\u00fcrk Milliyet\u00e7isi, Ba\u011f\u0131ms\u0131z T\u00fcrkiye'den yana, Antiemperyalist, ter\u00f6r\u00fcn her t\u00fcrl\u00fcs\u00fcne kar\u015f\u0131, yolsuzlar\u0131n soyguncular\u0131n vurguncular\u0131n vatan hainlerinin korkusuz d\u00fc\u015fman\u0131, mazlumun kimsesizin sahib ... \n"
}