{
    "Adi": "F\u0131l\u0131z Erturk",
    "dogumTarihi": "1985,Lizbon\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nHayat\u0131 G\u00f6lgeler \u00c7\u00f6l\u00fcnde ge\u00e7mi\u015ftir <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nG\u00d6LGELER \u00c7\u00d6L\u00dc Kitap \n \n"
}