{
    "Adi": "F\u0131rat \u015eimdi",
    "dogumTarihi": "1973-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1973 y\u0131l\u0131nda Mardin'de do\u011fdu. 1991 y\u0131l\u0131nda Mardin Ticaret Meslek Lisesinin muhasebe b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldu. 1998 de D.\u00dc E\u011ft. Fak. T\u00fcrk Dili ve Ed. b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}