{
    "Adi": "F\u0131rat Karayel",
    "dogumTarihi": "25\/10\/1997 Adana\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nOLACAK \n \n"
}