{
    "Adi": "F\u0131rat &#199;and\u0131r ",
    "dogumTarihi": "1980\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n26 \u015eubat 1980 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul'da do\u011fdum. Aslen Sivas'l\u0131 olup halen \u0130stanbul'da ya\u015famaktay\u0131m. \u015eiir yazmaya lisede ba\u015flad\u0131m ki; ilk a\u015f\u0131k oldu\u011fum d\u00f6nemlere rastlar :))) . daha sonra ayr\u0131l\u0131klar ya\u015famaya ba\u015flad\u0131k\u00e7a duygular\u0131m\u0131 anlatman\u0131n en iyi yolu \u015fiir diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm ve yazmaktan y\u0131lmad\u0131m. Yeni ili\u015fkiler ve yeni ayr\u0131l\u0131klarla tan\u0131\u015ft\u0131m yine yazd\u0131m yine yazd\u0131m... Art\u0131k a\u015fk ya\u015famaktan \u00e7ok ac\u0131 \u00e7ekti\u011fime inan\u0131yorum ve bu y\u00fczden a\u015fktan korkuyorum. S\u00fcrekli bir mutsuzluk i\u00e7inde hep a\u011flamakl\u0131 \u015fiirler yaz\u0131yorum. Ama yine de y\u0131lmad\u0131m birg\u00fcn ger\u00e7ek a\u015fk\u0131, her\u015feye g\u00f6\u011f\u00fcs gerecek her\u015feyi kabullenecek a\u015fk\u0131 bulaca\u011f\u0131ma inan\u0131yorum. Duygular\u0131mla...<br\/><br\/>(kendi kaleminden) <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n300 k\u00fcs\u00fcr \u015fiirim var ve gitgide g\u00fcnden g\u00fcne artmakta. Asl\u0131nda \u015fiirlerime isim koyma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m olmamakla birlikte mecburiyetten isimlendirmeler yapt\u0131m. Kendime ait ikisi haz\u0131r biri haz\u0131rlanmakta olan \u00fc\u00e7 kitab\u0131m var ama hen\u00fcz bask\u0131ya ge\u00e7emedik. \u00c7\u00fcnk\u00fc insanlarda \u015fiir okuma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u015fiir k\u00fclt\u00fcr\u00fc yok denecek kadar az. Ve bu sebeple yay\u0131nevleri pek yana\u015fm\u0131yor. Ama ben yazmaya devam edece\u011fim. Elbet birg\u00fcn ba\u015faracak ve yazd\u0131klar\u0131m\u0131, duygular\u0131m\u0131 g\u00f6rsel de\u011fil yaz\u0131l\u0131 olarak birileriyle payla\u015faca\u011f\u0131m... \n \n"
}