{
    "Adi": "F\u0131rat A&#231;\u0131kg&#246;z",
    "dogumTarihi": "1980-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n'Hala nefesi ensemde. Bu gidi\u015fle de b\u0131rakmaya zerre niyeti yok.' diye f\u0131s\u0131ldarsan kendi kendine, yedi ayda ilk nefesi \u00fcflersin hayata. \u00dcflemeyi unutsam da arada, eve gelince asl\u0131nda ne kadar ge\u00e7 kald\u0131\u011f\u0131m\u0131, beni beklemeyenleri su\u00e7lamaya koyulurum. Takan var m\u0131 diye sordunuz diyelim: <br\/><br\/>-'\u00c7ok ya\u015fa'<br\/>-'Sen de g\u00f6r! ' <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}