{
    "Adi": "F\u0131rat Karabacak",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSana a\u00e7\u0131l\u0131yor,\r<br\/>So\u011fuk odalar\u0131n t\u00fcm kap\u0131lar\u0131.\r<br\/>Titreyen g\u00f6nl\u00fcm\u00fc,\r<br\/>Is\u0131tmazsa g\u00f6zlerinin k\u00f6m\u00fcr karas\u0131, Kapanm\u0131yor k\u00f6r olas\u0131 g\u00f6n\u00fcl yaras\u0131. Bir sen, birde sensiz so\u011fuklar,\r<br\/>Kara k\u0131\u015f\u0131n ba\u015f belas\u0131.\r<br\/>Sana a\u00e7\u0131l\u0131yor,\r<br\/>\u00d6l\u00fcm\u00fcn nefesle aras\u0131.\r<br\/>Art\u0131k g\u00fczel kokmuyor,\r<br\/>\u00dcrkek papatyan\u0131n \u00e2\u015f\u0131k sar\u0131s\u0131. \u00dc\u015f\u00fcyorum.\r<br\/>So\u011fuk bir d\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fcyorum,\r<br\/>En ay\u0131k oldu\u011fum zamanda.\r<br\/>Sana a\u00e7\u0131l\u0131yor,\r<br\/>Dertli g\u00f6nl\u00fcm\u00fcn amans\u0131z pervazlar\u0131.\r<br\/>S\u00f6yle kapats\u0131nlar !\r<br\/>G\u00fcne\u015fin parlak \u0131\u015f\u0131klar\u0131n\u0131.\r<br\/>Ne fark eder sen yoksan ?\r<br\/>Ha gayya \u00e7ukurunun lanet kokular\u0131\r<br\/>Ha g\u00f6ky\u00fcz\u00fcn\u00fcn \u00f6zg\u00fcr kanatlar\u0131. \n \n"
}