{
    "Adi": "F\u0131rat Ers&#246;z",
    "dogumTarihi": "12.09.1998 ankara\n",
    "sairHayati": "\n\n\nHayat\u0131 yok <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nA\u011flamakl\u0131 y\u00fcrek  \n \n"
}