{
    "Adi": "F\u0131rat Alano\u011flu",
    "dogumTarihi": "22.04.1995\n",
    "sairHayati": "\n\n\n22.04.1995 y\u0131l\u0131nda Elaz\u0131\u011f paluda do\u011fdum suan kamu personeli olarak g\u00f6rev yapmaktay\u0131m <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}