{
    "Adi": "Funda G&#252;r 2",
    "dogumTarihi": "1981-Tekirda\u011f\n",
    "sairHayati": "\n\n\nEvrensel Ya\u015fam Sanat\u00e7\u0131s\u0131: https:\/\/fundagur.blogspot.com\/p\/ozgecmisim-ozsimdim-ozgelecegim.html <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nEsin Suna\u011f\u0131nda \u015eiirler \n \n"
}