{
    "Adi": "Funda &#214;ner",
    "dogumTarihi": "27.10.1971\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nK\u0131z\u0131l - Tun\u00e7 Yay\u0131nlar\u0131, Mart 2018\r<br\/>Menevi\u015f - Tun\u00e7 Yay\u0131nlar\u0131, Nisan 2020 \n \n"
}