{
    "Adi": "Furkan Demirci",
    "dogumTarihi": "1998\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nG\u00fcm\u00fc\u015fhane'nin Torul il\u00e7esinde hayata geldi.2005te Kocaeli'nin Karam\u00fcrsel il\u00e7esinde ilk ve orta \u00f6\u011fretimini tamamlad\u0131.\u015eimdi D\u00fczce \u00dcniversitesinde T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00f6\u011frencisi. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}