{
    "Adi": "Furkan Aktan",
    "dogumTarihi": "6 Nisan 2020 Bitlis\n",
    "sairHayati": "\n\n\nSevdi\u011fi k\u0131z\u0131n pe\u015finden ko\u015fan bir gen\u00e7. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}