{
    "Adi": "Furkan Delikta\u015f",
    "dogumTarihi": "4 Subat 1997\n",
    "sairHayati": "\n\n\nGirne Amerikan \u00dcniversitesinde T\u00fcrk\u00e7e \u00d6\u011fretmenli\u011fi B\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00f6\u011frenim g\u00f6rmektedir. 2016-2020 <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}