{
    "Adi": "Furkan Karabulut",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n5 Nisan 1994 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul'da do\u011fdum.\u0130lkokulu Osmaniye ilk\u00f6\u011fretim okulunda okudum.Liseyi G\u00fcrlek Nakipo\u011flu Anadolu Lisesi'nde okudum.\u015eu an K\u00fclt\u00fcr \u00dcniversitesi Fen-Edebiyat Fak\u00fcltesi Edebiyat b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde 1.s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisiyim.\u015eiir yazmaya bu sene ba\u015flad\u0131m(2013) . <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nNeredesin Osmanl\u0131? \r<br\/>Hayalim\r<br\/>A\u00e7 Ellerini T\u00f6vbeye\r<br\/>Yollar\u0131n Derdi Var \n \n"
}