{
    "Adi": "Furkan Ya\u015far",
    "dogumTarihi": "02\/05\/1994 Erci\u015f \n",
    "sairHayati": "\n\n\nOlduk\u00e7a zorluklarla bug\u00fcne gelen hayata kar\u015f\u0131 dik durmay\u0131 \u00f6\u011frenip hayata  direnen bir yap\u0131ya sahip KAL\u0130TE\u2019ye \u00f6nem veren biriyim  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDo\u011fa\u00e7lama  \n \n"
}