{
    "Adi": "Furkan Y&#252;cel",
    "dogumTarihi": "27.01.2002\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}