{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1480 - 1556\n",
    "sairHayati": "\nGer\u00e7ek ad\u0131 Mehmed b. S\u00fcleyman'd\u0131r. Kerbel\u00e2'da do\u011fdu, do\u011fum y\u0131l\u0131 kesinlikle bilinmiyorsa da, kimi kaynaklara g\u00f6re 1480 dolaylar\u0131ndad\u0131r. 1556'da Kerbel\u00e2'da \u00f6ld\u00fc. Ya\u015fam\u0131, \u00f6zellikle gen\u00e7lik d\u00f6nemi ve \u00f6\u011frenimi konusunda yeterli bilgi yoktur. \u015eiirde 'Fuz\u00fbl\u00ee' ad\u0131n\u0131, kendi \u015fiirlerinin ba\u015fkalar\u0131n\u0131nkilerle, ba\u015fkalar\u0131n\u0131n \u015fiirlerinin de kendisininkilerle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in ald\u0131\u011f\u0131n\u0131, b\u00f6yle bir takma ad\u0131 kimsenin be\u011fenmeyece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcnden kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131, Fars\u00e7a Divan'\u0131n\u0131n giri\u015finde a\u00e7\u0131klar. Ama 'i\u015fe yar ... \n"
}