{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1973-\n",
    "sairHayati": "\n1973 y\u0131l\u0131nda Diyarbak\u0131r\u2019\u0131n Ba\u011flar semtinde d\u00fcnyaya geldim. Diyarbak\u0131r \u015eair S\u0131rr\u0131 Han\u0131m \u0130lkokulu, Diyarbak\u0131r Merkez Ortaokulu, Diyarbak\u0131r Lisesinde okuduktan sonra 1991 y\u0131l\u0131nda Akdeniz \u00dcnivesitesi T\u0131p Fak\u00fcltesinde t\u0131p e\u011fitimine ba\u015flad\u0131m.1998 y\u0131l\u0131nda Akdeniz \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesinden mezun oldum ve yine ayn\u0131 y\u0131l Uluda\u011f \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesinde i\u00e7 hastal\u0131klar\u0131 asistan\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131m, A\u011fustos 2003\u2019te i\u00e7 hastal\u0131klar\u0131 uzman\u0131 oldum. \u0130\u015f hayat\u0131 ile birlikte insanlar\u0131 daha iyi tan\u0131ma ... \n"
}