{
    "Adi": "Garip Da\u011fl\u0131",
    "dogumTarihi": "06.03.1992\n",
    "sairHayati": "\n\n\nM\u0131sralara boyun e\u011fmi\u015f bir hayat. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDe\u011fi\u015fmeyecek olana, \n \n"
}