{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1982 -\n",
    "sairHayati": "\nistanbul'da do\u011fdum...<br\/>\u00c7ok uzakta da olsam zaman zaman; hep istanbul'luydum <br\/>Hep metropol \u00e7ocu\u011fuydum...<br\/>\u015fehirde b\u00fcy\u00fcmek ac\u0131 geliyor insana kanat\u0131yor ama her k\u00f6\u015fede bir \u015feyler saklanmal\u0131 onun i\u00e7inde doyas\u0131ya ya\u015fanmal\u0131! ! <br\/><br\/>Hayat\u0131m\u0131n k\u0131sa detaylar\u0131na gelirsek...<br\/>\u0130stanbul \u00dcniversitesi'nde Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesinde Kamu Y\u00f6netimi mezunuyum...Marmara \u00dcniversitesinde Uluslararas\u0131 \u0130li\u015fkiler Y\u00fcksek Lisans\u0131 yapt\u0131m. \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130ktisat Fak\u00fcltesi Uluslararas\u0131 \u0130li\u015fkiler A ... \n"
}