{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1983-\n",
    "sairHayati": "\nHerkes \u015fiir yazar ama, herkes \u015fair olamaz buna inan\u0131yor...<br\/><br\/>''\u0130nsano\u011flu hak etti\u011fini almal\u0131, hak etti\u011fi yerde olmal\u0131 diyor''...<br\/><br\/>\u0130LERDE B\u00dcY\u00dcK B\u0130R \u015eA\u0130R OLACA\u011eINA \u0130NANIYOR...<br\/><br\/>hepsi bu kadar...<br\/><br\/>G\u00f6kan \u00d6zt\u00fcrk \n"
}