{
    "Adi": "G&#246;k&#231;e G&#252;zey",
    "dogumTarihi": "1974 -\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u0130lk \u015fiirini 8 ya\u015f\u0131nda arabada anne babas\u0131n\u0131n al\u0131\u015fveri\u015ften d\u00f6nmesini beklerken yazm\u0131\u015ft\u0131r. Son \u015fiirini yazal\u0131 on sene ge\u00e7mi\u015ftir. Amma velakin Paris'in k\u00fclt\u00fcrel havasi ve belki de ilkbahar\u0131n kap\u0131y\u0131 \u00e7almas\u0131, onu tekrardan ana dilinde \u015fiir yazmaya te\u015fvik etmi\u015ftir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDiploma tezi d\u0131\u015f\u0131nda yay\u0131nlanm\u0131\u015f eseri yoktur. \n \n"
}