{
    "Adi": "G&#246;khan &#214;ner",
    "dogumTarihi": "23 Mart1985\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eiirlerim hayat\u0131m\u0131 anlat\u0131r <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}