{
    "Adi": "G&#246;khan G&#252;nal",
    "dogumTarihi": "Giresun 17.12.1999\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1999 y\u0131l\u0131nda Giresun'da do\u011fdu.<br\/>2014 y\u0131l\u0131ndan itibaren \u015fiirle u\u011fra\u015fan G\u00f6khan G\u00fcnal lise y\u0131llar\u0131nda kendi iste\u011fi ve \u00f6\u011fretmenlerinin yard\u0131mlar\u0131 ile \u00f6nemli bir yol kaydetti. \u015eiirde imge ve s\u00f6z sanatlar\u0131na \u00e7ok \u00f6nem veren G\u00f6khan G\u00fcnal kendine tarz imgeler kullanarak \u015fiirlerini s\u00fcslemi\u015ftir.  Hem hece hem de serbest naz\u0131m bi\u00e7iminde \u015fiirler yazmaktad\u0131r. Baz\u0131 eserleri sanat\u00e7\u0131lar taraf\u0131ndan bestelenmi\u015ftir.Hayat\u0131n\u0131 Giresun'da s\u00fcrd\u00fcren G\u00f6khan G\u00fcnal e\u011fitim hayat\u0131na hala devam etmektedir.<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}