{
    "Adi": "G&#246;khan Tan",
    "dogumTarihi": "1977\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nKendime ait bir \u00e7ok \u015feyi Ben aynam ve Timsalim adl\u0131 \u015fiire s\u0131\u011fd\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m tabiki bir  b\u00fct\u00fcn te\u015fkil etmiyor ama \u00f6zet say\u0131labilir.Zaten ge\u00e7mi\u015fe bakmay\u0131 da pek sevmem bir \u015fekilde ard\u0131\u015f\u0131k ya\u015famay\u0131 se\u00e7iyorum hayat\u0131 hangi kangren ac\u0131n\u0131n perhizidir bu bilinmez... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}