{
    "Adi": "G&#246;khan Evliyao\u011flu",
    "dogumTarihi": "1927 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1927 y\u0131l\u0131nda Malatya'da do\u011fdu. \u0130stanbul \u00dcniversitesinde Hukuk, Ankara \u00dcniversitesi Bas\u0131n Yay\u0131n ve Halkla \u0130li\u015fkiler Fak\u00fcltesinde \u0130leti\u015fim, Federal Almanya'da Psikoloji \u00f6\u011frenimi ve ihtisas\u0131 yapt\u0131. Ankara Gazi \u00dcniversitesi'nde \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi olarak hizmet verdi ve \u0130leti\u015fim Psikolojisi \u00fczerine master yapt\u0131.1961 - 1964 d\u00f6neminde Adalet Partisi'nden Bal\u0131kesir Milletvekili se\u00e7ildi. Ba\u015fbakanl\u0131k Bas\u0131n Yay\u0131n Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde, Ba\u015fbakanl\u0131k Atom Enerjisi Kurumunda Daire Ba\u015fkanl\u0131klar\u0131 g\u00f6revlerinde bulundu. Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131nda Bakanl\u0131k M\u00fc\u015favirli\u011fi, Federal Almanya'da K\u00f6ln Ba\u015fkonsoloslu\u011funda E\u011fitim Ata\u015feli\u011fi, Bonn B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011finde \u00c7al\u0131\u015fma Ba\u015fm\u00fc\u015favirli\u011fi ve Bas\u0131n Ata\u015feli\u011fi g\u00f6revlerinde bulundu.<br\/><br\/>\u0130lkokul s\u0131ralar\u0131ndan ba\u015fl\u0131yarak \u015fiir, edebiyat, hitabet ve resim alanlar\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 denemeler yapan G\u00f6khan Evliyao\u011flu bu dallarda ortaokul y\u0131llar\u0131ndan bu yana \u00f6d\u00fcller ald\u0131. Sanat \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n, fikir ve \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131n\u0131n yan\u0131s\u0131ra lise d\u00f6neminde ba\u015fl\u0131yan yazarl\u0131k ve gazetecilik mesle\u011finin her dal\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Son Havadis, Yeni \u0130stanbul gazetelerinin ve D\u00fc\u015f\u00fcnen adam dergilerinin sahipliklerini, Genel Yay\u0131n M\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerini ve ba\u015fyazarl\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc.<br\/>G\u00f6khan Evliyao\u011flu, b\u00fct\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131 boyunca k\u00fclt\u00fcr ve sanat hareketlerinin i\u00e7inde olmu\u015f, \u015fiir, edebiyat ve felsefe alanlar\u0131ndaki faaliyetine ara vermemi\u015ftir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nNerede Duruyoruz? \r<br\/>T\u00fcrk \u0130ktisat Tarihi\r<br\/>\u0130leti\u015fim Psikolojisi\r<br\/>Kitle \u0130leti\u015fim ara\u00e7lar\u0131n\u0131n Toplumsal Organizasyonu\r<br\/>Konu\u015fma Sanat\u0131\r<br\/>Dil ve edebiyat Sorunlar\u0131na Giri\u015f\r<br\/>Milliyet\u00e7ili\u011fimizn \u00d6n Hedefleri\r<br\/>D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc Cemre\r<br\/>Konstantiniyye K\u0131z\u0131lelmas\u0131\r<br\/>Atat\u00fcrk'e Sevgilerle\r<br\/>Kemalname\r<br\/>\u00c7ocuk ve Dua\r<br\/>Filozofca\r<br\/>Praktische Psychologie\r<br\/>T\u00fcrkische Existenzphilosophie \n \n"
}