{
    "Adi": "G&#246;kt&#252;rk Y\u0131ld\u0131r\u0131m",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\r<br\/>YA\u015eANMI\u015eLAR\r<br\/>O karanl\u0131k g\u00fcnler mazide kald\u0131\r<br\/>Herkes \u00f6n\u00fcne bakt\u0131\r<br\/>Sen beni unuttuysan\r<br\/>Beni eller ald\u0131\r<br\/>Buraya kadarm\u0131\u015f...\r<br\/>\r<br\/>Her\u015feyden vazge\u00e7mek kolaysa\r<br\/>Ya\u015fanm\u0131\u015flara elveda\r<br\/>Ben boyun e\u011fmedim, e\u011fmem asla\r<br\/>Diyecek bir\u015fey yoksa sana elveda\r<br\/>\r<br\/>Derin yaralar b\u0131rakt\u0131n o adamda\r<br\/>G\u00fc\u00e7l\u00fc kald\u0131 daima\r<br\/>O par\u00e7alad\u0131 kendini sen dinlemedin onu \u00f6yle ya\r<br\/>\r<br\/>Daima dik durdu e\u011fmedi boynunu\r<br\/>O kendini s\u0131kt\u0131k\u00e7a verdi kendini ka\u011f\u0131ta\r<br\/>O ka\u011f\u0131ta anlatt\u0131, ka\u011f\u0131t size\r<br\/>\r<br\/>Ya\u015fanm\u0131\u015flardan ders al\u0131n diye... \n \n"
}