{
    "Adi": "G&#246;ktu\u011f Ziya &#214;zy&#252;rek",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\nYazar ve \u015fair, fikir insan\u0131 G\u00f6ktu\u011f Ziya \u00d6zy\u00fcrek Tarih, Teoloji, T\u00fcrkoloji, Ele\u015ftiri ve belirli ideolojiler  \u00fczerine  \u00e7e\u015fitli sayfalarda yazarl\u0131k yapm\u0131\u015ft\u0131r.  \"Veraset\" dergisinde  ve birtak\u0131m Instagram sayfalar\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131lar ile yay\u0131n hayat\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmekle birlikte yazarl\u0131\u011f\u0131n\u0131 devam ettirmektedir. G\u00f6ktu\u011f Ziya, T\u00fcrkl\u00fck mefk\u00fbresini sahifelere d\u00f6k\u00fcp \u015fahland\u0131rmas\u0131yla bilinir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nG\u00f6ktu\u011f Ziya'n\u0131n \u015eiirleri. \n \n"
}