{
    "Adi": "G&#246;nen &#199;\u0131b\u0131kc\u0131",
    "dogumTarihi": "T\u0130RE, 1950\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u2022\t\u0130zmir Tire do\u011fumlu olan G\u00f6nen \u00c7IBIKCI T\u00fcrkiye\u2019de alt\u0131 y\u0131l \u00f6\u011fretmenlikten sonra 1974 y\u0131l\u0131ndan bu yana Almanya'n\u0131n Aschaffenburg kentinde devlet okullar\u0131nda bir Alman \u00f6\u011fretmeni olarak \u00e7al\u0131\u015fmakta iken 2013 haziran\u0131nda emekli olmu\u015ftur. <br\/>\u2022\tS\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmenli\u011fi, T\u00fcrk\u00e7e anadil dersleri, din k\u00fclt\u00fcr\u00fc ve ahlak bilgisi, \u0130slam din bilgisi (Almanca), K\u00fclt\u00fcrler aras\u0131 e\u011fitim (Almanca)... derslerinde g\u00f6revlendirilmi\u015ftir.<br\/>\u2022\t1993 y\u0131l\u0131nda \"Aschaffenburg ve \u00e7evresi T\u00fcrk veliler birli\u011fi T\u00dcRKEL\"i kurmu\u015ftur. <br\/>\u2022\tAlmanya genelindeki \u201cveli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131\u201dna kat\u0131lm\u0131\u015f ve y\u00f6n vermi\u015f ve 1995 y\u0131l\u0131nda \"Almanya T\u00fcrk veli dernekleri federasyonu\" F\u00d6TED'in kurulu\u015funda yer alm\u0131\u015ft\u0131r. O tarihten sonra yap\u0131lan se\u00e7imlerde \"Federasyon genel ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131na\" se\u00e7ilmi\u015ftir.<br\/>\u2022\tAlmanya'da g\u00f6\u00e7 ve e\u011fitim, \u00f6\u011fretim, T\u00dcRK\u00c7E, anadil... konular\u0131nda ara\u015ft\u0131rmalar yapan, yaz\u0131lar yazan G\u00f6nen \u00c7IBIKCI bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 kendi internet portal\u0131nda 2000 y\u0131l\u0131ndan bu yana yay\u0131nlamaktad\u0131r. www.gonencibikci.de <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}