{
    "Adi": "G&#246;n&#252;l Dilinden",
    "dogumTarihi": "1971-Afyonkarahisar\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1971 y\u0131l\u0131 do\u011fumlu e\u011fitimci yazar <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nhen\u00fcz yay\u0131nlanm\u0131\u015f bir eseri yok \u015fiirlerini sanal ortamlarda yay\u0131nl\u0131yor \n \n"
}