{
    "Adi": "G&#246;rkem Karako&#231;",
    "dogumTarihi": "21.08.2000 Kocasinan\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAnkara ayaz\u0131n\u0131 yemi\u015f y\u0131k\u0131k bir gen\u00e7 <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}