{
    "Adi": "G&#246;rkem &#199;ayan",
    "dogumTarihi": "03\/02\/2003 Ordu\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n3 \u015eubat 2003 g\u00fcn\u00fc Ordu'da do\u011fdu. Okul hayat\u0131n\u0131 s\u0131ras\u0131yla: Merkez \u0130lkokulu, \u015eahincili \u0130lkokulu, Ba\u015f\u00f6\u011fretmen Ortaokulu ve g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Zehra \u015eelale Anadolu Lisesinde e\u011fitim hayat\u0131na devam etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}