{
    "Adi": "G&#252;l K&#252;rek&#231;i",
    "dogumTarihi": "22.08.1993 \/ &#220;sk&#252;dar\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nS\u00f6ylenmeyenler\r<br\/>Gitmeler\r<br\/>Cevap Yok mu?\r<br\/>Geceye Tutkuyla\r<br\/>G\u00fcnd\u00fcze A\u015fkla\r<br\/>G\u00fczel \u015fey seni sevmek\r<br\/>G\u00f6zlerime De\u011fen C\u00fcmleler\r<br\/>Karanl\u0131ktan Ayd\u0131nl\u0131\u011fa\r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcnmemek\r<br\/> \n \n"
}