{
    "Adi": "G&#252;lcan Karab\u0131y\u0131k",
    "dogumTarihi": "1982-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\naslen arap as\u0131ll\u0131 olup  malatyada hayat\u0131na devam etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}