{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1962-\n",
    "sairHayati": "\n1962.Zonguldak do\u011fumlu,ilk ve orta okulu  zonguldakta,liseyi<br\/>Edirne K\u0131z \u00d6\u011fretmen lisesinde,\u00fcniversiteyi de,100.y\u0131l e\u011fitim y\u00fcksek okulunda okumu\u015f,daha  sonra sosyal bilgiler \u00f6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirmi\u015ftir.<br\/>22 y\u0131l  \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131ktan sonra emekli olmu\u015ftur.Halen \u00f6zel bir kolejde \u00f6\u011fretmenli\u011fe devam etmektedir.. \n"
}