{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1966 Konya\n",
    "sairHayati": "\nG\u00dcL\u00c7\u0130N AYTAN A\u00c7IKALIN\u2019 IN \u00d6Z GE\u00c7M\u0130\u015e\u0130<br\/><br\/>1966 do\u011fumluyum. 1987 y\u0131l\u0131nda Hacettepe \u00dcniversitesi Sosyal Hizmetler B\u00f6l\u00fcm\u00fcnden derece ile mezun oldum.<br\/> 2000 y\u0131l\u0131nda Mersin de toplumsal kaynaklar\u0131 harekete ge\u00e7irerek \u201cToplum Merkezi A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131\u201d projem ile Akdeniz Toplum Merkezini hizmete a\u00e7t\u0131m.2014 y\u0131l\u0131na kadar Akdeniz Toplum Merkezinde  Kurulu\u015f M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revimi s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcm. Ayr\u0131ca 2007 -2012  y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda ikinci bir g\u00f6rev olarak Mersin Valili\u011fi Kad\u0131n\u0131n Stat\u00fcs\u00fcn\u00fc Geli\u015ftirme ve Y\u00fckseltme Birim ... \n"
}