{
    "Adi": "G&#252;ldal &#214;zba\u015f",
    "dogumTarihi": "1984-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1984 y\u0131l\u0131nda Manisa'da do\u011fdu.\u0130lk-orta ve lise e\u011fitimini Manisa-Demirci'de tamamlad\u0131.Lisans e\u011fitimine Odt\u00fc'de 2000 y\u0131l\u0131nda ba\u015flad\u0131,burada bir y\u0131l yabanc\u0131 dil e\u011fitimi ald\u0131ktan sonra Ankara \u00dcniversitesi'nde lisans\u0131n\u0131 Okul \u00d6ncesi \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcne bitirdi.2005-2009 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Ankara \u00dcniversitesinde i\u015f ya\u015fam\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcktan sonra 2009 y\u0131l\u0131 ekim ay\u0131 memleketinde i\u015f ya\u015fam\u0131na devam etme karar\u0131 ald\u0131 ve halen do\u011fdu\u011fu k\u00f6yde \u00f6\u011fretmenlik yap\u0131yor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}