{
    "Adi": "G&#252;ler &#214;z&#231;elik",
    "dogumTarihi": "1957 P&#252;t&#252;rge \n",
    "sairHayati": "\n\n\nEczac\u0131y\u0131m , \u015fiirle u\u011fra\u015f\u0131yorum <br\/>\u00c7orlu da ya\u015f\u0131yorum <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nHen\u00fcz yok \n \n"
}