{
    "Adi": "G&#252;l\u015fen Karc\u0131",
    "dogumTarihi": "01.01.1998 \u0130stanbul\/Bayrampa\u015fa\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nKaz\u0131m Karabekir K\u0131z imam Hatip lisesi mezunu. Suan D\u00fczce \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 2. S\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}