{
    "Adi": "G&#252;ls&#252;n Odal\u0131",
    "dogumTarihi": "(03.01.1966_.......)\n",
    "sairHayati": "\n\n\nizmir kar\u015f\u0131yaka do\u011fumlu....izmiri,denizi,do\u011fay\u0131 ve insanlar\u0131 seven iki \u00e7ocuk annesi.... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}