{
    "Adi": "G&#252;ner Dalm\u0131\u015f",
    "dogumTarihi": "05 09 1977\n",
    "sairHayati": "\n\n\nyaln\u0131zl\u0131k d\u00fc\u015ft\u00fc i\u00e7ime ac\u0131l\u0131 a\u015fklardan  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015e\u0130\u0130RL\u0130 G\u00dcNLER\u0130M,GECEM\u0130N \u015e\u0130\u0130RLER\u0130\r<br\/>\u015e\u0130\u0130RM\u0130\u015e D\u00dc\u015e\u00dcNCELER\u0130M \n \n"
}