{
    "Adi": "G&#252;rb&#252;z Caner &#199;avu\u015fo\u011flu",
    "dogumTarihi": "08\/12\/2002 G&#220;M&#220;\u015eHANE MERKEZ \n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}