{
    "Adi": "G&#252;rcan \u015eiret",
    "dogumTarihi": "1984-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nG\u00fcrcan \u015eiret 16 \u015eubat 1984 Tarinde Edirnede do\u011fmu\u015ftur.\u015eair hayat\u0131n\u0131 halen Edirne'nin Kemal K\u00f6y\u00fcnde ge\u00e7irmektedir.Kemal k\u00f6y \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu,Edirne Ticaret Meslek Lisesi ve son olarakta Bal\u0131kesir \u00dcniversitesi Ayval\u0131 Mesklek Y\u00fck\u011fsek okulundan mezun olmu\u015ftur.<br\/><br\/>\u015eairin \u015fiire olan ilgisi 12 yaslar\u0131nda iki k\u0131z karde\u015fin \u015fiir defterini bulmas\u0131yla ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.Daha sonra ki zamanlarda bu \u015fiirleri \u015fevdi\u011fi k\u0131zlara uyarlayarak ilan\u0131 a\u015fk eden \u015fair zamanla bakm\u0131\u015ft\u0131r ki art\u0131k kendiside \u015fiir yazabilmektedir.<br\/><br\/>Soy ad\u0131n\u0131 Mustafa Kemal Pa\u015fan\u0131n s\u00f6z\u00fcyle alm\u0131\u015f olan b\u00fcy\u00fck dedesi \u015fezai \u015firet nerden bilebilirdi ki bu isim arap\u00e7a manas\u0131 ile \u015fiir anlam\u0131na gelsin.Bu a\u00e7\u0131l\u0131mla \u015fiirle olan ili\u015fkisini genetik zorlama olarak tan\u0131mlayan \u015fairin 2005 y\u0131l\u0131nda \u00e7\u0131karm\u0131\u015f oldu\u011fu Sessizli\u011fin Resmini \u00c7izdim Suya ad\u0131nda bir \u015fiir kitab\u0131da bulunmaktad\u0131r.<br\/><br\/>\u015eair kendisi ve okur ili\u015fkisini '\u015fiirleri size yaz\u0131yorum benim oluyorlar ' \u015feklinde yorumlamaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSessizli\u011fin Resmini \u00c7izdim Suya \n \n"
}