{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "H&#252;zn&#252;n ve G&#246;zya\u015f\u0131n\u0131n \u015eairi\n",
    "sairHayati": "\n27 \u015eubat 1970 Ankara Do\u011fumluyum. Aslen Kayseri Develi Z\u0130LE Kasabas\u0131ndan\u0131m. <br\/>Edebiyat - foto\u011fraf\u00e7\u0131l\u0131k - seyahat en \u00e7ok ilgi duydu\u011fum alanlard\u0131r. \n"
}