{
    "Adi": "G&#252;rkan \u0130yim",
    "dogumTarihi": "16.12.1974\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130stanbul Bak\u0131rk\u00f6y Do\u011fumlu. \u0130stanbul'da ya\u015f\u0131yor. Evli \u0130ki \u00c7ocuk Babas\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nYay\u0131mlanm\u0131\u015f Eseri Bulunmuyor \n \n"
}