{
    "Adi": "G&#252;rkan &#214;zbey",
    "dogumTarihi": "3\/10\/2001-I\u011fd\u0131r\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n2001 y\u0131l\u0131nda I\u011fd\u0131rda do\u011fdum. Bir s\u00fcre tuzluca il\u00e7esinde ik\u00e2met ettim. L\u00e2kin liseye I\u011fd\u0131r-Merkezde dev\u00e2m ettim bu s\u00fcre zarf\u0131nda Edebiyat \u00f6\u011fretmenimden aruz veznini \u00f6\u011frendim ve eserler verme\u011fe ba\u015flad\u0131m. daha sonra \u00c2ilemle I\u011fd\u0131r-Merkeze ta\u015f\u0131nd\u0131k. H\u00e2len I\u011fd\u0131r-Merkezde ik\u00e2met etmekteyim. Ve \u0130stid\u00e2d\u0131m yettii\u011fince biiznill\u00e2h \u00e2henkli ve m\u00e2n\u00e2l\u0131 eserler vermeye gayret ediyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}