{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "20 Temmuz 1961- (SEVG\u0130-SAYGI-SA\u011eLIK)\n",
    "sairHayati": "\n-20 Temmuz 1961 y\u0131l\u0131nda Kadirli'de d\u00fcnyaya geldim ve lise son s\u0131n\u0131fa kadar da burada okudum.\u00dcniversite mezunuyum.\u015eimdi ise, \u015fiirlere daha fazla zaman ay\u0131rabilmek i\u00e7in 2005 y\u0131l\u0131 sonunda kendi iste\u011fi ile emekli olmu\u015f bir insan\u0131m.Liseden itibaren amat\u00f6r ba\u011flama \u00e7almaktay\u0131m.Meslek hayat\u0131mda da \u015fiir ve m\u00fczik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na kat\u0131ld\u0131m.Eski ve yeni tarihlerde yaz\u0131lm\u0131\u015f 300' den fazla \u015fiirim bulunmaktad\u0131r.\u015eiirlerim genel olarak hece tarz\u0131nda olup, 60 kadarda serbest yaz\u0131lm\u0131\u015f \u015fiirim bulunmaktad\u0131r.<br\/>-Hayat ... \n"
}