{
    "Adi": "G&#252;ven Baykan",
    "dogumTarihi": "28 Temmuz 1970\n",
    "sairHayati": "\n\n\nG\u00fcven Baykan <br\/>\u00a0<br\/>ilk, orta ve \u00fcniversite e\u011fitimini \u00a0Trabzon\u2019da tamamlad\u0131. Rumuz Goncag\u00fcl adl\u0131 oyundaki rol\u00fcyle en iyi erkek oyuncu \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc iki arkada\u015f\u0131yla payla\u015ft\u0131. 2013 y\u0131l\u0131nda yazmaya ba\u015flad\u0131. \u0130lk \u015fiir kitab\u0131 2015 y\u0131l\u0131nda \u201cAk\u015faml\u0131k\u201d ad\u0131yla, ikinci \u015fiir kitab\u0131 2016 y\u0131l\u0131nda \u201cYol Hep \u0130kiye Ayr\u0131l\u0131r\u201d ad\u0131yla, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u015fiir kitab\u0131 2019 y\u0131l\u0131nda \u2018\u2019Havada \u00dc\u00e7 Be\u015f Mart\u0131\u2019\u2019 ad\u0131yla yay\u0131nland\u0131. 2017'de Ankara \u00d6zel Tevfik Fikret Okullar\u0131 \u00f6\u011frencileriyle haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \"Bir Orman \u015eiir Fidan\u0131\" isimli kitab\u0131 yay\u0131nland\u0131. \"Ak\u015faml\u0131k\" adl\u0131 oyunu d\u00fcnya pr\u00f6miyerini Trabzon'da yapt\u0131 ve bir \u00e7ok tiyatro festivaline kat\u0131ld\u0131. Oyun 2018 y\u0131l\u0131nda direkler aras\u0131 \u00a0seyirci \u00f6d\u00fcl\u00fcne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.<br\/>\u00a0<br\/>1986 y\u0131l\u0131nda da\u011fc\u0131l\u0131kla e\u015f zamanl\u0131 foto\u011frafla tan\u0131\u015ft\u0131. Ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 k\u00f6ylerdeki ya\u015famlar\u0131 ar\u015fivledi. Dijital hayatla birlikte sokak ve deneysel foto\u011fraflara ilgisi artt\u0131. Ulusal ve uluslararas\u0131 foto\u011fraf sitelerinde edit\u00f6r olarak g\u00f6rev yapt\u0131. Bir \u00e7ok ulusal \u2013 uluslararas\u0131 sergiye kat\u0131ld\u0131. Halen foto\u011fraf ve \u015fiir konusunda \u00e7e\u015fitli kurumlarda ve \u00fcniversitelerde s\u00f6yle\u015filere kat\u0131lmakta ve foto\u011fraf e\u011fitimleri vermektedir. <br\/><br\/>Siyahtan Beyaza yaln\u0131z serisindeki foto\u011fraflar\u0131 s\u0131ras\u0131yla, UKKSA Sanat Akademisi, Washington, Ankara, Paris, Tokyo ve en son do\u011fdu\u011fu topraklar Trabzon\u2019da sergilendi. G\u00fcven Baykan\u2019\u0131n T\u00fcrkiye ve \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerin resmi ve \u00f6zel koleksiyonlar\u0131nda foto\u011fraflar\u0131 bulunmaktad\u0131r.<br\/><br\/>Cumhuriyet Gazetesi Pazar ekinde ve Tourmag adl\u0131 dergide seyahat; Telgrafhane, Kuzey Ekspres ve \u015eehr-i Trabzon\u2019da k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131 yazmaktad\u0131r.<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiir\r<br\/>Ak\u015faml\u0131k  2015 Telgrafhane yay\u0131nlar\u0131\r<br\/>Yol Hep ikiye Ayr\u0131l\u0131r 2017  Telgrafhane yay\u0131nlar\u0131\r<br\/>Havada \u00dc\u00e7 Be\u015f Mart\u0131 2019 Telgrafhane yay\u0131nlar\u0131\r<br\/>\r<br\/>Oyun\r<br\/>Ak\u015faml\u0131k \r<br\/>\r<br\/>\"Ak\u015faml\u0131k\" adl\u0131 oyunu d\u00fcnya pr\u00f6miyerini Trabzon'da yapt\u0131 ve bir \u00e7ok tiyatro festivaline kat\u0131ld\u0131. Oyun 2018 y\u0131l\u0131nda direkler aras\u0131 \u00a0seyirci \u00f6d\u00fcl\u00fcne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \n \n"
}