{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1981-\n",
    "sairHayati": "\nNot: \u015eiirlerimin % 90' \u0131n\u0131 yurtd\u0131\u015f\u0131nda  yazm\u0131\u015ft\u0131m.            <br\/><br\/>sayg\u0131lar\u0131mla, Kardelenasu<br\/><br\/>payla\u015fmaktan gurur duyar\u0131m, belki birisi sevdi\u011finize seslenmenize yard\u0131m eder, belki birisi sizi anlat\u0131yordur ve sizi bulman\u0131za yard\u0131m eder. \n"
}