{
    "Adi": "Hacer Esma Y&#252;ksel",
    "dogumTarihi": "1978\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1978 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul'da do\u011fdu.\u00d6\u011frenim ya\u015fam\u0131n\u0131 \u0130stanbul'da tamamlad\u0131.\u00d6\u011fretim ya\u015fam\u0131n\u0131 da e\u011fitim camias\u0131n\u0131n bir ferdi olarak yine \u0130stanbul'da bir lisede s\u00fcrd\u00fcrmekte.Emanet belledi\u011fi gen\u00e7 nesilleri gelece\u011fe salimen teslim etmek i\u00e7in elinden geleni yapmaya \u00e7al\u0131\u015fmakta...Kendini bildi bileli yaz\u0131nla hep i\u00e7 i\u00e7e oldu.Kimi okur olarak, kimi yazar olarak...Kimi elem dolarak,kimi ne\u015fe dolarak...Her iki hal ile benli\u011fini bularak... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}