{
    "Adi": "Hac\u0131 Deniz &#220;nal",
    "dogumTarihi": "09.07.1997 - Konya\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n09.07.1997 y\u0131l\u0131nda Konya da d\u00fcnyaya g\u00f6zlerini a\u00e7m\u0131\u015f olan \u015fair , Ailesinin istanbula g\u00f6\u00e7 etmesiyle ilkokul \u00f6\u011frenimini istanbul da ziya g\u00f6kalp ve esenler ilk \u00f6\u011fretiminde g\u00f6rd\u00fc ekonomik nedenlerden dolay\u0131 memleketi konya karap\u0131nara yeniden gelen \u015fair orta okul ve lise \u00e7a\u011flar\u0131n\u0131 konyan\u0131n karap\u0131nar il\u00e7esinde devam ettirdi.<br\/>Akdeniz \u00fcniversitesinde Turizm fak\u00fcltesinde  bir d\u00f6nem e\u011fitim g\u00f6rd\u00fckten sonra yeniden  memleketinde bulunan Konya Sel\u00e7uk \u00fcniversitesi Pazarlama b\u00f6l\u00fcm\u00fcne  ge\u00e7i\u015f yapt\u0131 ve e\u011fitimine burada devam ediyor.<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}