{
    "Adi": "Hakan Ba\u015f",
    "dogumTarihi": "1989-2010\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1989 do\u011fumlu, Isparta'n\u0131n \u015earkikaraa\u011fa\u00e7 il\u00e7esine ba\u011fl\u0131, \u00c7i\u00e7ekp\u0131nar kasabas\u0131na kay\u0131tl\u0131d\u0131r. K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flardan itibaren \u015fiirlere duydu\u011fu merakla dikkat \u00e7eken Hakan Ba\u015f yazd\u0131\u011f\u0131 serbest \u015fiirlerle be\u011feni toplam\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}