{
    "Adi": "Hakan A&#231;ar",
    "dogumTarihi": "1978 -\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n* Ge\u00e7mi\u015fe kederle bakma, \u00e7\u00fcnk\u00fc bir daha geri gelmeyecek.<br\/>* Aray\u0131\u015f\u0131m\u0131zdaki bo\u015flu\u011fu biraz olsun katlanabilir hale getiren sadece bizleriz.<br\/>* Olaylar\u0131 insanlar de\u011fil, insanlar\u0131 olaylar de\u011fi\u015ftirir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}