{
    "Adi": "Hakan \u015euayb Erdem",
    "dogumTarihi": "1970-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nYazar ve \u015eair, Hakan Erdem  1970 y\u0131l\u0131nda Ordunun kabata\u015f il\u00e7esi, Eceli K\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya gelmi\u015ftir, k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda babas\u0131n\u0131n i\u015fleri nedeniyle \u0130stanbula ta\u015f\u0131nd\u0131lar belirli bir m\u00fcddet durduktan sonra yine babas\u0131n\u0131n i\u015fleri nedeniyle  \u0130lk tahsil hayat\u0131n\u0131 L\u00fcleburgaz da  8 sene ikamet edip  oradan tekrar ayr\u0131larak Memleketine d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fcr  b\u00f6yle gitgelli hayat\u0131 onu dahada bilgisine bilgi katm\u0131\u015ft\u0131r, hayat\u0131 boyunca maddi ve manevi d\u00fcnyan\u0131n engebeli hayat\u0131nda belirli zorluklar ya\u015famas\u0131na ra\u011fmen y\u0131lmam\u0131\u015f, kendini elinden geldi\u011fince Edebiyat, \u0130lim Bilimle soluklanarak ara\u015ft\u0131rmas\u0131yla geli\u015ftirmesiyle,  g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar s\u0131k\u0131lmadan ufkunu geni\u015f tutmu\u015ftur, <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}