{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1962\n",
    "sairHayati": "\n10 may\u0131s 1962 izmir do\u011fumluyum. \u0130lkookul ve ortaokulu \u0130stanbul da Lise ve \u00fcniversiteyi \u0130 zmir de bitirdim. Dokuz Eyl\u00fcl \u00dcniversitesi iktisadi ve idari bilimler fak\u00fcltesi i\u015fletme mezunuyum. Almanya da \u00e7ocukluk d\u00f6nemimde bulundum.<br\/>. Evliyim. Bir k\u0131z \u00e7ocu\u011fum var. \u015eiir yaz\u0131yorum. \u00d6yk\u00fc denemelerim var.K\u00f6y TV de belgesel yap\u0131m ve sunumunu yapmaktay\u0131m. AV TV di\u011fer sunum yapt\u0131\u011f\u0131m kanald\u0131r.<br\/>. \n"
}