{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1975 -\n",
    "sairHayati": "\nY\u0131l 75 <br\/>Bir Kas\u0131m ayaz\u0131 do\u011fmu\u015fum, <br\/>Zifiri f\u0131rt\u0131nalar \u0131sl\u0131k \u00e7alarken. <br\/>Ve silip s\u00fcp\u00fcrm\u00fc\u015f t\u00fcm arzular\u0131m\u0131 <br\/>Hain bir sulusepken <br\/>Daha ilk \u00e7\u0131\u011fl\u0131\u011f\u0131mda. <br\/>Babam ne s\u0131rmal\u0131 cepken <br\/>Ne de parlak iskarpinler alabilmi\u015f bana <br\/>T\u0131p\u0131\u015f t\u0131p\u0131\u015f b\u00fcy\u00fcrken. <br\/>Sonras\u0131 yollar <br\/>Bir de kay\u0131p giden \u00e7izgilerde <br\/>G\u00f6z\u00fc ya\u015fl\u0131 b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m diyar... <br\/>Annemse dayanamazm\u0131\u015f hasretime <br\/>Ben gurbetteyken. <br\/><br\/>Halbuki kaderimi \u00e7izen ben <br\/>Ne olduysa gurbetle ba\u015flad\u0131 zaten: <br\/>K ... \n"
}