{
    "Adi": "Hakki Karata\u015f",
    "dogumTarihi": "1961 Diyarbak\u0131r \n",
    "sairHayati": "\n\n\n1961 Diyarbak\u0131r do\u011fumlu ilk,orta,Liseyi \u00f6\u011frenimini diyarbak\u0131rda bitirdi Anadolu \u00fcniversitesi AOF i\u015fletme b\u00f6l\u00fcm\u00fc 2 s\u0131n\u0131ftan terk <br\/>1988 y\u0131l\u0131ndan beri ingilterede ya\u015famaktad\u0131r,<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u00d6mr\u00fcm\u00fcn\r<br\/>\u00dc\u00e7 renk\r<br\/>Nisan Ak\u015fam\u0131\r<br\/>Tutku\r<br\/>Sensizlik\r<br\/>Kederli Ellerim\r<br\/>Yedi renk\r<br\/>Mavzer bak\u0131\u015fl\u0131m\r<br\/>Firari\r<br\/>Cehennem ka\u00e7k\u0131n\u0131\r<br\/>HAZAN mevsimi\r<br\/>Sa\u00e7lar\u0131n t\u0131ls\u0131m\u0131\r<br\/>H\u00fcnerli ellerin\r<br\/>Kan k\u0131z\u0131l\u0131\r<br\/>\u0131l\u0131k mevsim\r<br\/>Temmuz ak\u015fam\u0131\r<br\/>Fato\u015f'a\r<br\/>D\u00fc\u015fler\r<br\/>Sabaha vurgun\r<br\/>Ak\u015fam \u00fcst\u00fc\r<br\/>Kimliksiz a\u015fklar\r<br\/>Dar a\u011fac\u0131\r<br\/>\u00d6ks\u00fcz a\u015fklar\r<br\/>Isyanday\u0131m\r<br\/>Filinta d\u00fc\u015fler\r<br\/>Gurbet\r<br\/>G\u00fcn do\u011fumu\r<br\/>Yitik ak\u015famlar\r<br\/>D\u00f6rt mevsim\r<br\/>Asi\r<br\/>Ahvalim\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/> \n \n"
}