{
    "Adi": "Hakk\u0131 Yurtlu",
    "dogumTarihi": "1970-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1970 Y\u0131l\u0131nda Yozgat-Akda\u011fmadeni il\u00e7esi K\u00f6r\u00fck K\u00f6y\u00fc'nde do\u011fdu. On \u00e7ocuklu ailenin sekizinci \u00e7o\u011fudur.<br\/><br\/>\u0130lk\u00f6\u011frenimini kendi k\u00f6y\u00fcnde, orta\u00f6\u011frenimini Yozgat'ta ikmal eyledi. Memuriyete 1988 Y\u0131l\u0131nda ba\u015flad\u0131. De\u011fi\u015fik kurumlarda g\u00f6rev yapt\u0131.Akda\u011fmadeni'nin Sesi  Dergisi Yozgat \u0130l Temsilcili\u011fi g\u00f6reviyle bas\u0131n-yay\u0131nla tan\u0131\u015ft\u0131.  Sevdi\u011fi spor dal\u0131nda k\u0131sa s\u00fcre  futbol hakemli\u011fi yapt\u0131.<br\/>Yerel gazetelerde de\u011fi\u015fik konularda makaleler yazd\u0131. Memuriyeti esnas\u0131nda Bilgisayar programc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve Osmanl\u0131ca E\u011fitim kurslar\u0131na kat\u0131ld\u0131. 2003 Y\u0131l\u0131nda Anadolu \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Fak\u00fcltesinde,  lisans \u00f6\u011frenimini tamamlad\u0131. Yozgat Valili\u011fi \u0130l Bas\u0131n ve Halkla \u0130li\u015fkiler M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde \u015eef olarak g\u00f6rev yapmakta iken, Nisan-2005'te \u0130l Dernekler M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak atand\u0131.<br\/>           T\u00fcrkiye Edebiyat\u00e7\u0131lar ve K\u00fclt\u00fcr Adamlar\u0131 Ansiklopedisi,  T\u00fcrkiye Yazarlar Ansiklopedisi ile Yozgat \u015eair ve Yazarlar Ansiklopedisi \u2019nde  tan\u0131t\u0131ld\u0131. 3' \u00fc monografi ve 1' i \u015fiir olmak \u00fczere 4 kitab\u0131 yay\u0131mland\u0131.<br\/>                Halen, Yozgat \u0130l Sivil Toplumla ili\u015fkiler Dernekler M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak ( eski ad\u0131 \u0130l Dernekler)  g\u00f6rev yapmakta olup, evli ve d\u00f6rt \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nD\u00fcnden Bug\u00fcne K\u00f6r\u00fck K\u00f6y\u00fc-1999\r<br\/>Ge\u00e7mi\u015ften G\u00fcn\u00fcm\u00fcze Akda\u011fmadeni-2001\r<br\/>Kurulu\u015fundan Bug\u00fcne Do\u011fankent-2003\r<br\/>Hakk\u0131'yla \u015eiirler  -2007\r<br\/>Verda  (\u015eiir)    - 2012 \n \n"
}