{
    "Adi": "Halil K&#246;sem",
    "dogumTarihi": "1968-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nDenizli \u00c7ardak do\u011fumlu olup \u015fu anda \u0130zmir Bornova'da oturuyor. Tura\u00e7 ad\u0131nda bir k\u0131z\u0131 \u015eahin ad\u0131nda bir o\u011flu var. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}