{
    "Adi": "Halil G&#252;l\u015fen",
    "dogumTarihi": "1976-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1976 y\u0131l\u0131nda Erdemli'de do\u011fdum.Ailem, Erdemli'de \u00e7ok tan\u0131nan bir Y\u00f6r\u00fck s\u00fclalesindendir. Yedi \u00e7ocuklu bir ailenin, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u00e7ocu\u011fuyum. \u0130smimin men\u015fei, dedeme dayan\u0131r.<br\/>   Dedem Halil \u00c7avu\u015f, medrese e\u011fitimi alm\u0131\u015f, Arap\u00e7a ve Fars\u00e7a bilen, aruz vezniyle \u015fiirler yazan entellekt\u00fcel birikimi olan biriydi. 1928 y\u0131l\u0131nda harf ink\u0131lab\u0131 yap\u0131l\u0131p, Osmanl\u0131 hatt\u0131 yasaklan\u0131nca, o tarihte G\u00f6lc\u00fck'te bahriye \u00e7avu\u015fu olarak askerlik yapan dedemin bu birikimi eriyip gitmi\u015ftir. \u00d6mr\u00fc hayvanc\u0131l\u0131k ve \u00e7ift\u00e7ilik yaparak ge\u00e7mi\u015ftir. \u0130stidad\u0131m\u0131n \u00fczerinde dedemin tesiri b\u00fcy\u00fckt\u00fcr. <br\/><br\/>  Ailem, Erdemli'nin Koyuncu Mahallesi'ne ba\u011fl\u0131 \u00c7evttepesi semtinde mukimdir. \u00d6nceleri, hayvanc\u0131l\u0131k i\u015fiyle i\u015ftigal etti\u011fimizden, yar\u0131 g\u00f6\u00e7ebe durumdayd\u0131k. \u0130lkokulu \u00e7ok farkl\u0131 k\u00f6y okullar\u0131nda okudum. Esenp\u0131nar (G\u00fcvere) , \u00c7iri\u015f K\u00f6y\u00fc ilkokulu ve Erdemli merkez T\u00fcrbe \u0130lkokulunda okudum. Orta okul y\u0131llar\u0131m tam bir facia. Esenp\u0131nar Ortaokulu'unda okurken, sadece Fen Bilgisi \u00d6\u011fretmenimiz vard\u0131. Di\u011fer bran\u015flarda gelen \u00f6\u011fretmenler, k\u0131sa s\u00fcre kal\u0131rlar, torpil bularak giderlerdi. Orta 2. s\u0131n\u0131fta, Erdemli Merkez Mehmet Akif Ersoy \u0130lk\u00f6\u011fretim okulunda okumaya ba\u015flay\u0131nca, biraz kendime geldim. \u0130lk \u015fiirimi o okulda yazd\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6yler arkada\u015flar\u0131m.<br\/><br\/>Erdemli Lisesi...<br\/>Say\u0131saldan hi\u00e7 \u00e7akmad\u0131\u011f\u0131m ortaya \u00e7\u0131kt\u0131 orada. \u015eiir yar\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n favori ismi oldum bir anda. \u0130\u00e7e kapan\u0131k bir yap\u0131m vard\u0131, utanga\u00e7 ve yar\u0131 m\u00fcnzevi bir gen\u00e7tim o zamanlar. Okuldan \u00e7\u0131k\u0131nca \u00c7ettepesi'nde kara \u015falvar\u0131m\u0131 giyer, ke\u00e7ileri g\u00fcderdim. Her duyguyu i\u00e7imde ya\u015far, basit \u015fiirlere aktar\u0131r, onlar\u0131 da saklard\u0131m. Y\u0131llar sonra ta\u015f kovuklar\u0131ndan \u00e7\u0131kt\u0131 baz\u0131lar\u0131 :) O halimi \u00e7ok seviyordum asl\u0131nda. Sosyal hayat\u0131m neredeyse yoktu.  Modernizme pek yava\u015f ayak uydurmu\u015ftum. Hi\u00e7 a\u015f\u0131k falan olmazd\u0131m o zaman.Elleri \u00e7al\u0131 \u00e7izi\u011fi, asosyal bir Y\u00f6r\u00fck \u00c7ocu\u011fu a\u015fk\u0131 sadece i\u00e7inde ya\u015far.  Dervi\u015f g\u00f6n\u00fcll\u00fc biri zannederlerdi.<br\/>Oralarda da epey \u015fiir yazd\u0131m. 11'li hece \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc bende o zaman peki\u015fmi\u015fti.<br\/><br\/>G\u00fc\u00e7 bela bitirdim 1993 y\u0131l\u0131nda. Hi\u00e7 s\u0131n\u0131f tekrar\u0131 yapmad\u0131m ama, \u00e7ok zorland\u0131m say\u0131sal derslerde. Mezun olup giderken, \u015fiir defterimi, Alata K\u00f6pr\u00fcs\u00fcnden a\u015fa\u011f\u0131ya att\u0131m. O denizin derinliklerine do\u011fru ilerlerken, ben \u015fiirin derinliklerindeki yerimi \u00e7oktan alm\u0131\u015ft\u0131m bile..<br\/>Dersane y\u0131llar\u0131; ah dersane y\u0131llar\u0131...<br\/>\u0130lk giri\u015fimde \u00f6ys yi kazanamam\u0131\u015ft\u0131m. Dersanesiz olmaz dediler. Gittim. Rahmetli anam\u0131n \u0131srar\u0131yla dersane paras\u0131n\u0131 pe\u015fin verdi babam. Dersane olgusu, sosyal adaleti yaralayan bir dertti bence. Paras\u0131 olmayan kazanamaz anlam\u0131 ta\u015f\u0131rd\u0131. \u0130yi ki kapat\u0131ld\u0131 da yeni nesil kurtuldu.<br\/>1994 y\u0131l\u0131nda  Erzurum Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi Fen Edebiyat Fak\u00fcltesi, Sanat Tarihi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde lisans e\u011fitimime ba\u015flad\u0131m. \u0130lk y\u0131l Erzurum'da \u00e7ok bunald\u0131m. Memleket dedi\u011fin memleketin, bir taraf\u0131 denize dayanmal\u0131 de\u011fil mi? <br\/>Ona da al\u0131\u015ft\u0131m. Erzurum'un manevi iklimi, ikinci y\u0131ldan sonra ki\u015fisel karakterim \u00fczerinde \u00e7ok etkili olmu\u015ftur. Hayat\u0131n anlam\u0131, hayata bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131m, ideolojim, d\u00fcnya g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcm ve beni ben yapan ne varsa Erzurum'dan bana hat\u0131rad\u0131r. En sahici \u015fiirlerim burada yaz\u0131ld\u0131. \u0130lk kez burada a\u015f\u0131k oldum. \u0130lk darbeyi burada yedim. \u0130lk kot pantolonu Erzurum'da giydim... B\u00f6l\u00fcm hocalar\u0131m, benim Anadolu kokan do\u011fal halimi seviyorlard\u0131. \u00d6zellikle Haldun \u00d6zkan hocam (o zamanlar ara\u015ft\u0131rma g\u00f6revlisiydi; \u015fimdi profes\u00f6r)   bir b\u00f6l\u00fcm gezisi s\u0131ras\u0131nda s\u00f6yledi\u011fim Ne\u015fet Erta\u015f t\u00fcrk\u00fcs\u00fcn\u00fc \u00e7ok be\u011fendi\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti. Sanat tarihi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde g\u00fczel \u00fclkemin t\u00fcm renklerini Erzurum'a ta\u015f\u0131yan arkada\u015flar\u0131m vard\u0131; Eski\u015fehirli Tamer, Ordulu \u00d6zcan, Edirneli \u00d6zlem, Hatayl\u0131 Kamer, K\u0131br\u0131sl\u0131 Fatma, Amasyal\u0131 Harun, Erzurumlu Yasemin ablam\u0131z, Manisal\u0131...... Neyse, bu liste uzar gider! <br\/><br\/>Yaz tatillerinde, yaylaya \u00e7\u0131kard\u0131k. Y\u00f6resel kara \u015falvar\u0131m\u0131 giyer, Toros Da\u011flar\u0131n\u0131n poyrazl\u0131 yama\u00e7lar\u0131nda ke\u00e7i ve o\u011flak s\u00fcr\u00fclerini otlat\u0131rd\u0131m. Kaval\u0131 pek bilmezdim ama, fl\u00fct \u00e7alard\u0131m. Bilinenin aksine, ke\u00e7i ak\u0131ll\u0131 bir hayvand\u0131r. Hepsinin ayr\u0131 bir ismi vard\u0131, \u00e7a\u011f\u0131r\u0131nca meleyerek yan\u0131ma gelirlerdi. Ke\u00e7iler duygusald\u0131r ayr\u0131ca. Yavrusu \u00f6len ke\u00e7inin a\u011flad\u0131\u011f\u0131na \u00e7ok \u015fahit oldum ben.<br\/><br\/>Yaylada, benim gibi pek \u00e7ok \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi '\u00e7oban' vard\u0131. En me\u015fhurlar\u0131 Seyfi a\u011fabeyim, Seyfi Arslan.. Edebiyat \u00f6\u011fretmenidir kendileri. \u00d6z a\u011fabeyim kadar yak\u0131nd\u0131r bana. \u00c7\u00fcnk\u00fc, ortak bir mazinin bu noktaya getirdi\u011fi insanlar\u0131z biz. \u00dcstelik, Erzurum'da da beraber okuduk onunla. <br\/><br\/>\u00dcniversite y\u0131llar\u0131mda, bizim Y\u00f6r\u00fck k\u00fclt\u00fcr\u00fcne yabanc\u0131 olan pek \u00e7ok arkada\u015f\u0131m\u0131 da yaylaya g\u00f6t\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcm. Eski\u015fehir'li Tamer \u00d6zel, Amasyal\u0131 Haf\u0131z Harun, bunlardan sadece ikisi.. Hele, Tamer'e \u015falvar giydirip,s\u00fcr\u00fclerle beraber da\u011flarda gezdi\u011fimiz g\u00fcnleri tebess\u00fcmle anar\u0131m hep. Harun a\u011fabeyim, elektri\u011fi, telefonu olmayan bu da\u011f ba\u015f\u0131n\u0131 \u00e7ok sevmi\u015fti. \u00dcniversite y\u0131llar\u0131m, tatilde de \u00e7ok renkliydi... Bitirme tezimi, \"Erdemli ve Silifke Y\u00f6resi Y\u00f6r\u00fck Dokumalar\u0131\" \u00fczerine yazd\u0131m. Bitirme tezim, \u00f6zellikle b\u00f6l\u00fcm hocalar\u0131mdan Do\u00e7. Dr. Ahmet Ali Bayhan'\u0131n \u00e7ok ilgisini \u00e7ekmi\u015fti. G\u00fcnlerce inceledi. Tezimde, y\u00f6resel el sanatlar\u0131 ile yerel edebiyat aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi ele ald\u0131\u011f\u0131m b\u00f6l\u00fcmleri orijinal buldu\u011funu s\u00f6yledi.<br\/><br\/>Mezun oldum 1998'de..<br\/>Erzurum'dan ayr\u0131l\u0131rken a\u011flad\u0131m. Kopamad\u0131m... Ben, mayas\u0131 Erzurum'da yo\u011frulmu\u015f bir \u015fairim.<br\/>........<br\/>\u00d6\u011fretmenli\u011fe ilk ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m y\u0131l... 1998 y\u0131l\u0131n\u0131n Aral\u0131k ay\u0131n\u0131n 15'i..<br\/>Akku\u015f; ah Akku\u015f; <br\/>Kara sapland\u0131\u011f\u0131m, yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131m, garibanl\u0131\u011f\u0131m, bi\u00e7areli\u011fim, Akku\u015f, Akku\u015f, Akku\u015f..<br\/>Damyeri k\u00f6y\u00fc, telefonsuz, ula\u015f\u0131m\u0131 zor, so\u011fuk ve yaln\u0131z bir Karadeniz k\u00f6\u015fesi..<br\/>Oradan akl\u0131mda kalanlar, kardan kapanan yollar, kerpi\u00e7ten bir ilkokul binas\u0131, Salih hoca, Sezgin hoca \u015eaban hoca ve bir de batak oynad\u0131\u011f\u0131m\u0131z imam S\u0131dd\u0131k hoca! <br\/>Tahta bir ranzan\u0131n \u00fczerine s\u00fcnger at\u0131p, iki battaniyeyi \u00fczerime \u00f6rt\u00fcp, \u00fc\u015f\u00fcyerek uyudu\u011fum gecelerin k\u00f6y\u00fc Damyeri...Bu lojmanda, en \u00e7ok farelerden \u00e7ektim. \u015eaban  ve \u0130smet hocalar\u0131m mutlaka tebess\u00fcmle hat\u0131rlayacaklard\u0131r. <br\/> D\u00fcnya tatl\u0131s\u0131 \u00f6\u011frencilerim, ilk g\u00f6z a\u011fr\u0131m onlar.. Kimbilir \u015fimdi neredeler?  <br\/>......<br\/>Akku\u015f'ta, cumartesi g\u00fcnleri pazar kurulurdu. Pazar neyse de, yol kenar\u0131ndaki kaset\u00e7inin \u00e7ald\u0131\u011f\u0131 y\u00f6resel t\u00fcrk\u00fcler h\u00e2la kula\u011f\u0131mda. 'Akku\u015f'un G\u00fcrgenleri' 'M\u00fcd\u00fcr Beyin Ye\u015fil K\u00fcrk\u00fc' 'Hekimo\u011flu' v.s...<br\/><br\/>2000 y\u0131l\u0131nda askere gidecektim; yollar kapal\u0131, 2 metrelik karda 30 km. y\u00fcr\u00fcd\u00fcm. Defalarca donma tehlikeleri atlatt\u0131m. Kurt s\u00fcr\u00fcleriyle de kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131m..<br\/><br\/>Askerlik y\u0131llar\u0131m; <br\/>Yedek Subayd\u0131m. 11. Piyade tugay\u0131nda, Denizli'de temel e\u011fitimimi tamamlad\u0131m. En uzun s\u00fcren hayat dilimiydi bu. 26 g\u00fcn s\u00fcrd\u00fc. Annem'in kansere yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bu d\u00f6nemde \u00f6\u011frendim. Her g\u00fcn\u00fc as\u0131r gibiydi adeta.<br\/><br\/>Yedek Subay \u00f6\u011fretmen; Bing\u00f6l-Adakl\u0131...<br\/>Kara\u00e7ubuk k\u00f6y\u00fcnde yedek Subay \u00f6\u011fretmen iken \u00e7ok k\u0131ymetli arkada\u015flar\u0131m vard\u0131. \u00dcmit, Ali, Erdal, Mazlum, Muhammed hocalar.... Ha, bir de \u015eahabettin Hoca..<br\/>...<br\/>\u00d6\u011fretmen Evinde kal\u0131yorduk. Bekard\u0131k ve her g\u00fcn makarna yiyorduk..<br\/>21 Kas\u0131m 2000 y\u0131l\u0131nda, sal\u0131 g\u00fcn\u00fc sabah erken, hayat\u0131m\u0131n en ac\u0131 haberi ile ba\u015flad\u0131m g\u00fcne. Annem o gece sabaha kar\u015f\u0131 vefat etmi\u015fti. Cenazesine yeti\u015femedim. Benim i\u00e7in dermans\u0131z bir yarad\u0131r bu. Gurbetin paras\u0131 neye yarar, insan annesinin so\u011fuk y\u00fcz\u00fcn\u00fc son bir kez g\u00f6remedikten sonra..<br\/>.......<br\/>2001 y\u0131l\u0131, temmuzda askerlik g\u00f6revim bitti, ayn\u0131 y\u0131l a\u011fustos ay\u0131n\u0131n 25'inde e\u015fim Yasemin'le ni\u015fanland\u0131m. \u00c7ok renkli bir ni\u015fanl\u0131l\u0131k d\u00f6nemim oldu. Belki en heyecan verici olan\u0131 da, her ay \u00c7orum'a geldi\u011fimden, kay\u0131n biraderimin haberinin olmamas\u0131yd\u0131..<br\/>2002 y\u0131l\u0131n\u0131n yine 25 a\u011fustosunda evlendim. Ayn\u0131 y\u0131l \u00c7orum'a geldim. Mecit\u00f6z\u00fc-Bay\u0131nd\u0131r k\u00f6y\u00fcnde g\u00f6revimi s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcm.Okul hasarl\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in, \u00f6\u011frenciler ta\u015f\u0131n\u0131nca, K\u00f6pr\u00fcba\u015f\u0131 (Horgu)         k\u00f6y\u00fcne ge\u00e7ici g\u00f6revle verildim. Kadromu o k\u00f6ye almak i\u00e7in \u00e7ok u\u011fra\u015fm\u0131\u015ft\u0131m. O zaman\u0131n il\u00e7e milli e\u011fitim m\u00fcd\u00fcr\u00fc bana yamuk yapm\u0131\u015ft\u0131. \u0130smail Beye o hakk\u0131m\u0131 helal etmem. K\u00f6pr\u00fcba\u015f\u0131 k\u00f6y\u00fcnde, aziz dostum Osman Sar\u0131b\u0131y\u0131k ile tan\u0131\u015ft\u0131m. Sonra, s\u0131ras\u0131yla Karg\u0131 ve Emirba\u011f k\u00f6yleri... Karg\u0131'da \u00e7ok k\u0131sa kald\u0131m. Emirba\u011f k\u00f6y\u00fcnde \u00fc\u00e7 y\u0131l kadar \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Orada bizim ihtiyar delikanl\u0131 G\u00fcng\u00f6r Oral'\u0131 anmadan ge\u00e7emeyece\u011fim.<br\/>2005 y\u0131l\u0131nda ikiz bebeklerim d\u00fcnyaya geldi. Furkan ve \u015eeymanur...<br\/> \u00c7ok mutlu bir yuvam ve d\u00fcnya tatl\u0131s\u0131 iki evlad\u0131m var. Evlendi\u011fim y\u0131l geldi\u011fim \u00c7orum'dan bir daha ayr\u0131lamad\u0131m.. On iki y\u0131l Alaca Mehmet Akif Ersoy \u0130lkokulunda g\u00f6rev yapt\u0131m. \u00d6\u011fretmen, M\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131s\u0131, M\u00fcd\u00fcr... Her kategorisinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m bu okulun.\u00c7ok iyi bir kolektif \u015fuura sahip kadrosu vard\u0131. Yemek organizasyonlar\u0131 heyecanl\u0131 oluyordu. Bir de nedendir bilinmez, gelen her iki \u00f6\u011fretmenden biri sanat\u00e7\u0131 oluyor; \u015fair, m\u00fczisyen v.s....<br\/>2018 Y\u0131l\u0131ndan beri Alaca Dr. Ali Dedekarg\u0131no\u011flu \u0130lkokulunda okul m\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6rev yap\u0131yorum.<br\/><br\/>Durdu \u015eahin..<br\/>Alaca'daki bu okula ilk geldi\u011fim g\u00fcn, orta ya\u015flarda, sert bak\u0131\u015fl\u0131, kal\u0131n sesli ve hafif k\u0131r sa\u00e7l\u0131 bir \u00f6\u011fretmenle tan\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131m. Ad\u0131n\u0131 o g\u00fcn soramad\u0131m. Ba\u015fka bir arkada\u015ftan, 'Durdu \u015eahin' oldu\u011funu \u00f6\u011frendim. \u00c7ok konu\u015fan, az dinleyen ve kendisine \u00e7izdi\u011fi yoldan asla sapmayan bu insan\u0131n, foto\u011frafa ve bas\u0131na olan zaafiyeti hemen dikkatimi \u00e7ekti. T\u00fcrkiye'nin en \u00fccra k\u00f6\u015fesinde yay\u0131nlanan y\u00f6resel dergilerin y\u00f6netmenlerini bile tan\u0131yordu. Dahas\u0131, \u00fclkemizin en tan\u0131d\u0131k ve g\u00fc\u00e7l\u00fc kalemleri ile telefon sohbetlerine \u015fahit olmu\u015ftum. Durdu hoca, tam bir edebiyat delisi idi.<br\/>Pek \u00e7ok ansiklopedide ad\u0131 ge\u00e7en bu adam\u0131 ge\u00e7 tan\u0131m\u0131\u015f oldu\u011fum i\u00e7in \u015fanss\u0131z\u0131m asl\u0131nda. Paraya de\u011fer vermez Durdu hoca, B\u00fct\u00fcn ideolojilerin harmanland\u0131\u011f\u0131 ayakl\u0131 bir k\u00fct\u00fcphanedir o. \u015eiire yetene\u011fi olan gen\u00e7leri nokta at\u0131\u015f\u0131yla bulur, Alaca Belediyesi ad\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 'Birikim' dergisinde \u015fiirleri yay\u0131nlamak suretiyle onlar\u0131 cesaretlendirirdi. Bu geli\u015fimi, ulusal \u00e7aptaki di\u011fer dergilerde s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrd\u00fc. Onun eline d\u00fc\u015fen, art\u0131k \u015fiirden ve edebiyattan kopamazd\u0131. Sadece gen\u00e7leri de\u011fil, m\u00fclki ve idari amirleri bile yak\u0131n markaja alacak derecede bir cazibesi vard\u0131r Durdu \u015eahin'in. Onunla tan\u0131\u015ft\u0131ktan sonra, k\u00f6relmeye y\u00fcz tutan \u015fairlik duygular\u0131m yeniden ye\u015ferdi. \u0130yilik mi etti k\u00f6t\u00fcl\u00fck m\u00fc, hen\u00fcz anlayamad\u0131m ama, ben onu tan\u0131maktan mutluyum.<br\/>Onun sayesinde, bu il\u00e7enin ileri gelenleri beni \u00e7ok iyi tan\u0131yor ve itibar ediyor.<br\/><br\/>2008 y\u0131l\u0131n\u0131n 1 haziran g\u00fcn\u00fc, piknik s\u0131ras\u0131nda, Alaca'n\u0131n mesire yeri Veli \u00c7ay\u0131r\u0131'n\u0131 yanl\u0131\u015fl\u0131kla yakt\u0131m. O olaydan sonra uzun s\u00fcre piknik yapmaktan \u00e7ekindim. Asla katil kenelerden korkmad\u0131m.<br\/><br\/>2016 y\u0131l\u0131 ba\u015fka bir ba\u015flang\u0131\u00e7 oldu benim i\u00e7in. 19 Ocak 2016 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc e\u015fimle birlikte umre ziyareti i\u00e7in Kutsal Topraklara gitmek nasip oldu. 4 g\u00fcn medine-i M\u00fcnevvere, 10 g\u00fcn de mekke-i M\u00fckerreme olmak \u00fczere 14 g\u00fcn kald\u0131k oralarda. \u0130nsan, o beldelere gitti\u011fi zaman tad\u0131 dille anlat\u0131lmaz bir huzur hissediyor. Bast\u0131\u011f\u0131n\u0131z her ad\u0131mda O'nun sevgisiyle doluyorsunuz, bedeniniz u\u00e7akla oradan ayr\u0131l\u0131yor, ama ruhunuz birka\u00e7 ay daha kabe'nin etraf\u0131nda gezinmeye devam ediyor. Bunu defalarca ya\u015fad\u0131m ben yeminle...<br\/>Rabbim herkese m\u00fcbarek beldelerin havas\u0131n\u0131 solumay\u0131, maneviyat\u0131 ile \u015fuurlanmay\u0131 nasip etsin. <br\/><br\/> Asl\u0131nda yazacak \u00e7ok \u015fey var ama; k\u0131saca \u015funlar\u0131 eklemeliyim; G\u00f6zl\u00fckl\u00fc bir adam\u0131m. Etli yemekleri ve tatl\u0131lar\u0131 severim. \u00d6zellikle de, k\u00fcfl\u00fc tulum peynirini bazlamaya sar\u0131p, k\u00f6zde demlenmi\u015f porselen demlik \u00e7ay\u0131 e\u015fli\u011finde yemeyi \u00e7ok severim.<br\/>Bir de, \u00f6\u011frencilerimi, ve de \u015fair dostum Murat Canbolat'\u0131. Zira, o beni \u00e7ok zikreder.. Murat Canbolat'la, \u00fc\u00e7 y\u0131l birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k.  Gerek e\u011fitimcili\u011fi, gerekse \u015fairli\u011fi konusunda parmakla g\u00f6sterilebilecek biri. \u015eu anda \u00c7orum'un merkez il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 bir k\u00f6yde okul m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc yap\u0131yor.<br\/><br\/>\u015eiir yazmaya \u00e7abal\u0131yorum. \u015eiirden anlayan birka\u00e7 dostum, \u00f6zellikle manzum hikaye tarz\u0131 \u015fiirlerde daha ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fumu s\u00f6ylediler.<br\/><br\/>\"Kamus namustur\" s\u00f6z\u00fcnden hareketle, kendi y\u00f6remde halk aras\u0131nda anlat\u0131lan ve s\u00f6zl\u00fc edebiyat\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olan halk hikayelerini manzum hikaye tarz\u0131nda edebiyat\u0131m\u0131za kazand\u0131rma \u00e7abas\u0131nday\u0131m. Bunu do\u011fup b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm ve hasretiyle kaleme sar\u0131ld\u0131\u011f\u0131m y\u00f6rem i\u00e7in bir vefa borcum olarak g\u00f6r\u00fcyorum.<br\/><br\/>Ben buyum... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\"Sen G\u00fcld\u00fck\u00e7e Uzaklardan\" adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131m 2013 y\u0131l\u0131nda Alaca Belediyesi sponsorlu\u011funda yay\u0131nland\u0131. Baz\u0131 \u015fiirlerim, Anadolu \u00c7\u0131nar, Birikim (Alaca) ,Bir Tebess\u00fcm, \u0130n\u015firah (Erzurum) , Seyir, Maki, Berceste, A\u015fk\u0131m e hali, Erciyes  vb. dergilerde yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r. Ayr\u0131ca,yak\u0131n bir ge\u00e7mi\u015fe kadarAlaca Birlik gazetesinde haftal\u0131k \u015fiir k\u00f6\u015fem de bulunmaktayd\u0131.  \u015eu ana kadar 5 antolojide, bir de y\u00f6resel \u00e7al\u0131\u015fmada \u015fiirlerim yer ald\u0131. Erzurum'a \u00d6zlem\" adl\u0131 \u015fiirim; Erzurum Halk t\u00fcrk\u00fcleri ve Turizm Derne\u011fi taraf\u0131ndan \"Bir Bulut Vard\u0131 Yaylada\" adl\u0131 TRT taraf\u0131ndan da yay\u0131nlanan bir belgeselin jeneri\u011finde kullan\u0131ld\u0131.\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6n\u00fcl ister ki, Erdemli ve \u00e7evresinde ya\u015fanan olaylar\u0131 mizahi bir dille anlatt\u0131\u011f\u0131m manzum hikayelerimden yola \u00e7\u0131karak, Erdemli Belediyesi'nin sponsorlu\u011funda bir kitab\u0131m\u0131n daha yay\u0131nlanmas\u0131... \r<br\/>\"Emsalin Erdemli Senin\" adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131m yay\u0131nlanmay\u0131 bekliyor. \n \n"
}