{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1980-\n",
    "sairHayati": "\n21.10.1980 \u0130zmir do\u011fumluyum. H\u00e2l\u00e2 \u0130zmir'in Kemalpa\u015fa il\u00e7esinde ikamet etmekteyim...<br\/>    ilk ve orta okul e\u011fitimimi \u0130zmiri'in Kemalpa\u015fa il\u00e7esinde 'Kemalpa\u015fa Lisesi(orta k\u0131s\u0131m) ', Lise \u00f6\u011frenimimi de 'Bornova Mimar Sinan E.M.L. 'Bilgisayar Yaz\u0131l\u0131m\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nde tamamlad\u0131m. D.E.\u00dc. G.S.F. 'Teksitil Bask\u0131 Tasar\u0131m\u0131' B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nde E\u011fitim-\u00d6\u011frenim hayat\u0131na devam etmekte olan bir \u00d6\u011frenciyim \n"
}