{
    "Adi": "Halil &#199;a\u011fr\u0131o\u011flu",
    "dogumTarihi": "1979\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1979 y\u0131l\u0131nda \u0130zmir'de do\u011fdum. Marmara \u00dcniversitesi Edebiyat \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunuyum. Alt\u0131 y\u0131ld\u0131r T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretmenli\u011fi yap\u0131yorum. Sitede ismimden birka\u00e7 adet oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcnce 'Halil \u00c7a\u011fr\u0131o\u011flu' m\u00fcstear\u0131n\u0131 kullanmaya karar verdim. Uzun bir m\u00fcddettir \u015fiir yazmaya \u00e7al\u0131\u015fmama ra\u011fmen ilk defa \u015fiirlerimi genelin be\u011fenisine sundum, diyebilirim. Toplasam birka\u00e7 kitapl\u0131k \u015fiir birikimim var ama bunun bir seyahat oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Zamanla... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}