{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1948 -\n",
    "sairHayati": "\nBir i\u00e7 \u00e7eki\u015f geldi \u00f6mre; <br\/>Neden bilmem \u00e7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm...<br\/>Oysa d\u00fc\u015ft\u00fc ya son cemre; <br\/>Bug\u00fcn benim do\u011fum g\u00fcn\u00fcm! <br\/><br\/>Yer, g\u00f6k buhar doldu sanki; <br\/>Sar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131 topra\u011fa nem...<br\/>\"Bu g\u00fcn\" demi\u015fti inan ki,<br\/>Do\u011fum g\u00fcn\u00fcm diye annem...<br\/>......<br\/><br\/>Dizeleriyle devam eden bir \u015fiirinde belirtmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 gibi<br\/>O, 1948 Y\u0131l\u0131n\u0131n cemreleri d\u00fc\u015ferken, mart ay\u0131n\u0131n be\u015finde, Konya' n\u0131n  Ere\u011fli il\u00e7esinde do\u011fdu. \u0130lk,orta ve lise \u00f6\u011frenimini  Ere\u011fli' de tamamlad\u0131ktan sonra, 1971 y\u0131l\u0131nda \u0130 ... \n"
}