{
    "Adi": "Halikarnas Bal\u0131k&#231;\u0131s\u0131",
    "dogumTarihi": "17 Nisan 1890 - 13 Ekim 1973\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n17 Nisan 1890 tarihinde, Osmanl\u0131'n\u0131n son k\u00f6kl\u00fc ailelerinden \u015eakir Pa\u015fa Ailesine mensup babas\u0131n\u0131n y\u00fcksek komiser olarak g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 Girit'te do\u011fdu. Babas\u0131 Girit ve Atina'da sefirlik ve valilik yapan Mehmet \u015eakir Pa\u015fa, annesi Giritli Sare \u0130smet Han\u0131m; amcas\u0131 II. Abd\u00fclhamit devri sadrazam\u0131 Cevat \u015eakir Pa\u015fa, dedesi \u015euray\u0131 Askeri Dairesi Reisi Miralay Mustafa As\u0131m Bey'dir. Kendisine, iki evlili\u011finden de \u00e7ocu\u011fu olmayan ve onu kendi \u00e7ocu\u011fu gibi seven amcas\u0131n\u0131n ismi verildi.<br\/><br\/>Cevat \u015eakir, alt\u0131 \u00e7ocuklu ailenin en b\u00fcy\u00fck evlad\u0131yd\u0131. Ailesinin t\u00fcm fertleri sanatta yetenekliydi. S\u0131ras\u0131yla d\u00fcnyaya gelen Hakkiye, Ay\u015fe, Suat, Fahrelnisa ve Aliye adl\u0131 karde\u015flerinden Fahrelnisa resim alan\u0131nda, Aliye grav\u00fcr alan\u0131nda \u00fcne kavu\u015ftu; Hakkiye\u2019nin k\u0131z\u0131 F\u00fcreya Koral, ilk T\u00fcrk kad\u0131n seramik\u00e7i oldu; Fahrelnisa\u2019n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 Nejad Devrim ressam; \u015eirin Devrim ise tiyatrocu oldu.<br\/><br\/>Cevat \u015eakir, \u00e7ocukluk hayat\u0131n\u0131n ilk y\u0131llar\u0131n\u0131 babas\u0131 \u015eakir Pa\u015fa\u2019n\u0131n el\u00e7i olarak bulundu\u011fu Atina\u2019da ge\u00e7irdi. \u0130lk\u00f6\u011frenimini B\u00fcy\u00fckada'da, orta ve liseyi 1907'de Robert Kolej'de tamamlad\u0131. \u0130lk yaz\u0131s\u0131 ayn\u0131 y\u0131l \u0130kdam Gazetesi\u2019nde yay\u0131mland\u0131. Bu, \u0130ngilizce\u2019den terc\u00fcme bir yaz\u0131yd\u0131. Lise \u00f6\u011freniminden sonra \u0130ngiltere\u2019de denizcilik \u00f6\u011frenimi yapmak istediyse de ailesinin \u0131srar\u0131 ile Oxford \u00dcniversitesi\u2019nde tarih \u00f6\u011frenimi g\u00f6rd\u00fc. 1913\u2019te \u0130talyan bir han\u0131mla evlenerek \u0130talya\u2019da kald\u0131, resim \u00f6\u011frenimi g\u00f6rd\u00fc.<br\/><br\/>\u0130stanbul'a d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcnde gazete ve dergilerde yaz\u0131lar yay\u0131nlamaya ba\u015flad\u0131. Aile, 1914 y\u0131l\u0131nda maddi s\u0131k\u0131nt\u0131 i\u00e7ine girmi\u015f ve babas\u0131 Mehmet \u015eakir Pa\u015fa Afyon\u2019daki Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131 \u00e7iftli\u011fine yerle\u015fmi\u015fti. Babas\u0131n\u0131n \u00e7iftlikte bir tart\u0131\u015fma an\u0131nda Cevat \u015eakir\u2019in silah\u0131ndan \u00e7\u0131kan kur\u015funla vurulmas\u0131 \u00fczerine Cevat \u015eakir cinayet iddias\u0131yla yarg\u0131land\u0131 ve 15 y\u0131l k\u00fcrek cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131. Cezas\u0131n\u0131n yedi y\u0131l\u0131n\u0131 \u00e7ektikten sonra ba\u015f g\u00f6steren verem hastal\u0131\u011f\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc tahliye edildi.<br\/><br\/>1925 y\u0131l\u0131na kadar ge\u00e7imini haftal\u0131k dergilerde terc\u00fcmeler, yaz\u0131lar yay\u0131nlayarak, resim ve yeni tarz tezhipler yaparak, karikat\u00fcr yaparak, karikat\u00fcr \u00e7izerek ve renkli dergi kapaklar\u0131 haz\u0131rlayarak temin etti. T\u00fcrk bas\u0131n\u0131nda kapak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n geli\u015fmesinde katk\u0131s\u0131 vard\u0131r.<br\/>Halikarnas Bal\u0131k\u00e7\u0131s\u0131'n\u0131n Bodrum'daki b\u00fcst\u00fc<br\/><br\/>D\u00f6rt asker ka\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n kadersizli\u011fiyle ilgili olarak H\u00fcseyin Kenan takma ad\u0131yla kaleme ald\u0131\u011f\u0131 13 Nisan 1925 tarihli \"Hapishanede \u0130dama Mahk\u00fbm Olanlar Bile Bile As\u0131lma\u011fa Nas\u0131l Giderler\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 \u00f6yk\u00fcs\u00fcnden \u00f6t\u00fcr\u00fc \u0130stanbul \u0130stiklal Mahkemesi'nde yarg\u0131land\u0131. \u2018Memlekette isyan bulundu\u011fu s\u0131rada, askeri isyana te\u015fvik edici yaz\u0131 yazmak\u2019 tan su\u00e7lu bulundu. Mahkeme ba\u015fkan\u0131 Ali \u00c7etinkaya taraf\u0131ndan idama mahk\u00fbm edilmek istendiyse de, K\u0131l\u0131\u00e7 Ali Bey'in \u00f6nerisiyle kalebentlikle Bodrum'a s\u00fcr\u00fcld\u00fc. 3 y\u0131ll\u0131k s\u00fcrg\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn yar\u0131s\u0131n\u0131 Bodrum'da tamamlad\u0131.<br\/><br\/>Cezas\u0131n\u0131n son yar\u0131s\u0131n\u0131 \u0130stanbul'da tamamlad\u0131ktan sonra, \u00e7ok sevdi\u011fi insanlar\u0131 ve do\u011fal g\u00fczellikleriyle kayna\u015ft\u0131\u011f\u0131 Bodrum'dan uzak kalamad\u0131 ve Bodrum'a yeniden d\u00f6n\u00fcp yakla\u015f\u0131k 25 y\u0131l kald\u0131.<br\/><br\/>Bodrum'un antik \u00e7a\u011fdaki ad\u0131 olan Halikarnas'\u0131 mahlas olarak benimseyen Cevat \u015eakir, Bodrum'da bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k dahil \u00e7e\u015fitli i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Edebiyat sahas\u0131na giren eserlerinin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131n\u0131 da Bodrum\u2019da yazd\u0131. \u0130kinci evlili\u011fini day\u0131s\u0131n\u0131n k\u0131z\u0131 Hamdiye, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc evlili\u011fini Hatice Han\u0131m\u2019la yapan Cevat \u015eakir'in \u00fc\u00e7 evlili\u011finden be\u015f \u00e7ocu\u011fu oldu. \u00c7ocuklar\u0131n\u0131n orta\u00f6\u011frenim \u00e7a\u011f\u0131na gelince, o y\u0131llarda bu kasabada ortaokul bulunmamas\u0131 sebebiyle ailesini \u0130zmir\u2019e nakletti. Ya\u015fam\u0131n\u0131 yazarl\u0131k ve turist rehberli\u011fini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc, rehberlik kurslar\u0131nda da ders verdi. 13 Ekim 1973'te \u0130zmir'de kemik kanserinden vefat etti. Vasiyeti \u00fczerine Bodrum'a g\u00f6m\u00fcld\u00fc. Kabiri Bodrum-G\u00fcmbetteki T\u00fcrbe Tepesinde manevi o\u011flu \u015eadan G\u00f6koval\u0131 ile se\u00e7ti\u011fi yerde k\u00fc\u00e7\u00fck bir m\u00fczesi ile birlikte Halikarnas Bal\u0131k\u00e7\u0131s\u0131 M\u00fczesi ad\u0131 alt\u0131nda bulunmaktad\u0131r.<br\/>Edebi hayat\u0131<br\/><br\/>1926'dan sonra deniz hik\u00e2yeleriyle tan\u0131nd\u0131. Konular\u0131n\u0131 Ege B\u00f6lgesi ve Akdeniz B\u00f6lgesi k\u0131y\u0131 ve a\u00e7\u0131klar\u0131nda geli\u015fen, denize ba\u011fl\u0131 olaylardan \u00e7\u0131kard\u0131. \u0130\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131, en k\u00fc\u00e7\u00fck ayr\u0131nt\u0131lar\u0131na kadar bildi\u011fi h\u00fcr ve asi denizi, kaderleri denizin elinde olan bal\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131, dalg\u0131\u00e7lar\u0131, s\u00fcnger avc\u0131lar\u0131n\u0131 ve gemileri zengin bir terim ve mitologya hazinesinden g\u00fc\u00e7lenerek, denize kar\u015f\u0131 sonsuz bir hayranl\u0131ktan gelen \u015fiirli, yer yer aksayan, ama s\u00fcr\u00fckleyip g\u00f6t\u00fcren bir anlat\u0131mla hik\u00e2ye ve romana ge\u00e7irdi.<br\/><br\/>Yaz\u0131 ve d\u00fc\u015f\u00fcnceleriyle Azra Erhat gibi d\u00f6neminin \u00f6nemli ayd\u0131nlar\u0131n\u0131 etkilemi\u015f bir ki\u015fi olarak, \u00e7e\u015fitli dillerden y\u00fcz kadar da kitap \u00e7evirmi\u015f olan ve kendi eserlerinin sonraki bask\u0131lar\u0131 yap\u0131lagelen Halikarnas Bal\u0131k\u00e7\u0131s\u0131'na K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131nca 1971 Devlet K\u00fclt\u00fcr Arma\u011fan\u0131 verilmi\u015ftir.<br\/><br\/>Cevat \u015eakir Bodrum'da ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde arkada\u015flar\u0131 ile ilk Mavi Yolculuk fikirini ve uygulamas\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015flerdir. Bu mavi yolculuklarda yanlar\u0131na ald\u0131klar\u0131 \u015feyler: Peynir, su, istank\u00f6y peksimeti, t\u00fct\u00fcn ve rak\u0131 idi. Mavi yolculukta gazete okumaz radyo dinlemezlerdi. Ama\u00e7 d\u00fcnyadan ka\u00e7mak ve medeniyetten uzak olarak kafay\u0131 dinlemektir. Haftalarca denizde kal\u0131n\u0131r sadece acil ihtiya\u00e7lar\u0131 temin etmek i\u00e7in karaya \u00e7\u0131k\u0131l\u0131rd\u0131. Oysa ki bug\u00fcn yap\u0131lan mavi yolculuklarda her t\u00fcrl\u00fc l\u00fcks mevcuttur. Bu yolculuklar yazar\u0131n edeb\u00ee eserlerini de b\u00fcy\u00fck oranda etkilemi\u015ftir.<br\/><br\/>Geni\u015f bibliyografyas\u0131 Yeni Yay\u0131nlar dergisinin Ekim 1974 say\u0131s\u0131ndad\u0131r.<br\/><br\/>K\u0131z\u0131 \u0130smet Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131 Noonan, O\u011fullar\u0131, Dr. Sina Kabaa\u011fa\u00e7 ve Suat Kabaa\u011fa\u00e7l\u0131'd\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u00d6yk\u00fc\r<br\/>Ege K\u0131y\u0131lar\u0131ndan (1939)   \r<br\/>Merhaba Akdeniz (1947)   \r<br\/>Ege'nin Dibi (1952)   \r<br\/>Ya\u015fas\u0131n Deniz (1954)   \r<br\/>G\u00fclen Ada (1957)   \r<br\/>Ege'den (1972)   \r<br\/>Gen\u00e7lik Denizlerinde (1973)   \r<br\/>Parmak Damgas\u0131 (1986)   \r<br\/>Dalg\u0131\u00e7lar (1991)   \r<br\/>\u00c7i\u00e7eklerin D\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc (1991)   \r<br\/>Ege'den Denize B\u0131rak\u0131lm\u0131\u015f Bir \u00c7i\u00e7ek\r<br\/>Mavi Zamanlar\r<br\/>G\u00fclen Ada\r<br\/>\r<br\/>Roman\r<br\/>Aganta Burina Burinata (1945)   \r<br\/>\u00d6telerin \u00c7ocuklar\u0131 (1956)   \r<br\/>Ulu\u00e7 Reis (1962)   \r<br\/>Turgut Reis (1966)   \r<br\/>Deniz Gurbet\u00e7ileri (1969)   \r<br\/>Bulama\u00e7\r<br\/>\r<br\/>Otobiyografi\r<br\/>Mavi S\u00fcrg\u00fcn (1961)   \r<br\/>\r<br\/>Deneme\r<br\/>Anadolu Efsaneleri (1954)   \r<br\/>Anadolu Tanr\u0131lar\u0131 (1955)   \r<br\/>Anadolu'nun Sesi (1971)   \r<br\/>Hey Koca Yurt (1972)   \r<br\/>Merhaba Anadolu (1980)   \r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcn Yaz\u0131lar\u0131 (1981)   \r<br\/>Alt\u0131nc\u0131 K\u0131ta Akdeniz (1982)   \r<br\/>Sonsuzluk Sessiz B\u00fcy\u00fcr (1983)   \r<br\/>Ar\u015fipel (1993)   \r<br\/>\r<br\/>\u00c7ocuk Kitab\u0131\r<br\/>Yol Ver Deniz\r<br\/>Denizin \u00c7a\u011fr\u0131s\u0131\r<br\/>\u0130mbat Serinli\u011fi\r<br\/>Nasrettin Hoca\r<br\/>G\u00fcnd\u00fcz\u00fcn\u00fc Kaybeden Ku\u015f\r<br\/>Deniz Gurbet\u00e7ileri\r<br\/>Define Adas\u0131\r<br\/>T\u00fcnek Ahmet\r<br\/>\r<br\/>\u0130ngilizce Yazd\u0131\u011f\u0131 Kitaplar\r<br\/>An Outline of the History of Turkey (T\u00fcrkiye Tarihinin Bir \u00d6zeti)    Turizm ve Tan\u0131tma Bakanl\u0131\u011f\u0131na vermi\u015f, yay\u0131mlanmam\u0131\u015f\r<br\/>The Meditteranean Civilization (Akdeniz Uygarl\u0131\u011f\u0131)   D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131na vermi\u015f, yay\u0131mlanmam\u0131\u015f\r<br\/>Ephesus (turistik k\u0131lavuz; T\u00fcrkiye'de ilk)   \r<br\/>Halicarnassus (turistik k\u0131lavuz)   \r<br\/>Asia Minor\r<br\/>\r<br\/>\u00c7eviri\r<br\/>Hortlak Rik\u015fav - Rudyard Kipling (1939)   \r<br\/>Uykulu Kuytu Menk\u0131besi - Washington Irving\r<br\/>\r<br\/>Hakk\u0131nda yaz\u0131lanlar\r<br\/>(\u00d6l\u00fcm\u00fcnden sonra yaz\u0131lm\u0131\u015flard\u0131r)   \r<br\/>Mektuplar\u0131yla Halikarnas Bal\u0131k\u00e7\u0131s\u0131 (1976)    Haz\u0131rlayan: Azra Erhat\r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcn Yaz\u0131lar\u0131 (1981)   Haz\u0131rlayan: Azra Erhat \n \n"
}