{
    "Adi": "Halil \u0130brahim G&#252;l",
    "dogumTarihi": "... \/ Manisa - ...\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eiirlerimde kendimi Mahf\u00ee Y\u00e2ren\u00ee olarak tan\u0131t\u0131yorum. Ama as\u0131l ad\u0131m Halil ibrahim G\u00fcl. \u015eiir yazmaya bu sen ba\u015flad\u0131m ama \u00f6nceden kendime ait s\u00f6zler yaz\u0131yordum ve sevdi\u011fim \u015fairlerin sevdi\u011fim \u015fiirlerini \u015fiir defterime yazard\u0131m. Mesnevi ve Divan tarz\u0131nda eserleri sevsem de di\u011fer \u015fiir tazrlar\u0131na da merak\u0131m var. \u015euan 12. S\u0131n\u0131f EA  okuyorum. Umar\u0131m iyi yerlere gelebilirim. De\u011ferli zaman\u0131n\u0131z\u0131 ay\u0131r\u0131p okudu\u011funuz i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ederim... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}