{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1954-\n",
    "sairHayati": "\n\u00d6ZYA\u015eAM\u00d6YK\u00dcM<br\/><br\/>           Hatay\u2019\u0131n Alt\u0131n\u00f6z\u00fc il\u00e7esine ba\u011fl\u0131, B\u00fcy\u00fckbur\u00e7   k\u00f6y\u00fcnde  do\u011fmu\u015fum. Do\u011fdu\u011fum y\u0131l belli, fakat; do\u011fdu\u011fum g\u00fcn\u00fc anam da bilmiyor.\u201d Bu\u011fdaylar bi\u00e7iliyordu.\u201d der. Benim do\u011fum g\u00fcn\u00fcm yok. Aylara da\u011f\u0131lm\u0131\u015f. Bu\u011fday bi\u00e7im mevsimi haziran ve temmuz aylar\u0131n\u0131n her g\u00fcn\u00fc, do\u011fum g\u00fcnlerimdir.       <br\/>\u0130lkokulu do\u011fdu\u011fum k\u00f6yde, B\u00fcy\u00fckbur\u00e7\u2019ta bitirdim. \u0130ki k\u0131z, iki erkek karde\u015fim var. Karde\u015flerimin en b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fcy\u00fcm. Babam\u0131n  babas\u0131  \"Halil\" dedem; babam,  20  g\u00fcnl\u00fckken \u00f6lm\u00fc\u015f. Nenem gen\u00e7, g\u00fc ... \n"
}