{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1952\n",
    "sairHayati": "\n1952 de, Erzincan'\u0131n \u00c7ay\u0131rl\u0131 il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Bal\u0131kl\u0131 K\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. \u0130lkokula Erzurum'un Tekman il\u00e7esinde alt\u0131 ya\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131.\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131n\u0131fta okurken Bal\u0131kl\u0131 K\u00f6y\u00fcne, buradan da, yine \u00c7ay\u0131rl\u0131'ya ba\u011fl\u0131 Karakulak Nahiyesine ta\u015f\u0131nd\u0131lar.\u0130lk okulu burada, Ortaokulu \u00c7ay\u0131rl\u0131da bitirdi. Erzincan Sanat Enstit\u00fcs\u00fc elktrik b\u00f6l\u00fcm\u00fcne girdi. Oradan da Sivas Teknn\u0131syen Okuluna ge\u00e7ti. 1973 y\u0131l\u0131nda mezun oldu. \u0130ki sene, SSK Trabzon Hastahanesinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Vatani vazifesini yapt\u0131ktan sonra \u0130stanbulda Alman t\u00fcrk ortak ... \n"
}