{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\nBulgaristan\u2019\u0131n \u015eumnu kentinde do\u011fdu. \u0130lk\u00f6\u011frenimine do\u011fdu\u011fu kentte ba\u015flad\u0131. 1978 y\u0131l\u0131nda kendi ifadesi ile \u201cg\u00fcl kokusundan i\u011fde kokusuna bir g\u00f6\u00e7 ser\u00fcveni\u201d ya\u015fad\u0131. Bulgarca ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 e\u011fitimine T\u00fcrk\u00e7e devam etti. G\u00f6zlerine bula\u015fan Rumeli\u2019yi hi\u00e7 y\u0131kamad\u0131.  <br\/>Orta ve lise \u00f6\u011frenimini Eski\u015fehir\u2019de tamamlad\u0131. Marmara \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 E\u011fitimi B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nden mezun oldu. \u0130stanbul, Diyarbak\u0131r ve Bur-sa\u2019da T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00f6\u011fretmeni olarak g\u00f6rev yapt\u0131. \u015eu anda Bursa\u2019da \u00fcst\u00fcn yetenekl ... \n"
}