{
    "Adi": "Halil \u0130brahim Demirci",
    "dogumTarihi": "13,08,1993 BURSA\/OSMANGAZ\u0130\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}