{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "Hayata dair\n",
    "sairHayati": "\n\u015eair <br\/>1970 Y\u0131l\u0131n\u0131n Is\u0131nmaya \u00fc\u015fenir bir Aral\u0131k ak\u015fam\u0131  Ankaran\u0131n \u015firin bir il\u00e7esi olan Mamak'\u0131n Saimekad\u0131n semti H\u00fcrel mahallesinin 27 kap\u0131 numaral\u0131 gecekondusunda alt\u0131  ki\u015filik Ayd\u0131n ailesinin, d\u00f6rt \u00e7ocu\u011fundan en sonuncusu olarak d\u00fcnyaya merhaba dedi.<br\/><br\/>Akranlar\u0131n\u0131n mahallede top ko\u015fu\u015fturdu\u011fu,\u00e7elik \u00e7omak oynad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerde o, okuldan arta kalan zamanlarda ve yaz tatillerinde \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131n\u0131n i\u00e7erisinde hayat m\u00fccadelesi verdi<br\/>Ama bu durumdan rahats\u0131zl\u0131k durmak bir yana dursun elk ... \n"
}