{
    "Adi": "Halil Erdem",
    "dogumTarihi": "1961\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u00d6zge\u00e7mi\u015fim<br\/>\t1961 Burdur do\u011fumluyum. Gazi \u00dcniversitesi E\u011fitim fak\u00fcltesi  s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmenli\u011fini bitirdikten sonra T\u00fcrk\u00e7e B\u00f6l\u00fcm\u00fc lisans tamamlama e\u011fitimi ald\u0131m. <br\/><br\/>\t\u0130lk \u015fiir kitab\u0131m, \u201cVe Al\u0131\u015f\u0131ld\u0131 \u00d6l\u00fcme\u201d 1990 Temmuz Yay\u0131nlar\u0131ndan \u00e7\u0131kt\u0131. <br\/><br\/>\t\u0130kinci kitab\u0131m, \u201cGece Mavisinde A\u015fk\u201d 1998 Y\u0131l\u0131nda Gen\u00e7lik Yay\u0131nlar\u0131ndan \u00e7\u0131kt\u0131.<br\/><br\/>\t\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc kitab\u0131m, \u00c7ocuk \u015eiirleri \u201cKardan Adam\u201d ayn\u0131 y\u0131l yay\u0131nland\u0131.<br\/><br\/>\t\u0130ki Ki\u015fisel, On sekiz Resim Sergisi etkinli\u011finde bulundum.<br\/><br\/>ANSAN \u00fcyesiyim. Antalya\u2019da ya\u015f\u0131yorum.<br\/>\t\t\t<br\/><br\/>\t\t\t\t\t\t\t\tHalil ERDEM <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nVe al\u0131\u015f\u0131ld\u0131 \u00d6l\u00fcme, Kardan Adam, Gece Mavisinde A\u015fk (\u015fiir) \n \n"
}