{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1981-\n",
    "sairHayati": "\n1981 de Bitlisin Hizan \u0130l\u00e7esinde do\u011fdu<br\/>ilk\u00f6\u011frenimini Hizanda, orta\u00f6\u011frenimini Bitliste y\u00fcksek \u00f6\u011frenimini de Ankara da tamamlad\u0131.\u015eiir ve akademik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam etmektedir. \n"
}