{
    "Adi": "Hamide G&#246;zal",
    "dogumTarihi": "31.01.1999 Bal\u0131kesir\n",
    "sairHayati": "\n\n\n31.01.1999 y\u0131l\u0131nda Bal\u0131kesir'de d\u00fcnya gelmi\u015ftir. \u0130lk okul ve ortaokulunu Y\u00fcre\u011fil de tamamlam\u0131\u015ft\u0131r.  S\u0131nd\u0131rg\u0131 Anadolu imam-hatip lisesinde \u00f6\u011frenimine devam ettikten sonra \u015fimdi Bal\u0131kesir fen edebiyat fak\u00fcltesi edebiyat b\u00f6l\u00fcm\u00fc okumaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}