{
    "Adi": "Hamza &#199;obano\u011flu",
    "dogumTarihi": "1983-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1983 y\u0131l\u0131 Karaman ili Ye\u015fildere Kasabas\u0131 do\u011fumlu olan Hamza \u00c7obano\u011flu ilk ve orta okulu Ye\u015fildere'de bitirdikten sonra lise e\u011fitimini Karaman'da tamamlad\u0131. 2009 y\u0131l\u0131nda Bo\u011fazi\u00e7i \u00dcniversitesi Uluslararas\u0131 Ticaret B\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldu ayn\u0131 y\u0131l 4,5 y\u0131l s\u00fcrecek olan bankac\u0131l\u0131k kariyerine ad\u0131m ad\u0131m att\u0131. 2009 y\u0131l\u0131n\u0131n sonbahar\u0131nda ayn\u0131 zamanda Bilgi \u00dcniversitesi'nde MBA yapmaya ba\u015flad\u0131. 2012 y\u0131l\u0131nda y\u00fcksek lisans\u0131n\u0131 tamamlad\u0131 ve 2014 y\u0131l\u0131 A\u011fustos ay\u0131ndan beridir telekom\u00fcnikasyon sekt\u00f6r\u00fcnde kurumsal stratejik m\u00fc\u015fteriler sat\u0131\u015f y\u00f6neticisi olarak \u00e7al\u0131\u015fmaya devam etmektedir. <br\/><br\/>\u0130lk \u015fiirlerini lise y\u0131llar\u0131nda yazmaya ba\u015flayan \u00c7obano\u011flu, \u00fcniversite y\u0131llar\u0131 ile birlikte \u015fiirle daha \u00e7ok i\u00e7li d\u0131\u015fl\u0131 olmaya ba\u015flad\u0131 ve o y\u0131llarda yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirlerinin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131n\u0131 amat\u00f6r sitelerde yay\u0131nlad\u0131. \u0130stanbul'da ikamet eden \u00c7obano\u011flu, \u015fiiri hep duygular\u0131n d\u0131\u015f d\u00fcnyaya a\u00e7\u0131lan kap\u0131s\u0131 olarak g\u00f6rmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}