{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n10.10 1960 y\u0131l\u0131nda Bal\u0131kesir de do\u011fdum.ilk ve orta \u00f6\u011frenimi Bal\u0131kesir de tamamlad\u0131ktan sonra \u00f6\u011fretmen okullar\u0131n\u0131n s\u0131nav\u0131n\u0131 kazand\u0131m.Bal\u0131kesir- Necati Bey \u0130k\u00f6\u011fretmen Okuluna ba\u015flad\u0131m.O d\u00f6nemde bu okullar \u00f6\u011fretmen lisesine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.Necati Bey \u00d6\u011fretmen lisesinden mezun olduktan sonra \u00f6\u011fretmen olmay\u0131 \u00e7ok istiyordum.sava\u015ftepe 2 y\u0131ll\u0131k e\u011fitim enstit\u00fcs\u00fcne gittim.1979 da mezun olup Urfa-.Viran\u015fehir de g\u00f6reve ba\u015flad\u0131m.Sonra Bursa da, Eski\u015fehir de, Diyarbak\u0131r da,Amasya-  Merzifon da.\u0130zmir-gaziemir de    K\u00fc ... \n"
}