{
    "Adi": "Harun &#199;\u0131nar 2",
    "dogumTarihi": "22.02.2002\n",
    "sairHayati": "\n\n\n22.02.2002 tarihin de Van\/merkezde d\u00fcnya'ya gelen harun \u00e7inar . K\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fck ve gen\u00e7lik d\u00f6nemi k\u00f6yde ge\u00e7mi\u015f olup lise \u00f6\u011frenimini merkezde devam ettirmektedir . Boks\u00f6rl\u00fck ile u\u011fra\u015fan harun \u00e7inar ayn\u0131 zaman da ahde vefa derne\u011finin lise ve \u00fcniversite komisyon ba\u015fkan\u0131d\u0131r. Konferanslar\u0131n da Genel olarak \u00fczerin de durdu\u011fu konular dini konulard\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nrabia \n \n"
}