{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1961-\n",
    "sairHayati": "\nHarun Yi\u011fit 1961 y\u0131l\u0131n\u0131n may\u0131s ay\u0131nda Konya, Ilg\u0131n, Beykonak Kasabas\u0131nda do\u011fdu. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini kasabas\u0131nda tamamlad\u0131ktan sonra 76\/77 \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda Ilg\u0131n End\u00fcstri Meslek Lisesi ne ba\u015flad\u0131. O y\u0131llarda geli\u015fen siyasi \u00e7alkant\u0131dan pay\u0131na d\u00fc\u015feni alan Yi\u011fit, okulu b\u0131rakmak zorunda kald\u0131. 1977 Mart\u2019\u0131nda Almanya\u2019ya ebeveyninin yan\u0131na i\u015f\u00e7i ailesi olarak gitti. <br\/><br\/>K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda resim sanat\u0131na ilgi duyan Yi\u011fit, B\u00fcy\u00fck \u00e7abalar sonunda 1982 y\u0131l\u0131nda Hannover T\u00fcrk evinde ilk resim sergisini a\u00e7t ... \n"
}