{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1955-\n",
    "sairHayati": "\nK\u00fctahya'da do\u011fdum..b\u00fcy\u00fcd\u00fcm.Tav\u015fanl\u0131'da bitirdim liseyi.Anadolu \u00dcniversitesi Eczac\u0131l\u0131k Fak\u00fcltesinden mezun oldum ve 23 y\u0131ld\u0131r K\u00fctahya'da eczac\u0131l\u0131k yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. \n"
}