{
    "Adi": "Hasan Atasever",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBolu da\u011f\u0131 efsanesi...<br\/>Tarladan cepheye ka\u00e7\u0131\u015f<br\/>Cepheden gaziye var\u0131\u015f<br\/>Gazilikten Akdenize yerle\u015fke<br\/>Yerle\u015fkede s\u00fclale ba\u015flang\u0131c\u0131, ilk n\u00fcfus k\u00fct\u00fckleri<br\/>N\u00fcfus bug\u00fcn y\u00fczlerle ifade edilirken efsane hakk\u0131nda birka\u00e7 ki\u015filik bilgeler ve yo\u011fun kalabal\u0131klarda kaybolu\u015f. Kalabal\u0131kta yaln\u0131zl\u0131k t\u00fcrk\u00fcs\u00fc. Y\u0131l 2007... 137 sene \u00f6nceden gelen s\u00f6ylenti...Soy a\u011fac\u0131; sadece bilmek i\u00e7in. Neden mi? \u0130htiyac\u0131nda soya\u011fac\u0131 yokki. Herkes el, herkes kuyu kaz\u0131c\u0131. Cilveli hayatta Akdeniz psikolojisi karadeniz'e galip gelmi\u015f. hayat burada devam ediyor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}