{
    "Adi": "Hasan Dede",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n16\u2019nc\u0131 y\u00fczy\u0131lda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fam\u0131yla ilgili bilgi az. Nefesleriyle \u00fcnl\u00fc bir Bekta\u015fi \u015fairi. Bir s\u00fcre Konya\u2019n\u0131n Karaman il\u00e7esinde ya\u015fad\u0131. Sonra Ankara\u2019n\u0131n Kalecik il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 bug\u00fcnk\u00fc Hasan Dede K\u00f6y\u00fc\u2019n\u00fcn bulundu\u011fu Teke Salan\u2019da bir Bekta\u015fi tekkesi kurdu. Kanuni Sultan S\u00fcleyman d\u00f6neminde birinci Viyana ku\u015fatmas\u0131na b\u00f6lgeden toplad\u0131\u011f\u0131 askerlerle kat\u0131ld\u0131. \u00d6d\u00fcl olarak kendisine iki \u00e7iftlik verildi. Seydili a\u015firetinden baz\u0131 obalar\u0131 da \u00e7evresinde toplay\u0131p Hasan Dede k\u00f6y\u00fcn\u00fc kurdu <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}