{
    "Adi": "Hasan Gen&#231;ay",
    "dogumTarihi": "hasan gen&#231;ay\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nAd\u0131m hasan gen\u00e7ay 1960 ordu fatsa yass\u0131ta\u015f k\u00f6y\u00fcnde     do\u011fdum ilk okulu yass\u0131ta\u015f k\u00f6y\u00fcnde okudum sonraki y\u0131llar\u0131m k\u00f6yde ve de\u011fi\u015fik \u015fehirlerde in\u015faatlerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m cal\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m yerler kahraman mara\u015f mu\u015f kastamonu ankara ve tekirda\u011f \u015fiiri \u00e7o\u00e7uklu\u011fumdan beri severim yazmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r\u0131m 1980 \u00f6ncesi yazd\u0131\u011f\u0131m \u015fiirlerim 12 eyl\u00fcl d\u00f6neminde evde olmad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in ne oldu\u011funu anlayanda olmad\u0131\u011f\u0131ndan yak\u0131ld\u0131 \u00fcz\u00fclmedim desem yaland\u0131r \u00e7ok \u00fcz\u00fcld\u00fcm ama olmu\u015ftu \u00e7evremde \u015fiirden anlayan yoktu kendim yazar kendim okurdum o g\u00fcnden sonra yazmad\u0131m yirmi yedi y\u0131l sonra bir sipastik \u015fair arkada\u015f\u0131n kitap c\u0131kar\u0131p satmaya u\u011frad\u0131\u011f\u0131 ana kadar o arkada\u015f beni tekrar yazmaya itti ve 2005 y\u0131l\u0131nda tekrar ba\u015flad\u0131m g\u00fcnl\u00fck bir \u015feyler yaz\u0131yorum \u015fairim diyemem duygular\u0131m\u0131 ve g\u00f6zlemlemelerimi d\u00f6rtl\u00fcklere aktarmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum de\u011fi\u015fik \u015fiir sitelerinde yay\u0131na at\u0131yorum oradan gelen yorumlar beni co\u015fturuyor ve yaz\u0131yorum fatsada halen ticaretle u\u011fra\u015f\u0131yorum <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nilk eserim olan \u015fiir kitab\u0131m K\u0130M VURDUYA G\u0130TT\u0130 BU Y\u00dcREK adl\u0131 eser \u015fuan p\u0131yasadad\u0131r \n \n"
}