{
    "Adi": "Hasan Fahri &#199;ifci",
    "dogumTarihi": "23.05.1985  samsun\n",
    "sairHayati": "\n\n\nT\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00f6\u011fretmeniyim. Trabzonda ya\u015f\u0131yorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nbulutlar \n \n"
}