{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1981-\n",
    "sairHayati": "\nK\u00fctahya And. \u00d6\u011frt. Lisesi, Marmara \u00dcnv. T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunuyum.(2003) <br\/>   Halen \u0130stanbul'da bir Anadolu Lisesi'nde edebiyat \u00f6\u011fretmenli\u011fi yap\u0131yorum. M.\u00dc.' de YL tez a\u015famas\u0131nday\u0131m. \n"
}