{
    "Adi": "Hatice Parlat\u0131c\u0131",
    "dogumTarihi": "Hatice parlat\u0131c\u0131\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1964 do\u011fumlu lise mezunu kamu kurulu\u015funda(i\u015f\u00e7i)     \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.Yay\u0131nlanm\u0131\u015f kitab\u0131 yok ama ankara,DA \u00c7IKAN B\u0130R \u015eA\u0130RLER ANTOLOJ\u0130S\u0130NDE YEREL \u015eA\u0130RLER ANTOLOJ\u0130S\u0130NDE MECENE AYLIK DERG\u0130DE YEREL GAZETELERDE \u015e\u0130\u0130RLER\u0130 DE\u011e\u0130\u015e\u0130K ZAMANLARDA YAYINLANDI. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nHen\u00fcz ciddi anlamda yay\u0131nlanm\u0131\u015f eser yok. \n \n"
}