{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1968 -\n",
    "sairHayati": "\n1968 y\u0131l\u0131nda Malatya'n\u0131n Ak\u00e7ada\u011f il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 K\u00fcrecik Nahiyesinde do\u011fmu\u015fum. K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda babam yoksulluk nedeniyle gurbete \u00e7\u0131km\u0131\u015f. \u0130lk zamanlar Antep ilinde hamalc\u0131l\u0131k, sonraki y\u0131llarda da Almanya'ya gitmi\u015f. \u0130lkokulu K\u00f6y\u00fcm olan Balhac\u0131'da okuduktan sonra, Orta \u00f6\u011frenimimi \u0130stanbul'da, teyzemlerde tamamlad\u0131m. Kavac\u0131k Ortaokulu ile Pa\u015fabah\u00e7e Ferit \u0130nal Lisesi'nden sonra Y\u00fcksek \u00d6\u011frenimimi Y\u0131ld\u0131z Teknik \u00dcniversitesi Elektronik ve Haberle\u015fme M\u00fchendisli\u011fi B\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, 1995 y\u0131l\u0131nda tamamlad\u0131m. Karak\u00f6y ... \n"
}