{
    "Adi": "Haydar Bibino\u011flu",
    "dogumTarihi": "1953.......\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1953 y\u0131l\u0131nda do\u011fdu. K\u0131\u015f\u0131n en so\u011fuk ay\u0131nda... Yoksulluklar\u0131n en ac\u0131mas\u0131z\u0131n\u0131 ya\u015fad\u0131 \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131nda. Eski bir asker \u015fapkas\u0131 i\u00e7in satlerce a\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msar buruk bir g\u00fcl\u00fcmsemeyle.<br\/><br\/>     \u0130lk gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131nda, ailesinin olduk\u00e7a vars\u0131l oldu\u011funu san\u0131yordu(vars\u0131ll\u0131\u011f\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 bilmedi\u011finden) . Oysa hi\u00e7 vars\u0131l olmad\u0131. \u00d6zenmedi de vars\u0131ll\u0131\u011fa. <br\/><br\/>Yalan, hile ve vefas\u0131zl\u0131ktan nefret eder. Ne yaz\u0131k ki,ailesinin d\u0131\u015f\u0131ndaki ya\u015fam\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir kesitinde onlarla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131.<br\/><br\/>E\u015fi ve \u00e7ocuklar\u0131yla mutlu \u015fimdi. \u00dclke ko\u015fullar\u0131nda huzursuz, g\u00fcvensiz ve mutsuz... Bu mutsuzluk yurdunu sevmesine engel de\u011fil... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}