{
    "Adi": "Hazal Akda\u011f",
    "dogumTarihi": "1999.fransa.\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1999,  fransa do\u011fumluyum, ailemin tek \u00e7ocu\u011fuyum babam\u0131n ad\u0131:serhan, annemin ad\u0131: seren , edebiyata olan sevgim 11 ya\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131 \u015fiir yazamaya 6 ya\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131m okuma yazmay\u0131 da o zaman \u00f6\u011frenmi\u015fitm ,7 ya\u015f\u0131nda gitara olan merak\u0131m fazlal\u015ft\u0131 e\u011fitimini g\u00f6rd\u00fcm, 9 ya\u015f\u0131nda piyono e\u011fitimi ald\u0131m. \u015fuan ise klornyt \u00e7alma merak\u0131m var.  t\u0131p fak\u00fcltesi 3. ci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisiyim.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n5 bine yak\u0131n \u015fiir, hayat \u00e7\u00f6pl\u00fc\u011f\u00fc diye hikayem var. \n \n"
}