{
    "Adi": "Hikmet Yaman",
    "dogumTarihi": "1967-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nAnam derki; Varto depreminde (1966)  do\u011fdun <br\/><br\/>ama kafa ka\u011f\u0131d\u0131nda 1967 yaz\u0131yor. <br\/><br\/>\u00c7okta \u00f6nemli de\u011fil velhas\u0131l do\u011fdu\u011fumdan beri <br\/><br\/>hayat\u0131 \u00f6\u011frenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Devam..... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}