{
    "Adi": "Hikmet Mercanl\u0131 3",
    "dogumTarihi": "08\/06\/1963\n",
    "sairHayati": "\n\n\nengelli \u015fair <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nONDAN MI ? ........................\r<br\/>\r<br\/>On ya\u015f\u0131mda aklar d\u00fc\u015ft\u00fc sa\u00e7\u0131ma\r<br\/>Yokluk bize mihman oldu ondan m\u0131?\r<br\/>Fukaral\u0131k \u00fcst kurmu\u015ftu i\u00e7ime\r<br\/>Muhanet kap\u0131s\u0131 zorda ondan m\u0131?\r<br\/>\r<br\/>D\u00fcnyada \u00e7ok i\u015fler geldi ba\u015f\u0131ma\r<br\/>Doyamad\u0131m gen\u00e7li\u011fime ya\u015f\u0131ma\r<br\/>Zehirler katt\u0131lar yavan a\u015f\u0131ma\r<br\/>Yokluk beni esir ald\u0131 ondan m\u0131?\r<br\/>\r<br\/>Ne var g\u00fcn\u00fcm oldu nede bir dostum\r<br\/>Sa\u011f\u0131m solum dert dolu a\u00e7\u0131k \u00fcst\u00fcm\r<br\/>Hayata ben ta onya\u015f\u0131nda k\u00fcst\u00fcm\r<br\/>Kader kara yaz\u0131lm\u0131\u015fta ondan m\u0131?\r<br\/>\r<br\/>Bu d\u00fcnyada \u00e7ektim herg\u00fcn z\u00fcl\u00fcmu\r<br\/>Mercanl\u0131y\u0131m \u00f6zler oldum \u00f6l\u00fcm\u00fc\r<br\/>A\u011fustosta hazan vurdu g\u00fcl\u00fcm\u00fc\r<br\/>Yoksulluk \u00e7ok k\u00f6t\u00fc illet ondan m\u0131?\r<br\/>\r<br\/>Hikmet MERCANLI \n \n"
}