{
    "Adi": "Hilal Baykara",
    "dogumTarihi": "27.03.1996\n",
    "sairHayati": "\n\n\nMaj\u00f6r depresyonla bo\u011fu\u015fan \u015fairin ac\u0131lar\u0131 \u015firlerine d\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}