{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1964-\n",
    "sairHayati": "\n1964 y\u0131l\u0131nda Rize'nin Arde\u015fen il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Yukar\u0131durak k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. S\u0131ras\u0131yla Arde\u015fen Merkez \u0130lkokulunu, Rize \u0130mam-Hatip Lisesini(1982) ve Ege \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Sosyoloji b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi.(\u0130zmir -1987) <br\/><br\/>Askerlik g\u00f6revini 1989 y\u0131l\u0131nda Ankara'da k\u0131sa d\u00f6nem olarak yapt\u0131. 1993 y\u0131l\u0131ndan beri s\u0131ras\u0131yla Gaziantep'te, Artvin' de ve K\u0131rklareli'nde felsefe grubu \u00f6\u011fretmeni olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Okul m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve m\u00fcd\u00fcr vekilli\u011fi g\u00f6revlerinde de bulundu. 16 Temmuz 2019 tarihinde ... \n"
}