{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "Bay, 1951\n",
    "sairHayati": "\nH\u00dcDA\u0130  \u00dcLKER\u2019\u0130N  EDEB\u0130  YA\u015eAMI<br\/><br\/>H\u00fcdai \u00dclker, edebiyata k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015fta ilgi duymaya ba\u015flad\u0131. 10-20 ya\u015f aras\u0131nda defterler dolusu \u015fiir yazd\u0131. \u0130lk \u015fiiri 1968 y\u0131l\u0131nda \u0130zmir\u2019de bir antolojide yay\u0131nland\u0131. <br\/>1974 y\u0131l\u0131nda Almanya\u2019ya gelince burada \u00f6yk\u00fcye a\u011f\u0131rl\u0131k verdi, bu arada dergi ve gazetelerde yazmaya ba\u015flad\u0131. <br\/><br\/>Yazd\u0131\u011f\u0131 ba\u015fl\u0131ca gazeteler:<br\/>1981 y\u0131l\u0131ndan ba\u015flayarak Ku\u015fadas\u0131 \u2018Ada\u2019n\u0131n Sesi\u2019; Edremit \u20189 Eyl\u00fcl\u2019;  \u0130zmir \u2018Gazete Ege\u2019 ve \u2018Yeni As\u0131r\u2019 gazeteleri. Bu iki \u0130zmir gazetesine 4- ... \n"
}