{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n1960'l\u0131 y\u0131llarda istanbul'da do\u011fdu...\u0130lk \u00f6\u011frenimini Kozyata\u011f\u0131 ilk okulunda, Orta ve Lise Tahsilini Erenk\u00f6y K\u0131z Lisesinde tamamlad\u0131. Yurt d\u0131\u015f\u0131nda  Reklamc\u0131l\u0131k alan\u0131nda e\u011fitim ald\u0131ktan sonra, Halkla \u0130li\u015fkiler ve Turizm  konulu sertifika programlar\u0131na kat\u0131ld\u0131.Daha sonraki y\u0131llar \u0130\u015fletme tahsilini tamamlad\u0131.<br\/>T\u00fcrsab Sorumlu M\u00fcd\u00fcr ve Enformasyon Memuru belgesine haiz olup, iyi derecede \u0130ngilizce ve orta derecede Almanca bilmektedir. <br\/><br\/>Hayatta hi\u00e7 bir \u015feyi iyi bir yazar olabilmek kadar iste ... \n"
}