{
    "Adi": "H&#252;rrem Demirci 2",
    "dogumTarihi": "1982 Re\u015fadiye\/Tokat\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSeni Sensiz Ya\u015famak \n \n"
}