{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1973 -\n",
    "sairHayati": "\n1985'te ba\u015flad\u0131 yazmalar\u0131...yazmak i\u00e7in \u00e7abalamad\u0131...fellik fellik ilham aramad\u0131, o kendili\u011finden d\u00fc\u015ft\u00fc beyaza...<br\/><br\/>Kitaplar\u0131n bask\u0131s\u0131 m\u0131? ..K\u0131smet! demi\u015ftim. <br\/>Gecenin Yalanlar\u0131'n\u0131 hay\u0131rl\u0131s\u0131 ile \u00e7\u0131kard\u0131k...<br\/>Di\u011fer kitaplar\u0131n bask\u0131s\u0131 m\u0131? ...K\u0131smet! diyorum \u015fimdi :) \n"
}