{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "H&#252;seyin PARLAKDEM\u0130R\n",
    "sairHayati": "\n.ADIM H\u00fcseyin <br\/>Soyad\u0131m PARLAKDEM\u0130R<br\/>Do\u011fum y\u0131l\u0131 05.01.1955 esas do\u011fum 18 A\u011fustos 1957 askere erken gitmek i\u00e7in ya\u015f\u0131 b\u00fcy\u00fck yazd\u0131rd\u0131m ama olmad\u0131<br\/>Do\u011fum yeri AMASYA \u0130L\u0130   \/G\u00d6YN\u00dcCEK KAZASI ILISU K\u00d6Y\u00dc<br\/>Do\u011fmu\u015f oldu\u011fum k\u00f6y o y\u00f6relerin en g\u00fczel k\u00f6ylerinden biri ve insanlar\u0131 cana yak\u0131n yard\u0131m sever ki\u015filerdir<br\/>k\u00f6y\u00fcn i\u00e7erisinden s\u0131cak termal su \u00e7\u0131kmakta ve y\u0131lda iki sefer mahs\u00fcl al\u0131nmakta olan Kervansaray ile<br\/>Damla\u00e7imen aras\u0131nda kalan kendisine ba\u011fl\u0131 Kuyma diye bir mezras\u0131 olan o \u015firin  ... \n"
}