{
    "Adi": "H&#252;seyin \u015eeran",
    "dogumTarihi": "Mardin\/K\u0131z\u0131ltepe\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\"H\u00fcseyin \u015eeran\"15 Ekim 2000 tarihinde Mardin\u2019in K\u0131z\u0131ltepe il\u00e7esinde d\u00fcnyaya geldi<br\/><br\/>(H\u00fcseyin \u015feran)<br\/><br\/>\u00c7ocukluktan d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm; zihnimde canland\u0131rd\u0131m sanat\u00e7\u0131 olmak i\u00e7in, hayata g\u00fczel \u015feyleri b\u0131rakmak i\u00e7in. Bir umutla i\u00e7imde b\u0131rakt\u0131m ve hedef ettim. Sonra a\u015fkla ve yoklukla Sava\u015ft\u0131m. Yenemedim. K\u00f6t\u00fc hallere d\u00fc\u015ft\u00fcm ve hen\u00fcz y\u0131k\u0131lmad\u0131m. Sonra kendim gurbete gittim. Herhangi bir i\u015f yerlerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m, \u00e7abalad\u0131m ve bunu ba\u015fard\u0131m. Ba\u011flama \u00e7ald\u0131m. \u015eiirler, kitaplar yaz- d\u0131m. Besteler olu\u015fturdum. Do\u011fru yolumu buldum ve hayatta ba- \u015far\u0131 elde etmek i\u00e7in \u00e7abal\u0131yorum. Ayn\u0131 zamanda kimseye muhta\u00e7 olmad\u0131\u011f\u0131m s\u00fcrece hep bu yolda devam edece\u011fim.<br\/><br\/>Me\u00e7hul sevdam<br\/><br\/>H\u00fcseyin \u015feran'n\u0131n ilk kitab\u0131 \"Me\u00e7hul sevdam\"Adl\u0131 kitab\u0131'd\u0131r.<br\/><br\/>Ayn\u0131 zamanda\"H\u00fcseyin \u015feran\" yazmaya devam ediyor ilerde daha da eserlerini g\u00f6rece\u011fiz gen\u00e7 ya\u015fta yapt\u0131\u011f\u0131 bu sanat ba\u011flama \u00e7almak ve besteler yapmak \u015fiirler kitaplar yazmak b\u00fcy\u00fck bir ba\u015far\u0131d\u0131r<br\/><br\/>Tebrik ediyoruz ba\u015far\u0131lar<br\/><br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nYaral\u0131y\u0131m Ben\r<br\/>\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m uzun bir yolday\u0131m\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m sol yan\u0131mdan yaral\u0131y\u0131m\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m bu yolun sonu yok yaral\u0131y\u0131m\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ac\u0131lar bast\u0131r\u0131yor y\u00fcre\u011fime\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben yaral\u0131y\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben kimsesiz bir \u00e7\u00f6lde\r<br\/>Uzun bir yolda y\u00fcr\u00fcyorum\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben yaral\u0131y\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben sol yan\u0131mdan\r<br\/>S\u00fcz\u00fclerek akan kanlar\r<br\/>\u00d6lmek \u00fczereyim\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben yaral\u0131y\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben\r<br\/>Kaza\u011f\u0131mda g\u00f6r\u00fclen kan izleri\r<br\/>Ayazla gelen f\u0131rt\u0131nalar tenime vurur\r<br\/>Kurutur g\u00f6zya\u015flar\u0131m\u0131\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben yaral\u0131y\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben\r<br\/>Kala\u015fnikof gibi b\u00fcy\u00fck vuruntularla\r<br\/>Ate\u015f ettin bana\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben yaral\u0131y\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Beni terk etti\u011fin g\u00fcn\r<br\/>Kur\u015fun gibi iz b\u0131rakt\u0131n sol yan\u0131ma\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben yaral\u0131y\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben\r<br\/>Sana olan sevdam hi\u00e7 bitmeyecek\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben yaral\u0131y\u0131m\r<br\/>\r<br\/>\u0130yile\u015fmeyecek i\u00e7imdeki yaralar\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben\r<br\/>Zaman ilerledik\u00e7e ya\u015flan\u0131yorum\r<br\/>Gel art\u0131k yarama merhem ol\r<br\/>Derdime derman ol\r<br\/>Yaral\u0131y\u0131m ben yaral\u0131y\u0131m \n \n"
}