{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1970\n",
    "sairHayati": "\n25.12.1960 Yozgat ili,Merkez il\u00e7e,B\u00fcy\u00fckmahal k\u00f6y\u00fcnde do\u011fmu\u015ftur.\u0130lk ve Ortaokulu k\u00f6y\u00fcnde tamamlam\u0131\u015ft\u0131r.Lise \u00f6\u011frenimine Yozgat Ticaret lisesinde ba\u015flam\u0131\u015f,Ankara Ticaret lisesinde tamalam\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>    1988 y\u0131l\u0131ndan beri Ankarada ikamet etmekte,evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r.Otuz y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131nd\u0131r \u015fiirler yazmaktad\u0131r. y\u00fcz\u00fc a\u015fk\u0131n \u015fiiri,elliyi a\u015fk\u0131n beste \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 vard\u0131r.Halk Ozanl\u0131\u011f\u0131 gelene\u011fini s\u00fcrd\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r.Otuz y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131nd\u0131r G\u00fcl\u015fani mahlah\u0131yla \u00e7al\u0131p s\u00f6ylemektedir. \n"
}