{
    "Adi": "H&#252;seyin \u015eakar",
    "dogumTarihi": "05\/09\/1994-\u015eanl\u0131urfa\/Viran\u015fehir\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1994 Viran\u015fehir do\u011fumluyum. Ailem \u00e7ift\u00e7ilik ve hayvanc\u0131l\u0131kla u\u011fra\u015f\u0131yor. Kalabal\u0131k bir aile yap\u0131s\u0131na sahibiz. 10 karde\u015fiz, 3\u2019\u00fc benden b\u00fcy\u00fck. \u0130lk okul ve liseyi viran\u015fehirde okudum. Tunceli \u00dcniversitesi hem\u015firelik b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazand\u0131m ve as\u0131l hayat\u0131m ondan sonra ba\u015flad\u0131 diyebilirim. \u00dcniversite hayat\u0131m boyunca komilik kuryelik gibi i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. 2016 da mezun oldum ve bir rehabilitasyon merkezinde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131m. \u0130\u015fimi \u00e7ok seviyordum bu yerde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131ktan sonra daha \u00e7ok sevmeye ba\u015flad\u0131m. San\u0131r\u0131m k\u0131sa bir s\u00fcre sonra hi\u00e7 istemesem de ayr\u0131lmak zorunday\u0131m... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBen bir elma yedim \n \n"
}