{
    "Adi": "H&#252;seyin Kurt",
    "dogumTarihi": "1985 - - -?\n",
    "sairHayati": "\n\n\nH\u00fcseyin Kurt, 1985 y\u0131l\u0131nda Hatay\u2019\u0131n Hassa Kazas\u0131\u2019na ba\u011fl\u0131 Aktepe Beldesi\u2019nde d\u00fcnyaya gelmi\u015ftir. \u0130lkokulu, ortaokulu ve liseyi Aktepe\u2019de tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. 2005 y\u0131l\u0131nda \u00d6SS\u2019yi kazanarak Mustafa Kemal \u00dcniversitesi, Reyhanl\u0131 Meslek Y\u00fcksekokulu, Pazarlama program\u0131\u2019nda \u00f6\u011frenimine devam etmi\u015ftir. 2006 - 2007 e\u011fitim - \u00f6\u011fretim sezonunda Erzurum Oltu Meslek Y\u00fcksekokulu\u2019na yatay ge\u00e7i\u015f yap\u0131p 2007 y\u0131l\u0131nda ayn\u0131 okuldan mezun olmu\u015ftur.  \u00c7evresinde sevilen ve say\u0131lan bir ki\u015fili\u011fe sahiptir. \u015eiirle ilgilenmeye on alt\u0131 on yedi ya\u015flar\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. <br\/>\u015eiirlerinde genel olarak memleket, a\u015fk, \u00f6zlem, vatan ve millet sevgisi gibi konular\u0131 i\u015fleyen Kurt, \u015fiirlerini sade ve anla\u015f\u0131l\u0131r bir \u00fcslupla yazmaya ve kelimeleri T\u00fcrk\u00e7e kullanmaya \u00f6zen g\u00f6stermi\u015ftir.  Milli ve manevi de\u011ferleri her \u015feyin \u00fcst\u00fcnde tutan H\u00fcseyin kurt, bu de\u011ferlere \u015fiirlerinde vurgu yapmaya \u00f6zen g\u00f6stermi\u015ftir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}