{
    "Adi": "H&#252;seyin Kura&#231;",
    "dogumTarihi": "Develi - 02.06.1958\n",
    "sairHayati": "\n\n\nH\u00fcseyin KURA\u00c7, 02\/06\/1958 y\u0131l\u0131nda Kayseri \u0130li Develi \u0130l\u00e7esi Bak\u0131rda\u011f\u0131 Nahiyesinde bir memurun (\u0130mam-Hatip) 7. \u00e7ocu\u011fu olarak do\u011fdu. \u0130lkokul ve Ortaokulu burada okudu. Lise \u00f6\u011frenimini Mersin\/Erdemli\u2019de ve E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fc de Mersinde bitirdi. 13 Kas\u0131m 1979\u2019da Mu\u011fla \u0130li Fethiye \u0130l\u00e7esi\u2019nde s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmeni olarak g\u00f6reve ba\u015flad\u0131. S\u0131ras\u0131yla 4 y\u0131l Fethiye, 7 y\u0131l K.Mara\u015f\/And\u0131r\u0131n ve 4 y\u0131l Adana \u0130li Karaisal\u0131 ve \u0130mamo\u011flu \u0130l\u00e7elerinde \u00f6\u011fretmenlik ve okul m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc yapt\u0131. 1994 y\u0131l\u0131nda Hacettepe \u00dcniversitesi E\u011fitim Y\u00f6netimi Tefti\u015f, Planlama ve Ekonomisi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi ve ayn\u0131 y\u0131l Adana\u2019da \u201c\u0130lk\u00f6\u011fretim M\u00fcfetti\u015fli\u011fi\u201d g\u00f6revine ba\u015flad\u0131, 1997-2006 ve 2010-2015 y\u0131llar\u0131nda Hatay, 2006-2010 y\u0131llar\u0131nda ise Osmaniye \u0130llerinde Maarif M\u00fcfetti\u015fli\u011fi g\u00f6revinde bulundu. Hatay \u0130li Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Maarif M\u00fcfetti\u015fli\u011fi g\u00f6revinde iken 17 Nisan 2015 tarihinde emekli oldu.<br\/>H\u00fcseyin KURA\u00c7 evli ve biri s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmeni, di\u011feri de polis memuru 2 k\u0131z babas\u0131d\u0131r. Mesle\u011fi ile ilgili geli\u015fmeleri halen daha yak\u0131ndan takip etmekle birlikte kitap okumak ve \u015fiir yazmak u\u011fra\u015flar\u0131 aras\u0131ndad\u0131r. Kendi imk\u00e2nlar\u0131 ile yay\u0131mlatt\u0131\u011f\u0131 \u201cSar\u0131 G\u00fcl\u201d isimli bir \u015fiir kitab\u0131 bulunmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSar\u0131 G\u00fcl (\u015eiir) \n \n"
}