{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1955...\n",
    "sairHayati": "\nG\u00fcm\u00fc\u015fhane'de do\u011fdu.\u0130lk,orta-lise \u00f6\u011frenimini G\u00fcm\u00fc\u015fhane'de yapt\u0131.Y\u00fcksek \u00f6\u011frenimi Ankara'da Hacaettepe \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc bitirerek tamamlad\u0131.De\u011fi\u015fik liselerde 25 y\u0131l edebiyat \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapt\u0131.Hala \u015fiir ve edebiyatla ilgi ve alakas\u0131 devam etmekte,bir taraftan da Ankara'da in\u015faat m\u00fcteahhitli\u011fi ve ticaretle me\u015fgul olmaktad\u0131r. \n"
}