{
    "Adi": "\u0130brahim &#220;lker",
    "dogumTarihi": "04.08.2000-KONYA AK\u015eEH\u0130R\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}