{
    "Adi": "\u0130brahim Demirel",
    "dogumTarihi": "1980 -\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n05.01.1980 Antalya do\u011fumluyum. \u0130lk ve Orta \u00f6\u011frenimimi Antalya da tamamlad\u0131m. 1996 y\u0131l\u0131nda Antalya Ticaret Meslek Lisesinden mezun oldum. 1997 y\u0131l\u0131nda girdi\u011fim Akdeniz \u00dcniversitesi \u0130ktisadi ve \u0130dari Bilimler Fak\u00fcltesi Maliye B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcnden 2001 y\u0131l\u0131nda mezun oldum. 2002 y\u0131l\u0131nda k\u0131sa d\u00f6nem askerlik g\u00f6revimi Erzurumda yapt\u0131m. Mali M\u00fc\u015favir, Bilirki\u015fi, Marka Vekili ve Patent Vekiliyim. Antalya da ya\u015f\u0131yorum. Evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131y\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBab-\u0131 Hayat: Regulus Yay\u0131nevinden 2015 y\u0131l\u0131nda \u00e7\u0131kan tasavvuf ve hayat i\u00e7erikli \u015fiir kitab\u0131m \n \n"
}