{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "05.02.1983\n",
    "sairHayati": "\nKdz. Ere\u011fli il\u00e7esinin Dedeler K\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum. Ve halen ya\u015f\u0131yorum...! <br\/> * Belki d\u00fcnya yeniden y\u00f6r\u00fcngesine girer diye, yazmaya devam ediyorum...<br\/> *Ne yazarsan\u0131z yaz\u0131n. Ama yazd\u0131klar\u0131n\u0131z sizin '\u0130p'inizin ucudur. Sizin \u015fifrelerinizdir. Sizin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcn\u00fczd\u00fcr. <br\/> *Ben \u015fairlerin sesinin k\u0131s\u0131lmas\u0131 de\u011fil daha fazla \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131r\u0131m. Bizler yazmal\u0131y\u0131z. Titretmeliyiz. Kalemimizin ele\u011finden ge\u00e7meli \u015fu hayat. Hem tebess\u00fcm ettirmeli, hem a\u011flatmal\u0131y\u0131z! \u015eiir tad\u0131nda kals\u0131n her \u015fey. Ya\u015famak  ... \n"
}