{
    "Adi": "\u0130brahim Y\u0131ld\u0131z",
    "dogumTarihi": "1975\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1975 y\u0131l\u0131nda Muradiye do\u011fumlu.ilk ve orta\u00f6\u011fretiminden sonra Uluda\u011f \u00dcniversitesinden  mezun oldu. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}