{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1955 -\n",
    "sairHayati": "\nBiyografi.<br\/><br\/>\u0130brahim Yavuz Trabzon'un Of il\u00e7esinin K\u0131y\u0131boyu k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya gelmi\u015f, do\u011fu\u015ftan kas hastas\u0131 oldu\u011fundan 27 ya\u015f\u0131ndan sonra y\u00fcr\u00fcme yetene\u011fini kaybetmi\u015f, gen\u00e7 ya\u015fta bir kamu kurumundan malulen emekli olmu\u015f ve altm\u0131\u015f ya\u015f\u0131ndan sonra A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Fak\u00fcltesi T\u00fcrk dili ve edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcne girmeyi ba\u015farm\u0131\u015f, \u201cAzim Engel Tan\u0131maz\u201d s\u00f6z\u00fcn\u00fc \u015fiar edinmi\u015f biri.<br\/> \u015eiir yazmaya gen\u00e7lik \u00e7a\u011flar\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015f, kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u015fiir yar\u0131\u015fmalar\u0131ndan \u00e7e\u015fitli dereceler alm\u0131\u015f, baz\u0131 \u015fiirleri bestelenerek san ... \n"
}