{
    "Adi": "\u0130brahim Sevim",
    "dogumTarihi": "02.01.1987 nazilli\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAyd\u0131n ili nazilli ilcesindeyim a\u011f\u0131r yay burcuyum <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}