{
    "Adi": "\u0130brahim Yaz\u0131c\u0131",
    "dogumTarihi": "Konya Ta\u015fkent. 1998\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1998 y\u0131l\u0131nda Konyan\u0131n Ta\u015fkent il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 \u00c7etmi kasabas\u0131nda D\u00fcnyaya geldim. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimi mi tamamlad\u0131ktan sonra Konya meram seyrantepe kuran kursundan mezun oldum. Ali ulvi kurucu imam hatip lisesini bitirdikten sonra 2018 y\u0131l\u0131nda Antalyan\u0131n Manavgat il\u00e7esine \u0130mam hatip olarak atand\u0131m.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}