{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1 Eyl&#252;l 1970 -\n",
    "sairHayati": "\n1 Eyl\u00fcl 1970 y\u0131l\u0131nda Kastamonu ili Ta\u015fk\u00f6pr\u00fc il\u00e7esinde do\u011fdu. \u0130lk \u015fiir ve yaz\u0131lar\u0131, Milli Gazete\u2019nin \u2018sizden gelenler\u2019 k\u00f6\u015fesinde yay\u0131nland\u0131. Sonras\u0131nda a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak Kardelen, Derg\u00e2h, K\u0131rklar, Derkenar, Merdiven, End\u00fcl\u00fcs, Edebi Pankart, D\u00fc\u015f \u00c7\u0131nar\u0131, \u0130kindi Ya\u011fmuru, Ka\u015fgar, Edebiyat Ortam\u0131, Ayra\u00e7 ve T\u00fcrk Edebiyat\u0131 dergilerinde g\u00f6r\u00fcnd\u00fc. 1998 \u2013 99 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Sa\u011fduyu gazetesinde k\u00fclt\u00fcr sanat edit\u00f6r\u00fc ve k\u00f6\u015fe yazar\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. 1 Ekim 1999 \u2013 15 Ekim 2010 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Milli Gazete\u2019de k\u00f6\u015f ... \n"
}