{
    "Adi": "\u0130brahim Kara&#231;ay",
    "dogumTarihi": "1963-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nHO\u015e GELD\u0130N\u0130Z<br\/><br\/>1963 y\u0131l\u0131nda Erzincan'da do\u011fdu.\u0130lk,orta ve lise \u00f6\u011frenimini Ankara'da tamamlad\u0131ktan sonra Ankara \u00dcniveritesi Dil ve Tarih Co\u011frafya Fak\u00fcltesi Felsefe B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi.<br\/><br\/>S\u0131ras\u0131yla Artvin Yeti\u015ftime Yurdu.Artvin Arhavi Lisesi,Malatya Kuluncak Lisesinde g\u00f6rev yapt\u0131.Halen Konya ili Seydi\u015fehir il\u00e7esi Enis \u015eanl\u0131o\u011flu Lisesi'nde Felsefe \u00f6\u011fretmeni olarak g\u00f6rev yapmaktad\u0131r.<br\/><br\/>\u015eiire 2000 y\u0131l\u0131nda ustas\u0131 \u00d6ks\u00fcz Ozan'\u0131n te\u015fviki ve deste\u011fiyle ba\u015flad\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}