{
    "Adi": "\u0130brahim &#214;\u011fredici",
    "dogumTarihi": "15.02.1960\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}