{
    "Adi": "\u0130brahim &#199;i&#231;ek",
    "dogumTarihi": "1955-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n30.04.1955 te Mu\u015f\u2019un Ta\u015foluk K\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya geldi. \u0130lkokulu Ta\u015foluk da tamamlad\u0131ktan sonra 1969 da ailesiyle birlikte Gebze\u2019ye g\u00f6\u00e7 etti. Orta\u00f6\u011fretimini Gebze\u2019de tamamlad\u0131. 1975-1977 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda vatani g\u00f6revini yapt\u0131. <br\/><br\/>Askerden d\u00f6nd\u00fckten sonra bir s\u00fcre \u00f6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131, 1980\u2019li y\u0131llarda ticaret hayat\u0131na at\u0131ld\u0131 \u00f6nce tekstil sekt\u00f6r\u00fcnde toptan perakende alan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken mobilya sekt\u00f6r\u00fcne girerek \u00c7i\u00e7ekler mutfak fabrikas\u0131n\u0131  kurdu. \u0130\u015flerini b\u00fcy\u00fctt\u00fc geli\u015ftirdi ve bir s\u00fcre sonra Uzay mutfak fabrikas\u0131yla birle\u015ferek halen bu sekt\u00f6rde faaliyetine devam etmektedir. 1994 te siyasete girerek belediye meclislerinde ve parti il y\u00f6netimlerinde bir s\u00fcre siyaset yapt\u0131. Ayr\u0131ca Ticaret odas\u0131, i\u015f adamlar\u0131 derne\u011fi, spor kul\u00fcpleri ve hay\u0131r kurumlar\u0131 gibi bir \u00e7ok sivil toplum kurulu\u015flar\u0131nda uzun y\u0131llar y\u00f6neticilik yapm\u0131\u015ft\u0131r. Yakla\u015f\u0131k 40 \u00fclke gezmi\u015f, g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 kurumlar ve \u015firketleri ad\u0131na yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda bir \u00e7ok toplant\u0131ya kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \" \u00c7ile \u00e7ekenler, duygular\u0131m\u0131n sesi, g\u00f6n\u00fcl teli ve y\u00fcre\u011fimin sakl\u0131 bah\u00e7esi adl\u0131 4 \u015fiir kitab\u0131 bulunmaktad\u0131r. Evli 2 k\u0131z 3 erkek evlat babas\u0131d\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u00c7ile \u00c7ekenler, Duygular\u0131m\u0131n sesi, G\u00f6n\u00fcl teli ve Y\u00fcre\u011fimin sakl\u0131 bah\u00e7esi.. \n \n"
}