{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\u0130brahim Halil Ak\u0131n'\u0131n ya\u015fam\u0131 hakk\u0131nda kesin bir bilgi yoktur  <br\/>b\u00fcy\u00fck bir ihtimalle Urfa yada Mardin'de do\u011fmu\u015f ve bu \u00e7evrelerde sefil bir ya\u015fam s\u00fcrd\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr... \n"
}