{
    "Adi": "\u0130brahim Benli",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1971 tire izmir do\u011fumluyum bo\u011fazi\u00e7i \u00fcn. t\u00fcrk dili edebiyat\u0131 mezunuyum halen sat\u0131\u015f koordinat\u00f6r\u00fc olarak in\u015faat malzeme sekt\u00f6r\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}