{
    "Adi": "\u0130clal Nur K&#246;ker",
    "dogumTarihi": "2002Erzurum\n",
    "sairHayati": "\n\n\nErzurum da do\u011fdum , Urfa da b\u00fcy\u00fcd\u00fcm, Kayseri de ya\u015f\u0131yorum. Bazen ya\u015fl\u0131 hissediyorum kendimi ve i\u015fte o zamanlar \u015fiir yaz\u0131yorum yani bana pekte \u015fair denemez.. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}