{
    "Adi": "\u0130dris &#214;zgen",
    "dogumTarihi": "1974-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBen,<br\/><br\/>\u0130DR\u0130S \u00d6ZGEN<br\/>Do\u011fumum ile ilgili \u00e7e\u015fitli rivayetler var,ama kimi kaynaklara g\u00f6re  \u0130zmir de Ege \u00fcniversitesinde 1974 y\u0131l\u0131n\u0131n ocak ay\u0131n\u0131n on dokuzuncu g\u00fcn\u00fc saat sabah 5.30 da g\u00f6rev icab\u0131 d\u00fcnyaya g\u00f6nderildi\u011fim iddia ediliyor. <br\/>Ve ilk nisan bir \u015fakam\u0131 yap\u0131p d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir onur olmas\u0131n\u0131n yan\u0131nda kendi i\u00e7inde d\u00fcnyaya kar\u015f\u0131 en zorlu ya\u015fam \u015fartlar\u0131na sahip olan T.C vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131ma kayd\u0131m yap\u0131ld\u0131.B\u00f6ylece Rize ilinin \u00c7aml\u0131hem\u015fin il\u00e7esinde ki bir k\u00fct\u00fck par\u00e7as\u0131na ad\u0131m da kaz\u0131nm\u0131\u015f oldu.<br\/>D\u00fcnyadaki benden sorumlu olan insanlar\u0131n hayat karga\u015fas\u0131ndan dolay\u0131 Marmara ve Ege b\u00f6lgelerinde \u00e7e\u015fitli illerin kald\u0131r\u0131m ta\u015flar\u0131n\u0131 saymaya ba\u015flayarak ilk mesle\u011fimiz olan kald\u0131r\u0131m m\u00fchendisli\u011finde hayat \u00f6\u011frenimime ba\u015flam\u0131\u015f oldum.\u0130lk okulun tamam\u0131n\u0131 ve orta okulun bir k\u0131sm\u0131n\u0131 Bal\u0131kesir\u2019in Edremit il\u00e7esinde okuduktan sonra koskoca Ege \u00fcniversitesinden hayata at\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131 hat\u0131rlay\u0131nca neden ba\u015fa d\u00f6neyim ki deyip okuldan ayr\u0131ld\u0131m.<br\/>D\u00fcnyadaki masraflar\u0131 para denilen k\u00f6pe\u011fin \u00f6n\u00fcne atsan yemeyecek bir materyal i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmak gerekti\u011finden d\u00fcnyadaki sorumlular\u0131mdan babal\u0131k g\u00f6revini \u00fcstlenen ki\u015finin mesle\u011fi ile daha sonra g\u00f6beklenmemde \u00f6nemli bir rol \u00fcstlenecek tatl\u0131 ve pastac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcnde \u00e7\u0131\u011f\u0131r a\u00e7mak \u00fczere i\u015f ba\u015f\u0131 yapt\u0131m.Yine d\u00fcnyadaki babal\u0131k g\u00f6revini \u00fcstlenen ki\u015finin yazarl\u0131k deneyimlerini \u00e7akt\u0131rmadan haf\u0131zaya al\u0131p \u015fu s\u0131ralar ili\u015fikteki \u015fiire benzetmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m yaz\u0131lar\u0131 sizinle payla\u015fmak istedim.<br\/>\tBunlar ilk ciddi denemelerim olup bundan sonra kafan\u0131z\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131p d\u00fcnyaya benim penceremden bakman\u0131z\u0131 sa\u011flamaya \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131m ki d\u00fcnyaya g\u00f6nderili\u015f g\u00f6revimi yerine getirmenin dayan\u0131lmaz hafifli\u011fi ile geldi\u011fim gibi geri d\u00f6nebileyim.<br\/><br\/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t01\/07\/2004 <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}