{
    "Adi": "\u0130hsan Burak Kaynar",
    "dogumTarihi": "1973-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nK\u0131sa \u00d6zge\u00e7mi\u015f:<br\/>1973 y\u0131l\u0131nda \u0130zmir\u2019de do\u011fdum. D.E.\u00dc. \u2018\u2019Hukuk Fak\u00fcltesi\u2019\u2019 mezunuyum. Ayn\u0131 zamanda Anadolu \u00dcniversitesi \u2018\u2019Felsefe Fak\u00fcltesi\u2019nde\u2019\u2019 \u00f6\u011frenimime devam ediyorum. \u015eu anda Ceza Hukuku esasl\u0131 olarak \u2018\u2019Uzla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 Hukuk\u00e7u\u2019\u2019 olarak g\u00f6rev yap\u0131yorum. \u0130zmir Kar\u015f\u0131yaka\u2019n\u0131n ilk Uzla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 Hukuk\u00e7usu olarak T\u00fcrkiye\u2019nin ilk uzla\u015fma b\u00fcrosunu faaliyete ge\u00e7irdim. Uzla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 ba\u011f\u0131ms\u0131z bir meslek olarak icra eden ilk uzla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131lardan\u0131m.<br\/>Daha \u00f6nce, \u2018\u2019Avukatl\u0131k\u2019\u2019 mesle\u011fini icra ettim. Bunun yan\u0131nda, yakla\u015f\u0131k 7 sene \u2018\u2019Koyun ve Ke\u00e7i Yeti\u015ftiricili\u011fi ve \u00c7obanl\u0131\u011f\u0131\u2019\u2019 ile i\u015ftigal ettim.<br\/>Felsefeye ve \u015fiire olan ilgim nedeniyle; tarihten bug\u00fcne \u00f6zellikle T\u00fcrk ve D\u00fcnya Felsefi  \u015eiirlerini\u2019\u2019  tefekk\u00fcr etmeye ve payla\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}