{
    "Adi": "\u0130kram G&#246;khan Akcebe",
    "dogumTarihi": "1970-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n11\/04\/1970 tarihinde Trabzon'un Of \u0130l\u00e7esi U\u011furlu Kasabas\u0131nda do\u011fdum. Babam\u0131n memuriyeti nedeniyle  \u0130lk, Orta ve Lise e\u011fitimimi Anadolu'nun \u00e7e\u015fitli \u015fehirlerinde tamamlad\u0131m. \u00dcniversite tahsilimi memleketim olan Trabzon'da, Karadeniz Teknik \u00dcniversitesi, Maliye B\u00f6l\u00fcm\u00fcnde tamamlad\u0131m. Askerlik g\u00f6revimi ifa etmemin akabinde \u00f6zel sekt\u00f6rde, s\u0131ras\u0131yla Bankac\u0131l\u0131k, Muhasebe, Sat\u0131n Alma, Sat\u0131\u015f ve pazarlama alanlar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Halen bir \u00f6zel \u015firkette \u0130n\u015faat Sat\u0131\u015f ve Pazarlama g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmekteyim. \u00d6zel zevklerim aras\u0131nda, \u015fiir yazmak ve okumak, zaman bulduk\u00e7a gezmek ve spor bulunmaktad\u0131r. S\u0131ras\u0131yla, Ankara, K\u0131r\u0131kkale, D\u00fczce, Eski\u015fehir illerinde bulundum. Halen g\u00fczel \u00dclkemin g\u00fczel \u015fehri Eski\u015fehir'de ikamet etmekteyim.<br\/> <br\/>   Ufak denemelerim olsa da  \u015eiir yazmaya 1990'l\u0131 y\u0131llar\u0131n ba\u015flar\u0131nda \u00fcniversite \u00f6\u011frencisiyken ba\u015flad\u0131m. Edebiyata ve \u015fiire olan merak\u0131m, daha eskilere dayansa da ka\u011f\u0131tlarla tan\u0131\u015fmam, m\u00fcrekkebe bula\u015fmam bu y\u0131llara rastlar. \u00c7ok n\u00fcktedan hayat dolu olsam da, \u015fiirlerimde h\u00fcz\u00fcn a\u011f\u0131r basar. Tasavvuf gelene\u011fiyle yo\u011frulmu\u015f inan\u00e7l\u0131 genlerimin etkisi, \u015fiirlerimde duygusal  y\u00f6nde ortaya \u00e7\u0131kar. Genel olarak \u015fiirlerimin hikayelerini, ya\u015fad\u0131klar\u0131m, kendi i\u00e7imde hissettiklerim, bazen de g\u00f6zlemlediklerim belirler. Sanatl\u0131 yazmaktan uzak durmaya gayret ederim. Sade ve yal\u0131n anlat\u0131ma \u00f6zen g\u00f6steririm. \u015eiirde mesaj vermeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131r\u0131m. Okuyucu nezdinde anla\u015f\u0131l\u0131r olabilmek i\u00e7in, sadelikten yana bir tav\u0131r sergilerim. Buna ra\u011fmen farkl\u0131 yaz\u0131nlara kar\u015f\u0131da \u00f6nyarg\u0131 ta\u015f\u0131mam.  <br\/> <br\/> Sayg\u0131lar\u0131mla. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}