{
    "Adi": "\u0130lhan Y&#252;ksel",
    "dogumTarihi": "\u0130lhan Y&#252;ksel\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1966 y\u0131l\u0131nda sivasta do\u011fdum Sivas \u0130HL ve G\u00dc.\u0130\u0130BF nde okudum daha sonra almanya m\u00fcnih maximilan \u00fcni.de almanca e\u011fitimi ald\u0131m.iyi derecede almanca arap\u00e7a ve osmanl\u0131ca orta derecede frans\u0131zca bilmekteyim.halen in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcnde faliyet g\u00f6steren serbest meslek erbab\u0131y\u0131m <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}