{
    "Adi": "\u0130lhan Koluk\u0131r\u0131k",
    "dogumTarihi": "1968 MUCUR (KIR\u015eEH\u0130R)\n",
    "sairHayati": "\n\n\nK\u0131r\u015fehir'in Mucur \u0130l\u00e7esine ba\u011fl\u0131 G\u00fcm\u00fc\u015fk\u00fcmbet K\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu (1968). K\u00f6y ilkokulundan mezun olduktan hemen sonra 1978 y\u0131l\u0131nda Hollanda'n\u0131n Rotterdam \u015fehrine, gurbet\u00e7i babas\u0131n\u0131n yan\u0131na yerle\u015fti. Orta, lise ve y\u00fcksekokulu Rotterdam'da okudu. 6 \u00e7ocuklu bir ailenin 5'inci \u00e7ocu\u011fudur. Evli ve 3 \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r.1978'den bu tarafa aral\u0131ks\u0131z olarak Rotterdam'da ya\u015famaktad\u0131r. K\u00f6y\u00fcndeki ilkokul e\u011fitimi d\u0131\u015f\u0131nda hi\u00e7bir T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 e\u011fitimi almam\u0131\u015ft\u0131r. \u015eiir yazmaya babas\u0131n\u0131n vefat\u0131ndan birka\u00e7 ay \u00f6nce, 2015 y\u0131l\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. \u0130lk \u015fiirini babas\u0131na yazm\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}