{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n1975 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul'da do\u011fdu. Dokuz ya\u015f\u0131nda piyano ile klasik bat\u0131 m\u00fczi\u011fi e\u011fitimine ba\u015flad\u0131.Onalt\u0131 ya\u015f\u0131nda \u00c7avu\u015fo\u011flu Koleji'nden mezun oldu ve \u0130stanbul \u00dcniversitesi Devlet Konservatuvar\u0131 Klasik Gitar B\u00f6l\u00fcm\u00fc'ne girdi.Akademik m\u00fczik e\u011fitimi s\u0131ras\u0131nda 'Ak\u015fam \u00c7a\u011fmas\u0131' isimli bir m\u00fczik toplulu\u011fu kurdu, k\u0131sa d\u00f6nem radyo program\u0131 yapt\u0131.Konservatuvar e\u011fitimi d\u0131\u015f\u0131nda A.\u00dc.'nin Halkla \u0130li\u015fkiler B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc bitirdi.Uzun y\u0131llar m\u00fczik \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapt\u0131.Bir s\u00fcreli\u011fine \u00fclkesinden ayr\u0131l\u0131p Londra'da ya\u015fad\u0131.Bu s\u00fc ... \n"
}