{
    "Adi": "\u0130lker Kara",
    "dogumTarihi": "20.08.1998\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSonra, geceye hayk\u0131rd\u0131 adam ;\r<br\/>Ey gece, ver rengini sa\u00e7lar\u0131na, \r<br\/>\u00d6yle siyah olsun ki bak\u0131nca kaybolay\u0131m !\r<br\/>Ve siz y\u0131ld\u0131zlar, verin o ihti\u015faml\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcz\u00fc,\r<br\/>Verin ki, yaz\u0131ls\u0131n ad\u0131na \u015fiirler !\r<br\/>\u0130\u015fte b\u00f6yle hayk\u0131rd\u0131 adam, karanl\u0131k geceye.. \n \n"
}