{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\u0130mran &#214;\u011fretmen\n",
    "sairHayati": "\nMardin\u2019in K\u0131z\u0131ltepe il\u00e7esinde do\u011fan \u0130mran TEK\u0130N, ilk ve orta \u00f6\u011frenimini K\u0131z\u0131ltepe'de, y\u00fcksek \u00f6\u011frenimini, Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi E\u011fitim Fak\u00fcltesi\u2019nde tamamlad\u0131ktan sonra  <br\/>\u00d6\u011fretmenli\u011fe  Bitlis-Merkez Sekiz A\u011fustos \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu\u2019nda ba\u015flayan  \u0130mran TEK\u0130N, farkl\u0131 okullarda, s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmenli\u011fi,matematik \u00f6\u011fretmenli\u011fi ve okul y\u00f6neticili\u011fi yapt\u0131. K\u0131z\u0131ltepe \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde \u015eube M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmektedir.  Y\u00fcksek \u00f6\u011frenimi y\u0131llar\u0131nda \u00fcniversitenin Halk M\u00fczi\u011fi ve Sanat M ... \n"
}