{
    "Adi": "\u0130ncilay Y\u0131lmazyurt",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1992'de 'Sevdayla \u00c7o\u011falan'\u0131 yay\u0131nlad\u0131m. Soyad\u0131, foto\u011fraf, biyografi vs. kullanmad\u0131m; 'aslolan \u015fiirdir, kimin yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131n fazla bir k\u0131ymeti yoktur' fikrini halen savunmaktay\u0131m. Mallarme'nin de kendi ad\u0131n\u0131 cins isim, \u015fiiri \u00f6zel isim sayd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ise uzun zaman sonra \u00f6\u011frendim. <br\/><br\/>\u015eiir yazmaya 1994 y\u0131l\u0131nda ara verdim -tam yedi y\u0131l-; esasen ne yazmak ne de yazmamak iradiydi benim i\u00e7in. Kimilerine \u00e7ok garip gelebilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm bu durumu \u00e7\u00f6z\u00fcmlemek i\u00e7in epey kafa yorup iyi-k\u00f6t\u00fc bir sebebe ula\u015ft\u0131\u011f\u0131mdan a\u00e7\u0131klamakta hi\u00e7bir sak\u0131nca g\u00f6rm\u00fcyorum. <br\/><br\/>2001'den itibaren yeniden yazabildi\u011fim s\u00fcrecin \u00fcr\u00fcnlerini  antoloji.com'da eyl\u00fcl 2006-eyl\u00fcl 2007 aras\u0131nda yay\u0131nlad\u0131m. <br\/><br\/>\u015eimdiyse gene... belki de art\u0131k ilelebet son bulmayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm gayri m\u00fcmbit bir d\u00f6nemdeyim ve t\u00fcm \u015fiirlerin pasif kalmas\u0131n\u0131 uygun buluyorum.<br\/><br\/>1956 yaz\u0131nda, haf\u0131zamda -yang\u0131nl\u0131 g\u00fcnbat\u0131mlar\u0131 hari\u00e7- sepya foto\u011fraf kareleri gibi saklad\u0131\u011f\u0131m Kars'ta do\u011fmu\u015fum, \u0130stanbul'da ya\u015f\u0131yorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}