{
    "Adi": "\u0130nci Asena",
    "dogumTarihi": "1948-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1948 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul\u2019da do\u011fdu.<br\/><br\/>\u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130ngiliz Filolojisi'nde okudu.<br\/><br\/>Adam Yay\u0131nlar\u0131\u2019n\u0131n, Adam Sanat ve Adam \u00d6yk\u00fc dergilerinin kurucular\u0131ndand\u0131r ayr\u0131ca Pen Yazarlar Derne\u011fi \u00fcyesidir.<br\/><br\/>\u015eiir ve deneme kitaplar\u0131n\u0131n yan\u0131s\u0131ra \u00e7ok say\u0131da derlemeye imza atan \u0130nci Asena'n\u0131n ilk roman\u0131 Aldan\u0131\u015f't\u0131r.<br\/><br\/>30 Temmuz 2006'da hayata veda eden gazeteci-yazar Duygu Asena'n\u0131n ablas\u0131d\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nTramvay D\u00f6\u015feriz Ay D\u00f6\u015feriz \r<br\/>\u00c7\u0131plak Bakam\u0131yorum \r<br\/>Tutamad\u0131\u011f\u0131m S\u00f6zler,  Yirminci Y\u00fczy\u0131lda Yaz\u0131n\u0131m\u0131za Elverenler\r<br\/>\u00dc\u00e7 G\u00fcn Paris \r<br\/>Amsterdam\u2019dan \n \n"
}