{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "25.05.2004 Ankara\n",
    "sairHayati": "\n\u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn pe\u015finden ko\u015farak,  e\u015fsiz olmaya \u00e7al\u0131\u015fan k\u00fc\u00e7\u00fck bir hayalperest. \n"
}