{
    "Adi": "\u0130rfan Bu\u011frahan Yamano\u011flu",
    "dogumTarihi": "Tokat\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1998 senesinde tokatta do\u011fmu\u015f, bulundu\u011fu \u015fehirin bilinir ailelerinden birinin evlad\u0131 irfan bu\u011frahan yamano\u011flu. uzun y\u0131llar fikir ayr\u0131l\u0131klar\u0131na d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f kendi i\u00e7 d\u00fcnyas\u0131nda sa\u011f sol \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 ya\u015fam\u0131\u015f saadeti ise ikisinde de bulamam\u0131\u015ft\u0131r. islami bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131n\u0131 benimsemi\u015f ve \u00fcstad\u0131 kendine fikir \u00f6\u011freticisi olarak se\u00e7mi\u015f bir ki\u015fi... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}