{
    "Adi": "\u0130rfan Sar\u0131",
    "dogumTarihi": "1977-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1977  Y\u0131l\u0131nda Orda'da do\u011fdu.\u0130lk\u00f6\u011fretim ve orta\u00f6\u011fretim hayat\u0131n\u0131 burada tamamlad\u0131.Marmara \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi.K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flardan itibaren \u015fiir, deneme, \u00f6yk\u00fc, roman gibi edebiyat\u0131n \u00e7e\u015fitli dallar\u0131yla ilgilendi ve yaz\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ediyor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBir Sevdad\u0131r \u0130stanbul, \u0130stanbulsuzluk, Beni G\u00f6r\u00fcnce, A\u011fa\u00e7lar\u0131n D\u00fcnyas\u0131, \u00d6l\u00fcm, Sen Gelmeden...Adl\u0131 \u015fiirleri bu sitede yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r. \n \n"
}