{
    "Adi": "\u0130rfan G&#246;kdemir",
    "dogumTarihi": "1972-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1972 de Artvin,Ardanu\u00e7T\u00fct\u00fcnl\u00fc k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu.T\u00fcm \u00f6\u011frenimini Artvin'de tamamlad\u0131.\u015eiire k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda ilgi duydu.Yazmaya  lise y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131.Pek \u00e7ok yar\u0131\u015fmada \u00f6d\u00fcl ald\u0131.\u015eiirleri dergi gazete ve antolojilerde, \u00e7e\u015fitli \u015fiir sitelerinde yay\u0131mland\u0131.Halen Bursa'da ya\u015famaktad\u0131r ve bir sa\u011fl\u0131k kurulu\u015funda t\u0131bbi cihaz teknisyeni olarak g\u00f6rev yapmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eairin eserleri hen\u00fcz bask\u0131 haz\u0131rl\u0131k a\u015famas\u0131ndad\u0131r. \n \n"
}