{
    "Adi": "\u0130rfan &#220;lger 2",
    "dogumTarihi": "11.11.1989 - KANGAL\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1989 da Sivas'\u0131n Kangal il\u00e7esinin Tatl\u0131p\u0131nar k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya geldi. \u0130lk ve orta \u00f6\u011fretimini Kangal' da, Liseyi Sivas Kongre Lisesinde tamamlad\u0131. 2011 de Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi Matematik b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazanan \u015fairimiz 2015 te\u015fekk\u00fcrler \u00f6\u011frenimini tamamlad\u0131. Hali hazirda Amasya \u00fcniversitesinde Y\u00fcksek Lisans yapmaktad\u0131r.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nNe kadar zor imi\u015f sensiz ya\u015famak \r<br\/>Benim kadar sevdi\u011finde anlars\u0131n \r<br\/>Do\u011fmayasi g\u00fcne sensiz ba\u015flamak\r<br\/>\u00d6l\u00fcm gelsin sensiz g\u00fcnler do\u011fmas\u0131n..\r<br\/>\r<br\/>Seni hayal etmek ya\u015fam nedenim\r<br\/>G\u00fcnd\u00fczler \u00f6l\u00fcy\u00fcm geceler diri \r<br\/>Ayr\u0131 iki varl\u0131k ruhla bedenim \r<br\/>Seni arar seni sorar her biri ...\r<br\/>\r<br\/>Ku\u015flar gibi u\u00e7abilsem g\u00f6klerde \r<br\/>Sensiz tad\u0131 yar\u0131m kal\u0131r bilirim\r<br\/>Y\u0131llar y\u0131l\u0131 yanl\u0131z seni bekler de \r<br\/>Hasretine dayanamam \u00f6l\u00fcr\u00fcm\r<br\/>\r<br\/>\u015eimdi bu can senin yoluna s\u00fcrg\u00fcn\r<br\/>Sensiz g\u00fcne\u015f bile bana karanl\u0131k \r<br\/>Ah bir bilsem sana d\u00f6n\u00fc\u015f var birg\u00fcn \r<br\/>Uykulu g\u00f6zleri k\u0131rpmam bir anl\u0131k\r<br\/>\r<br\/>Kapanan g\u00f6zlerin \u00f6n\u00fcnde sensin \r<br\/>Hayal perdesinin arkas\u0131nda sen\r<br\/>G\u00fcnd\u00fczler mehtab\u0131m gece sehersin\r<br\/>Ya\u015famak ve \u00f6lmek bende bir desen...\r<br\/>\r<br\/>                                           \u0130rfan \u00dcLGER \r<br\/>                                                2010\r<br\/> \n \n"
}