{
    "Adi": "\u0130rfan Ormanc\u0131",
    "dogumTarihi": "DARENDE \n",
    "sairHayati": "\n\n\nKendi yoklu\u011funda kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kan engellerden atlamaya \u00e7al\u0131\u015farak hayat\u0131 anlamaya dde\u011fil kendini bulmaya adam\u0131\u015f olan bir insan.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nHen\u00fcz yok .  \n \n"
}