{
    "Adi": "\u0130rfan K&#246;ro\u011flu",
    "dogumTarihi": "10 Eyl&#252;l 1997\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}