{
    "Adi": "\u0130rfan Kayagil",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130nan\u00e7 gerek sevenlere<br\/>R\u00fcya de\u011fil ger\u00e7eklere<br\/>Fani olan bu D\u00fcnya da<br\/>A\u015fka inan\u00e7 bu h\u00fclyada<br\/>Ne\u015fe vermez d\u00fc\u015fenlere <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}