{
    "Adi": "\u0130sa G&#252;rb&#252;z",
    "dogumTarihi": "\u0130sa\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAd\u0131m isa G\u00fcrb\u00fcz Samsun Vezikk\u00f6pr\u00fc \u00d6\u011f\u00fcrl\u00fc k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum ilk 8 y\u0131ll\u0131k e\u011fitimimi k\u00f6yde, lise e\u011fitimimi vezirk\u00f6pr\u00fc de (YDA)  ald\u0131m. \u015eimdi Mehmet Akif Ersoy \u00dcniversitesi'nde okumakta olup sosyal bilgiler \u00f6\u011fretmenli\u011fi 2. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisiyim. \u015eiir yazar ve okurum. Edebiyata ve felsefeye  \u00f6zel ilgim var. 21 ya\u015f\u0131nda ve bekar\u0131m. ''G\u00fczellik bakidir ancak g\u00fczel baki de\u011fildir. baki olandan yola \u00e7\u0131k\u0131p baki olmayanad\u0131r yolculu\u011fum.'' felsefesiyle ya\u015far\u0131m. \u00d6\u011eRETMENLER YEN\u0130 NES\u0130L S\u0130Z\u0130N ESER\u0130N\u0130Z OLACAKTIR.<br\/>                                                      M.KEMAL ATAT\u00dcRK<br\/>NASIL B\u0130R ESERE SAH\u0130P OLMAK \u0130STERS\u0130N\u0130Z? <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}