{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\u0130.Hakk\u0131 G\u00fclbahar 1955 y\u0131l\u0131nda K.Mara\u015f'\u0131n Af\u015fin il\u00e7esinin Ar\u0131ta\u015f(Hunu) kasabas\u0131nda do\u011fdu.\u0130lk ve orta okulu Ar\u0131ta\u015f da liseyi K.Mara\u015fta bitirdi.Ankara Tic.ve Tur.Y\u00fck.\u00d6\u011f.Ok.Bitirdikten sonra \u0130\u015f ve \u0130\u015f\u00e7i Bulma Kurumun da,Ba\u011f-Kur Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde g\u00f6rev yapt\u0131.Daha sonra T.Zirai Donat\u0131m Kurumunda \u00f6nce APK sonrada Ticaret Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131,Kurumun \u00f6zelle\u015fmesi sonucu \u00c7ayl\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131na Ara\u015ft\u0131rmac\u0131 olarak atand\u0131 ayn\u0131 bakanl\u0131ktan emekli oldu.<br\/><br\/>   Yay\u0131nlanm\u0131\u015f 'KANDAMLAR Y\u00dcR ... \n"
}