{
    "Adi": "\u0130smail Demirci 2",
    "dogumTarihi": "13.10.1990 - PEND\u0130K\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}