{
    "Adi": "\u0130smail Tar\u0131m",
    "dogumTarihi": "18\/01\/2006 \u0130zmir-Konak\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nYa\u015famak, Edebiyat ve Matematik \n \n"
}