{
    "Adi": "\u0130smail Hakk\u0131 Erdo\u011fmu\u015f",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1969 YILINDA CEYHANDA D\u00dcNYAYA GELD\u0130M.\u0130LK \u00d6\u011eRET\u0130M HAYATIM BABAMIN MEMUR\u0130YET\u0130 DOLAYISIYLA SIRASIYLA N\u0130\u011eDE,CEYHAN,KIZILCAHAMAM VE TARSUSTA DEVAM ETT\u0130..1992 YILINDA 100.YIL \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 ZOOTEKN\u0130 B\u00d6L\u00dcM\u00dcN\u00dc B\u0130T\u0130RD\u0130M..HALEN ADANA DA B\u0130R KURUMDA \u00c7ALI\u015eMAKTAYIM <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nNE E\u015e\u0130MDEN NE \u0130\u015e\u0130MDEN,MERCEDES \n \n"
}