{
    "Adi": "\u0130smail Esiner",
    "dogumTarihi": "1975 -Konya\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1975 Konya'da d\u00fcnyaya geldim ilk ve orta \u00f6\u011fretimi Konya'da yapt\u0131m<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}