{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1955-\n",
    "sairHayati": "\n\u0130zmir do\u011fumlu. \u0130lk ve orta okulunu \u0130zmir'de okudu. 1970 tarihinde \u00f6\u011fretmen okuluna girdi. 1974 Y\u0131l\u0131nda Malatya-Ak\u00e7ada\u011f \u0130lk\u00f6\u011fretmen Okulu'ndan mezun oldu. Urfa, \u0130zmir,Kiraz ve Menemen k\u00f6ylerinde g\u00f6rev yapt\u0131. Diyarbak\u0131r Kulp'ta  \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. \u0130zmir'in merkez okullar\u0131nda uzun y\u0131llar \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Mesle\u011finin 30 y\u0131l\u0131n\u0131 bitirince emekli oldu. Bo\u011fazi\u00e7i Koleji'nde y\u00f6neticilik yap\u0131yor ve hayat\u0131na devam etmektedir.<br\/>K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flar\u0131ndan itibaran \u015fiir yazmaya ba\u015flayan \u015fairin okul y\u0131llar\u0131nda yar\u0131\u015fmalarda \u00f6d\u00fcl ald\u0131\u011f\u0131n ... \n"
}