{
    "Adi": "\u0130smail K\u0131s\u0131k",
    "dogumTarihi": "04-11-1962 antalya\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1962 antalya do\u011fumluyum 1969 senesinde istanbula yerle\u015ftik 1974 senesinde siyasi olaylardan dolay\u0131 okulumu b\u0131rakt\u0131m ve \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131m 2020 senesi itibariyle 45 senedir bir fiil \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.<br\/>bu arada kanl\u0131ca musiki korosunda m\u00fcz\u00fck icra etmeye yine bir kursta ah\u00e7\u0131l\u0131k e\u011fitimi almaktay\u0131m .<br\/>dulum yaln\u0131z ya\u015f\u0131yorum.<br\/>hayat\u0131 insanlar\u0131 seviyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}