{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1967\n",
    "sairHayati": "\n1967 y\u0131l\u0131nda Konyada d\u00fcnyaya geldi.ilk\u00f6\u011fretimini Konyada tamamlayan \u015fair \u00e7ok sevdi\u011fi Konya \u0130mam Hatip Lisesindeki tahsil hayat\u0131n\u0131 \u00f6zel sebeblerle b\u0131rakmak zorunda kald\u0131.1987 Y\u0131l\u0131nda vatani g\u00f6revini tatamlayan \u015fair uzun y\u0131llar ticaretle me\u015fgul oldu.Evli ve \u00fc\u00e7 \u00e7o\u00e7uk babas\u0131 olan \u015fair halen \u00f6zel bir kurumda i\u015f hayat\u0131na devam etmektedir. \n"
}