{
    "Adi": "\u0130smail &#199;&#246;rek&#231;i",
    "dogumTarihi": "TARSUS-1962\n",
    "sairHayati": "\n\n\nTarsus do\u011fumluyum. K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015ftan itibaren Adana'da ya\u015fad\u0131m. Emekliyim. \u015eu an Pozant\u0131 Tekir yaylas\u0131nda ikamet ediyorum. Kitap okumay\u0131, \u015fiir yazmay\u0131 seviyiorum.Geleneklerine ba\u011fl\u0131, milliyet\u00e7i muhafazakar biriyim. Sayg\u0131lar\u0131mla. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}