{
    "Adi": "\u0130van Milinski",
    "dogumTarihi": "&#214;l&#252;m tarihi &#252;zerine do\u011fmu\u015ftur.\n",
    "sairHayati": "\n\n\nToplanmayacak kadar \u00e7ok cam k\u0131r\u0131klar\u0131 gibidir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}