{
    "Adi": "\u0130zel Graca",
    "dogumTarihi": "istanbul\n",
    "sairHayati": "\n\n\nevvelinde d\u00f6v\u00fc\u015f, fiili s\u00f6\u011f\u00fc\u015f, dilinde s\u00f6vg\u00fc, d\u00f6v\u00fc\u015f ve yine d\u00f6v\u00fc\u015f.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}