{
    "Adi": "\u0130zzettin Co\u015fkun",
    "dogumTarihi": "1993 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n2 \u015eubat 1993 tarihinde \u015e\u0131rnak'\u0131n G\u00fcneyce k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya geldi.<br\/> \u0130lkokul ve ortaokulu \u015e\u0131rnak'\u0131n Kum\u00e7at\u0131 Beldesinde bitirdi. <br\/>Lise e\u011fitimini \u015e\u0131rnak Lisesinde tamamlad\u0131.<br\/><br\/>2011 y\u0131l\u0131nda Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi M\u00fchendislik Mimarl\u0131k Fak\u00fcltesi Elektrik-Elektronik M\u00fchendisli\u011fi B\u00f6l\u00fcm\u00fcne yerle\u015fti.<br\/>Ve hala \u00fcniversite e\u011fitimine devam etmektedir. <br\/><br\/>\u015fiirle ilk olarak lise y\u0131llar\u0131nda tan\u0131\u015fan \u015fair Beng\u00fcsu,Tamara gibi dergilerde ve Edebiyat Defteri-Mozaik y\u0131ll\u0131\u011f\u0131nda \u015fiirleri yay\u0131nland\u0131. <br\/>\u00c7ok say\u0131da \u015fiiri bulunan \u015fair hen\u00fcz bir kitap yay\u0131mlamad\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}