{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131 yazar ve \u015fair.<br\/><br\/>\u0130stanbul'da do\u011fdu. <br\/><br\/>\u00d6zel Frans\u0131z Saint Benoit Lisesinden mezun oldu. <br\/><br\/>Halen \u0130stanbul'da ya\u015f\u0131yor. <br\/><br\/>Ara\u015ft\u0131rma yapacak kadar \u0130spanyolca ve Frans\u0131zca biliyor. <br\/><br\/>T\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc kay\u0131t alt\u0131na almas\u0131n\u0131 \u00e7ok seviyor. <br\/><br\/>G\u00fclce \u015fiir ak\u0131m\u0131n\u0131n savunucular\u0131ndan. \n"
}