{
    "Adi": "Kaan Ko&#231;kar",
    "dogumTarihi": "29.01.2002-Adana\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBabam\u0131n mesle\u011fi dolay\u0131s\u0131yla Van ilinde do\u011fdum ancak aslen Adanal\u0131y\u0131m. Yine ayn\u0131 nedenden dolay\u0131 ilkokul, ortaokul ve liseyi farkl\u0131 kentlerde okumak durumunda kald\u0131m. \u015eu an \u00f6\u011frenimime lise son s\u0131n\u0131f olarak K\u00fctahya'da devam ediyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}