{
    "Adi": "Kadir &#214;nder ",
    "dogumTarihi": "A\u015f\u0131k G&#246;z&#252;benli\n",
    "sairHayati": "\n\n\nG\u00d6Z\u00dcBENL\u0130 <br\/>Ad\u0131 Mustafa \u00d6nder'dir. 1940 y\u0131l\u0131nda Kayseri'nin Tomarza il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Dadalo\u011flu kasabas\u0131nda do\u011fdu. \u0130lkokulu bitirdi. Mahlas olarak kulland\u0131\u011f\u0131 'G\u00f6z\u00fcbenli' onun aile lakab\u0131d\u0131r. As\u0131l mesle\u011fi \u015fof\u00f6rl\u00fckt\u00fcr. Yurt i\u00e7inde ve d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7e\u015fitli i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. \u015eairlik ona irticalen a\u011f\u0131t s\u00f6yleyen anas\u0131ndan gelmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nGenellikle milli duygular\u0131 dile getirdi\u011fi \u015fiirlerini 1972'de yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 'Tanr\u0131 Da\u011f\u0131'ndan Y\u00fckselen Ses' ve 1975'te yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 'T\u00fcrk'\u00fcn G\u00fcc\u00fc' adl\u0131 kitaplar\u0131nda toplad\u0131. Yergi ve sevgi \u015fiirleri g\u00fczeldir. \n \n"
}