{
    "Adi": "Kadir &#199;ak\u0131r",
    "dogumTarihi": "24.07.2002 \u0130zmit\/Kocaeli\n",
    "sairHayati": "\n\n\n24.07.2002 \u0130zmit\/Kocaeli do\u011fumlu Kadir \u00c7ak\u0131r, Yahya Kaptan Ticaret Meslek Lisesi mezunu. Kendini bir\u00e7ok alanda geli\u015ftirmi\u015f ve geli\u015ftirmeye devam etmektedir. \u015eiir ile lise y\u0131llar\u0131nda ilgilenmi\u015f ve yazmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}