{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1983-\n",
    "sairHayati": "\n1983 Sivas do\u011fumlu olan \u015faiir ilk\u00f6\u011fretimini Sivas Kad\u0131burhanettin ilk\u00f6\u011fretim Okulu,orta\u00f6\u011fretimini Sivas Kongre YDA Lisesinde tamalad\u0131ktan sonra Y\u00fcksek\u00f6\u011fretimine \u015fu an \u00c7anakkale Onsekiz Mart \u00dcniversitesi E\u011fitim Fak\u00fcltesi \u0130lk\u00f6\u011fretim B\u00f6l\u00fcm\u00fc Fen Bilgisi Ana Bilim Dal\u0131nda devam etmektedir.<br\/>Bir\u00e7ok sanat dal\u0131na ilgi duymu\u015f olan \u015fair m\u00fczikle i\u00e7 i\u00e7e olup klasik ve elektro gitar \u00e7almaktad\u0131r..\u015eiirle, Erhan G\u00fclery\u00fcz ile birlikte tan\u0131\u015fan \u015fairin \u015fiirlerinde,bu sanatc\u0131 ve \u015fairin izlerini g\u00f6rebilmektesiniz. ... \n"
}