{
    "Adi": "Kadir Yal&#231;\u0131n 2",
    "dogumTarihi": "30 Eyl&#252;l 1207 Konya\n",
    "sairHayati": "\n\n\nMevl\u00e2n\u00e2 Cel\u00e2ledd\u00een-i R\u00fbm\u00ee (Fars\u00e7a: ?????? ???? ????? ????\/Mevl\u00e2n\u00e2 Cel\u00e2ledd\u00een-i R\u00fbm\u00ee; 30 Eyl\u00fcl 1207, Belh - 17 Aral\u0131k 1273, Konya), \u015f\u00e2ir m\u00fcsl\u00fcman d\u00fc\u015f\u00fcnce adam\u0131 ve mutasavv\u0131f. Tasavvufta Mevlev\u00ee yolunun \u00f6nc\u00fcs\u00fcd\u00fcr. Mevlana portresini ve Mevlana T\u00fcrbesini ilk defa yapt\u0131ran Prenses G\u00fcrc\u00fc Hatun ile yak\u0131n dosttur. Bilinen tek Mevl\u00e2n\u00e2 portresinin ve Mevl\u00e2n\u00e2 t\u00fcrbelerinin ortaya \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 bu \u015fekilde olmu\u015ftur. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nMesnev\u00ee\r<br\/>B\u00fcy\u00fck Divan \"Divan-\u0131 Kebir\"\r<br\/>Fihi Ma-Fih \"Ne varsa \u0130\u00e7indedir\"\r<br\/>Mecalis-i Seb'a \"Mevlana'n\u0131n 7 vaaz\u0131\"\r<br\/>Mektubat \"Mektuplar\" \n \n"
}