{
    "Adi": "Kadir &#199;etin",
    "dogumTarihi": "1966-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1966 y\u0131l\u0131nda Nazilli'de do\u011fdu ve hala orada ikamet etmekte...<br\/>Kendi a\u011fz\u0131ndan biyografisini \u015f\u00f6yle \u00f6zetlemi\u015f...; <br\/>...<br\/><br\/>\u00d6zge\u00e7mi\u015fim\u2026<br\/><br\/>01.10.1966 y\u0131l\u0131nda Nazilli\u2019de do\u011fdum. Babam, Isparta\/Gelendost\/\u00c7alt\u0131\u2019l\u0131, annem ise Ankara\/Beypazar\u0131\u2019ndan. Be\u015f karde\u015fiz ve hepimiz Nazilli\u2019de do\u011fup b\u00fcy\u00fcd\u00fck.<br\/>\u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimlerimi Nazilli\u2019de tamamlad\u0131ktan sonra, Bolu, G.\u00dc. M.Y.O\u2019da Turizm b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde okudum. \u00dc\u00e7 y\u0131l Bodrum Turgutreis\u2019te, meslek \u00fczerine staj ve \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131m.<br\/>1989 y\u0131l\u0131nda, \u0130zmir\u2019de \u00f6zel bir \u015firkette i\u015fe ba\u015flad\u0131m. Ayn\u0131 \u015firketin \u0130zmir, Mu\u011fla, Ayd\u0131n ve son olarak tekrar Nazilli\u2019de \u00e7e\u015fitli g\u00f6revlerinde bulundum.Halen ayn\u0131 \u015firkette, sat\u0131\u015f e\u011fitimcisi ve y\u00f6neticisi olarak g\u00f6rev yapmaktay\u0131m.<br\/>Vatani g\u00f6revimi Bilecik\u2019te ba\u015flay\u0131p, G.Antep\/O\u011fuzeli\u2019nde tamamlad\u0131m.<br\/>Evliyim; 12 ve 4 ya\u015f\u0131nda, iki k\u0131z \u00e7ocu\u011fu babas\u0131y\u0131m\u2026<br\/>Selam ve sayg\u0131lar\u0131m\u0131 sunar\u0131m\u2026<br\/><br\/>Kadir \u00c7etin<br\/><br\/>Not: \u015eiir okumak ve yazmak merak\u0131 ben de k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda ba\u015flad\u0131. Lise ve sonraki y\u0131llarda hep devam etti. Yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131m sebebiyle uzun s\u00fcre ara verdi\u011fim \u015fiirlere, sizin gibi ustalar sayesinde yeniden ba\u015flad\u0131m. \u201c\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc yeni\u201d haberini ilk okudu\u011fumda i\u00e7im k\u0131p\u0131rdanm\u0131\u015f ve sizlere uzaktan dualar etmi\u015ftim. <br\/>\u2018Lise de edebiyat hocam, ilham geldi\u011finde yazabilmem i\u00e7in bana gece yata\u011f\u0131m\u0131n yan\u0131nda ka\u011f\u0131t-kalem ve mum bulundurmam\u0131 s\u00f6ylerdi.\u2019 <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}