{
    "Adi": "Ka\u011fan \u015een",
    "dogumTarihi": "1992-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1992 y\u0131l\u0131nda epey \u00fcrkek lodoslar\u0131n aras\u0131ndan ge\u00e7erek Bursada d\u00fcnyaya vard\u0131m.. bir fen lisesi \u00f6\u011frencisi olarak a\u011f\u0131r derslerden, gecenin s\u00f6n\u00fckle\u015fti\u011fi \u00e7al\u0131\u015fma masas\u0131 matemlerinden ba\u015f\u0131m\u0131 kald\u0131r\u0131p,sanata ve \u015fiire zaman ay\u0131r\u0131yorum.. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}