{
    "Adi": "Kamil &#199;ak\u0131r",
    "dogumTarihi": "1968\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nK\u00c2M\u0130L \u00c7AKIR<br\/>1968 y\u0131l\u0131nda Trabzon\u2019un Of il\u00e7esi B\u00f6l\u00fcml\u00fc k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. \u0130lkokulu k\u00f6y\u00fcnde, Orta ve Lise e\u011fitimini Trabzon \u0130mam Hatip lisesinde tamamlad\u0131. 1986 y\u0131l\u0131nda Giresun\u2019un Tirebolu il\u00e7esinde bir y\u0131l \u0130mam-Hatiplik yapt\u0131. 1992 y\u0131l\u0131nda Marmara \u00dcniversitesi \u0130lahiyat Fak\u00fcltesini bitirdikten sonra \u0130stanbul\u2019da ticari hayata ba\u015flad\u0131. 1997 y\u0131l\u0131nda askere gitti. K\u0131sa d\u00f6nem askerlikten sonra Milli E\u011fitimde iki y\u0131l \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131. 2001 y\u0131l\u0131nda siyasi hayat\u0131 ba\u015flad\u0131.2004-2014 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda iki d\u00f6nem \u0130stanbul \u0130l Genel Meclis \u00dcyeli\u011fi yapt\u0131. \u00c7e\u015fitli dernek vak\u0131f ve kul\u00fcplerde y\u00f6netim kurulu \u00fcyeli\u011fi ve y\u00f6neticilik yapt\u0131 ve yapmaktad\u0131r. \u00c7e\u015fitli gazete ve dergilerde \u015fiir ve yaz\u0131lar\u0131 yay\u0131nlanan K\u00e2mil \u00c7ak\u0131r\u2019\u0131n \u201cS\u00eenedeki Cevher\u201d ve \u201cKristal Kelebekler\u201d ve \"Medeniyetimizin Mimarlar\u0131\" adl\u0131 deneme, \u201cHazan\u201d ve \u201cG\u00fclsema\u201d adl\u0131 \u015fiir kitaplar\u0131 bulunmaktad\u0131r. Evli. Yavuz, Sema G\u00fcl ve Muhammed Emin ad\u0131nda \u00fc\u00e7 \u00e7ocu\u011fu vard\u0131r.<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nHazan\r<br\/>S\u00eenedeki Cevher\r<br\/>Kristal Kelebekler\r<br\/>G\u00fclsem\u00e2\r<br\/>Medeniyetimizin Mimarlar\u0131\r<br\/>G\u00fcl \u00fc Hez\u00e2r \n \n"
}