{
    "Adi": "Kay\u0131k&#231;\u0131 Kul Mustafa",
    "dogumTarihi": "17. yy\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nKay\u0131k\u00e7\u0131 Kul Mustafa,17'nci y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda \u00fcn kazanm\u0131\u015f bir halk ozan\u0131d\u0131r. <br\/><br\/>Gen\u00e7li\u011finde Murat Reis'in buyru\u011fu alt\u0131nda deniz eri olarak Cezayir'de bulundu\u011fu, bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc Kay\u0131k\u00e7\u0131 l\u00e2kab\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 san\u0131l\u0131yor. D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc Murad'\u0131n Ba\u011fdat sava\u015f\u0131na kat\u0131ld\u0131. Hayat\u0131n\u0131n son g\u00fcnlerini \u0130stanbul'da ge\u00e7irdi. <br\/><br\/>Yeni\u00e7eri \u00e2\u015f\u0131klar\u0131ndan. Sade bir halk diliyle destanlar, ko\u015fmalar, t\u00fcrk\u00fcler yazd\u0131. \u015eiirlerinde \u00e7a\u011f\u0131n\u0131n \u00f6nemli tarihsel olaylar\u0131n\u0131 yans\u0131tt\u0131. <br\/>Bekta\u015fili\u011fi benimsedikten sonra tasavvufla ilgili g\u00fczel nefesler s\u00f6yledi. Baz\u0131 eserlerini Prof. Dr. Mehmet Fuat K\u00f6pr\u00fcl\u00fc 1930'da Kay\u0131k\u00e7\u0131 Kul Mustafa ve Gen\u00e7 Osman Hikayesi adl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda derledi.<br\/><br\/>Zaman\u0131n \u00f6nemli olaylar\u0131ndan olan \u0130kinci Osman'\u0131n \u015fehit olu\u015fu, \u0130ran taraf\u0131ndan Ba\u011fdat'\u0131n zabt olunu\u015fu, D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc Murat'\u0131n Ba\u011fdat'\u0131 fethi, Abaza Hasan Pa\u015fa'n\u0131n isyan\u0131 gibi bir\u00e7ok olay \u00fczerine destanlar s\u00f6ylemi\u015f. Bu olaylardan anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131za g\u00f6re,1659 y\u0131l\u0131ndan sonra \u00f6lm\u00fc\u015f. <br\/><br\/>En bilinen eseri, Sultan Murat Han'a asker olmak i\u00e7in duda\u011f\u0131na tara\u011f\u0131 saplayan ve b\u0131y\u0131\u011f\u0131 terlememi\u015f diye kendini askere almayanlara 'Bak\u0131n tarak duruyor mu? ' diye soran Gen\u00e7 Osman i\u00e7in yaz\u0131\u011f\u0131 Gen\u00e7 Osman Destan\u0131'd\u0131r. (O gen\u00e7 Osman ki, \u015fehit olan bayraktar\u0131n elinden kapt\u0131\u011f\u0131 bayra\u011f\u0131m\u0131z\u0131 can\u0131 pahas\u0131na Ba\u011fdat kalesinin burcuna dikmi\u015fti.) <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}