{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "2009, \u0130zmir\n",
    "sairHayati": "\n12 ya\u015f\u0131nda \u015fiirlere merakl\u0131 \u015fiir okumay\u0131 seven giri\u015fimci bir gen\u00e7. \n"
}