{
    "Adi": "Kemal I\u015f\u0131k",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\nKEMAL I\u015eIK<br\/>(KUL KEMAL)  <br\/><br\/>Ad\u0131 Kemal I\u015f\u0131k olan ozan\u0131m\u0131z 1953 Y\u0131l\u0131nda Sivas ili \u015eark\u0131\u015fla il\u00e7esinin Sara\u00e7  k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. Baba ad\u0131 \u0130smail Ana ad\u0131 Durna  Be\u015f \u00e7ocuktan ikincisi.1967 y\u0131l\u0131nda ilkokulu k\u00f6y\u00fcnde bitirdi ayn\u0131 y\u0131l Ankara\u2019ya g\u00f6\u00e7 etti, Ortaokul ve liseyi burada okudu.1973 y\u0131l\u0131nda askere gitti 1974  K\u0131br\u0131s Bar\u0131\u015f Harekat\u0131\u2019na kat\u0131ld\u0131 \u201cMUHAR\u0130P GAZ\u0130\u201d olarak askerli\u011fini bitirdi 1976 y\u0131l\u0131nda serbest meslek hayat\u0131 ba\u015flad\u0131. 1977 y\u0131l\u0131nda Sakine  \u201cOZAN SAK\u0130N\u0130\u201d han\u0131mla evlendi. 1980 y\u0131l\u0131ndan itibaren memurluk hayat\u0131 ba\u015flad\u0131 ve devam ediyor. \u015eiir yazmaya 1969 y\u0131l\u0131nda  ba\u015flad\u0131 \u015eiir yazd\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece hi\u00e7bir usta Ozandan ders almad\u0131, mahlas\u0131n\u0131  zaman\u0131m\u0131z\u0131n \u00fcnl\u00fc ozan\u0131 Mara\u015fl\u0131 \u201cKUL  AHMET\u201dden etkilendi\u011fi i\u00e7in   \u201cKUL KEMAL\u201d olarak kulland\u0131 bu mahlas ad\u0131 at\u0131nda 1994 y\u0131l\u0131nda \u201cG\u00d6NL\u00dcM\u00dcN D\u0130L\u0130 adl\u0131 kitab\u0131n\u0131 2002 y\u0131l\u0131nda Y\u00dcR\u00dcYORUM \u00d6MR\u00dcN YALNIZLI\u011eINA isimli 2 inci kitab\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131 bir \u00e7ok antoloji kitap ve dergilerde \u015eiirleri yay\u0131nland\u0131 kat\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu \u015fiir yar\u0131\u015fmalar\u0131nda birincilik dahil \u00e7e\u015fitli \u00f6d\u00fcller ald\u0131.1998 y\u0131l\u0131nda Halk Ozanlar\u0131 K\u00fclt\u00fcr Vakf\u0131na \u00fcye oldu 2001 y\u0131l\u0131nda Halk Ozanlar\u0131 K\u00fclt\u00fcr Vakf\u0131 y\u00f6netim kuruluna se\u00e7ildi<br\/>2004 Y\u0131l\u0131nda ozanlar birli\u011fi kurucu \u00fcyesi oldu 2005 y\u0131l\u0131nda ilk genel kurulda Y\u00f6netim Kuruluna Se\u00e7ildi ve E\u011fitim Sekreteri olarak g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmektedir.<br\/>\u00fc\u00e7 \u00e7ocuk babas\u0131 olan ozan\u0131m\u0131z halen Ankara da ikamet etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nY\u00dcR\u00dcYORUM \u00d6MR\u00dcN YALNIZLI\u011eINA\r<br\/>\r<br\/>Ak\u015fam sekiz bu\u00e7uk dertler i\u00e7inde\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcyorum \u00f6mr\u00fcn yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131na\r<br\/>Tevell\u00fct ellinin bilmem ka\u00e7\u0131nda\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcyorum \u00f6mr\u00fcn yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131na\r<br\/>\r<br\/>Sokak lambalar\u0131 yan\u0131p s\u00f6n\u00fcyor\r<br\/>Ben gidiyom el evine d\u00f6n\u00fcyor\r<br\/>Azm\u0131\u015f yaralar\u0131m hicran kan\u0131yor\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcyorum \u00f6mr\u00fcn yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131na\r<br\/>\r<br\/>Yava\u015f yava\u015f kar ya\u011f\u0131yor tipili\r<br\/>P\u0131rt\u0131lar\u0131m naylon po\u015fet tepili\r<br\/>Uzun de\u011fil orta boylu yap\u0131l\u0131\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcyorum \u00f6mr\u00fcn yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131na\r<br\/>\r<br\/>R\u00fczgar vurdu yaprak d\u00fc\u015ft\u00fc yerlere\r<br\/>Basa basa y\u00fcr\u00fcyorum karlara\r<br\/>Bu yaln\u0131zl\u0131k yakt\u0131 beni narlara\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcyorum \u00f6mr\u00fcn yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131na\r<br\/>\r<br\/>D\u00f6ns\u00fcn \u00e7ark\u0131 devran banane ondan\r<br\/>Y\u0131ld\u0131z s\u00f6n\u00fcyormu\u015f s\u00f6ns\u00fcn bir yandan\r<br\/>G\u00fcl\u00fcp oynuyorsan uzaks\u0131n benden\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcyorum \u00f6mr\u00fcn yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131na.\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Dur diyen nerede durduran nerde\r<br\/>Belki de kopacak bir beyaz perde\r<br\/>Dizilmi\u015f \u00f6mr\u00fcm\u00fcn dertleri serde\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcyorum \u00f6mr\u00fcn yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131na\r<br\/>\r<br\/>Bor\u00e7lum de\u011fil alacakl\u0131m pe\u015fimde\r<br\/>Bir zerreyim azrailin di\u015finde\r<br\/>Bug\u00fcn benim yar\u0131n senin ba\u015f\u0131nda\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcyorum \u00f6mr\u00fcn yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131na\r<br\/>\r<br\/>Velhas\u0131l diyecek s\u00f6z\u00fcm kalmad\u0131\r<br\/>D\u00fcnya gelinimi\u015f g\u00f6z\u00fcm kalmad\u0131\r<br\/>Gayr\u0131 ya\u015famaya haz\u0131m kalmad\u0131\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcyorum \u00f6mr\u00fcn yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131na\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im  \u00f6mr\u00fcm ge\u00e7ti bu yolda\r<br\/>Ayazl\u0131 geceydi arad\u0131m dulda\r<br\/>Do\u011fdu\u011fumdan beri peri\u015fan halde\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcyorum \u00f6mr\u00fcn yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131na\r<br\/>\t25.11.2001\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YEL SANDIM\r<br\/>\r<br\/>Hilal ka\u015fl\u0131 kara g\u00f6zl\u00fc boy suna\r<br\/>Ald\u0131 gitti beni benden yel sand\u0131m\r<br\/>Her bak\u0131\u015f\u0131 zarar veriyor cana\r<br\/>Vurdu y\u0131kt\u0131 azg\u0131n akan sel sand\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Ne s\u00f6ylersen s\u00f6yle a\u015fka kar etmez\r<br\/>Ceylan bak\u0131\u015flar\u0131 kar\u015f\u0131mdan gitmez\r<br\/>B\u00fct\u00fcn dertler biter yar derdi bitmez\r<br\/>Bu g\u00fczeli meyve verir dal sand\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Zapt olmuyor g\u00f6n\u00fcl g\u00f6rd\u00fc g\u00f6reli\r<br\/>Ok\u015fay\u0131p taray\u0131p z\u00fclf\u00fcn \u00f6reli\r<br\/>Sanki b\u0131\u00e7ak yedi sinem yareli\r<br\/>Kara sevda gelir ge\u00e7er hal sand\u0131m\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im mevlam \u00f6zel yaratm\u0131\u015f\r<br\/>\u00c7i\u011fdemden \u00e7i\u00e7ekten  g\u00fclden donatm\u0131\u015f\r<br\/>Dudaklar\u0131 kiraz sanki kanatm\u0131\u015f \r<br\/>Kovandan s\u00fcz\u00fclen s\u0131zma bal sand\u0131m\r<br\/>\t12.09.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BENDE YANDIM\r<br\/>  \r<br\/>S\u00fcrmeledin g\u00f6zlerini\r<br\/>Elde yand\u0131  bende yand\u0131m\r<br\/>G\u00f6rm\u00fc\u015f k\u0131skanm\u0131\u015f lebini\r<br\/>G\u00fclde yand\u0131 bende yand\u0131m \r<br\/>\r<br\/>\u0130nce  beli s\u0131km\u0131\u015f kemer\r<br\/>G\u00f6r\u00fcrde  k\u0131skan\u0131r  kamer\r<br\/>Dedim herkes hisse umar \r<br\/>Dilde yand\u0131 bende yand\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Kirpik s\u00fcslemi\u015f ka\u015f\u0131n\u0131\r<br\/>A\u00e7m\u0131\u015f r\u00fczg\u00e2ra  d\u00f6\u015f\u00fcn\u00fc\r<br\/>D\u00f6kt\u00fc diye g\u00f6z ya\u015f\u0131n\u0131\r<br\/>Selde yand\u0131 bende yand\u0131m\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019e eziyetin \r<br\/>\u00c7ok sorumsuz  vaziyetin\r<br\/>Can\u0131m ise al diyetin\r<br\/>Salda yand\u0131 bende yand\u0131m\r<br\/>\t13.07.2001\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>DURU\u015eUNDAN BELL\u0130YD\u0130\r<br\/>\r<br\/>Yarim dertlerini saklam\u0131\u015f benden\r<br\/>G\u00f6zlerinin dolu\u015fundan belliydi\r<br\/>Rengi ka\u00e7m\u0131\u015f idi y\u00fcz\u00fcnden tenden\r<br\/>Sahte sahte g\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcnden belliydi\r<br\/>\r<br\/>Neyi vard\u0131 neyi benden sak\u0131na\r<br\/>Uzak durdu gelemedi yak\u0131na\r<br\/>Bakamad\u0131 g\u00f6zlerime dikine\r<br\/>Korka \u00fcrke geli\u015finden belliydi\r<br\/>\r<br\/>Sanki reyhas\u0131n\u0131 vermi\u015f yellere\r<br\/>Oda al\u0131p sunmu\u015f gonca g\u00fcllere\r<br\/>Perperi\u015fan d\u00fc\u015f\u00fcp gelmi\u015f yollara\r<br\/>Sa\u00e7lar\u0131n\u0131 yolu\u015fundan belliydi\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019e  d\u00f6kemeden i\u00e7ini\r<br\/>Valizine y\u00fcklemi\u015fti g\u00f6\u00e7\u00fcn\u00fc\r<br\/>B\u00fcy\u00fckm\u00fc\u015f ki diyememi\u015f su\u00e7unu\r<br\/>Bir noktaya dal\u0131\u015f\u0131ndan belliydi\r<br\/>\t04.01.2002\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KADER PINARI\r<br\/>\r<br\/>P\u0131nar\u0131n ba\u015f\u0131nda bir g\u00fczel g\u00f6rd\u00fcm\r<br\/>Ye\u015fili ba\u011flam\u0131\u015f al\u0131n \u00fcst\u00fcne\r<br\/>Yarin var m\u0131 diye bir sual sordum \r<br\/>Sar\u0131lan olmam\u0131\u015f belin \u00fcst\u00fcne\r<br\/>\r<br\/>Biraz edal\u0131ca buyur ederek \r<br\/>Yolu a\u00e7t\u0131 geri geri giderek \r<br\/>Y\u0131ka y\u00fcz\u00fcn serinlersin diyerek \r<br\/>El ba\u011flay\u0131p durdu yolun \u00fcst\u00fcne\r<br\/>\r<br\/>Gerdan\u0131 g\u00f6r\u00fcnd\u00fc benler dizili \r<br\/>G\u00f6nl\u00fcmde yang\u0131n var ince s\u0131z\u0131l\u0131 \r<br\/>Hissettim bu g\u00fczel bana yaz\u0131l\u0131 \r<br\/>Baldan \u015ferbet yapm\u0131\u015f dilin \u00fcst\u00fcne\r<br\/>\r<br\/>Vurdu deli poyraz a\u00e7\u0131ld\u0131 d\u00f6\u015f\u00fc \r<br\/>Da\u011f\u0131ld\u0131 z\u00fcl\u00fcfler kaplad\u0131 ka\u015f\u0131\r<br\/>Leblerin ard\u0131ndan g\u00f6r\u00fcnd\u00fc di\u015fi \r<br\/>G\u00fcl\u00fcnce g\u00fcl a\u00e7t\u0131 g\u00fcl\u00fcn \u00fcst\u00fcne\r<br\/>\r<br\/>Dedim el\u00e7i salam sultan\u0131m sana \r<br\/>Tebess\u00fcm ederek sal dedi bana \r<br\/>Az kald\u0131 KUL KEMAL k\u00f6z olup yana \r<br\/>Duman\u0131m t\u00fcterek  yelin \u00fcst\u00fcne.\r<br\/>\t05.01.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YAD\u0130GAR MEND\u0130L\r<br\/>\r<br\/>Bir name yollam\u0131\u015f sevdi\u011fim bana\r<br\/>Karalar ku\u015fand\u0131m aklas\u0131n demi\u015f\r<br\/>Bu ayr\u0131l\u0131k zarar vermeden cana\r<br\/>\u00c7ok \u00f6zledim gelip yoklas\u0131n demi\u015f\r<br\/>\r<br\/>Yadigarl\u0131k deyip bir mendil alm\u0131\u015f\r<br\/>Tenim koksun  diye koynuna \u00e7alm\u0131\u015f\r<br\/>Hicap etmi\u015f amma yinede salm\u0131\u015f\r<br\/>Ben yo\u011fum yerime koklas\u0131n demi\u015f\r<br\/>\r<br\/>Kay\u0131p etmi\u015f bahar\u0131n\u0131 yaz\u0131n\u0131\r<br\/>Atamam\u0131\u015f y\u00fcre\u011finden s\u0131z\u0131m\u0131\r<br\/>Ben dururken yad ellere y\u00fcz\u00fcn\u00fc\r<br\/>H\u00fcday\u0131 severse bakmas\u0131n demi\u015f \r<br\/>\r<br\/>Ne g\u00fcller a\u00e7\u0131yor ne b\u00fclb\u00fcl \u00f6ter\r<br\/>Hasret duman duman burnumda t\u00fcter\r<br\/>Allah\u0131n seversen bu kadar yeter\r<br\/>Sevdan\u0131n  nar\u0131nda yakmas\u0131n demi\u015f\r<br\/>\r<br\/>Yeter soyha kals\u0131n gurbetin eli\r<br\/>G\u00f6z\u00fcm\u00fc k\u00f6r etti \u015femenin yolu\r<br\/>Tutulmaz KUL KEMAL yad elin dili\r<br\/>Yadigar mendili saklas\u0131n demi\u015f\r<br\/>\t05.01.1976\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u00c7EKEMED\u0130M G\u00d6ZLER\u0130M\u0130\r<br\/>\r<br\/>Bir ahu bak\u0131\u015fl\u0131 g\u00f6rd\u00fcm\r<br\/>\u00c7ekemedim g\u00f6zlerimi\r<br\/>Hicap ettim de gizledim\r<br\/>Diyemedim s\u00f6zlerimi\r<br\/>\r<br\/>Mevlam \u00f6vm\u00fc\u015fte getirmi\u015f\r<br\/>Pirim bak\u0131pta yetirmi\u015f\r<br\/>Yana\u011fa elma oturmu\u015f\r<br\/>S\u00fcremedim  y\u00fczlerimi\r<br\/>\r<br\/>Bir edal\u0131 \u00e7al\u0131m att\u0131\r<br\/>D\u00fczeni bozdu bulatt\u0131\r<br\/>Sanki i\u00e7imi kanatt\u0131\r<br\/>Tutamad\u0131m dizlerimi\r<br\/>\r<br\/>Yand\u0131 g\u00f6n\u00fcl harap oldu\r<br\/>Bu kimidi nerden geldi\r<br\/>Bir ben de\u011fil cihan yand\u0131\r<br\/>A\u00e7\u0131k etti gizlerimi\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im a\u015fka geldim\r<br\/>Bade i\u00e7ip me\u015fke geldim\r<br\/>Divan\u0131na k\u00f6\u015fke geldim\r<br\/>\u00c7alamad\u0131m sazlar\u0131m\u0131.\r<br\/>\t03.04.1999\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>DUR D\u0130YEMED\u0130M\r<br\/>\r<br\/>Bir g\u00fczelin bak\u0131\u015f\u0131ndan eridim\r<br\/>Tutuldu\u2019da dilim dur diyemedim\r<br\/>Arkas\u0131ndan seme sarho\u015f y\u00fcr\u00fcd\u00fcm\r<br\/>Ne hallere koydun g\u00f6r diyemedim\r<br\/>\r<br\/>K\u00f6rpe fidan gibi s\u00fcz\u00fclm\u00fc\u015f boyu\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcy\u00fcp gidi\u015fi kekli\u011fin soyu\r<br\/>Terki diyar etmi\u015f d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc toyu\r<br\/>Seni g\u00f6rmeyenler k\u00f6r diyemedim\r<br\/>\r<br\/>Bir avc\u0131 misali g\u00f6z\u00fcnde oku\r<br\/>Dayanmaz b\u00f6ylesi bak\u0131\u015fa doku\r<br\/>Yanan y\u00fcre\u011fimden yay\u0131ld\u0131 koku\r<br\/>G\u00f6yn\u00fctt\u00fc i\u00e7imi kor diyemedim\r<br\/>\r<br\/>Sal\u0131n\u0131p \u00f6n\u00fcmden ge\u00e7ti\u011fi anda\r<br\/>Bir co\u015fku doland\u0131 damarda kanda\r<br\/>Ben beni arad\u0131m bedende bende\r<br\/>Can olda can\u0131ma gir diyemedim\r<br\/>\r<br\/>Hayal miydi ger\u00e7ek miydi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\r<br\/>\u015ea\u015f\u0131p kal\u0131p dizlerime vurdu\u011fum\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im u\u00e7an ku\u015ftan sordu\u011fum\r<br\/>G\u00fczeller \u015fah\u0131s\u0131n pir diyemedim.\r<br\/>\t06.07.1998\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>G\u00dcL DED\u0130 BANA\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcm\u00fcn ba\u011f\u0131nda bir b\u00fclb\u00fcl \u00f6tt\u00fc\r<br\/>\u0130ster a\u011fla ister g\u00fcl dedi bana\r<br\/>Feryad\u0131 y\u00fckseldi alemi tuttu\r<br\/>Zehirden ac\u0131d\u0131r dil dedi bana\r<br\/>\r<br\/>G\u00fcller boyun b\u00fcker b\u00fclb\u00fcl \u00f6t\u00fcnce\r<br\/>Ba\u015f\u0131m duman olur boran tutunca \r<br\/>G\u00fcnbat\u0131m\u0131 karanl\u0131\u011fa yetince \r<br\/>Gurbet nas\u0131lm\u0131\u015f bil dedi bana\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019in yas\u0131 soldurdu g\u00fcl\u00fc\r<br\/>Deryaya kar\u0131\u015ft\u0131 g\u00f6z\u00fcm\u00fcn seli\r<br\/>Name salar dosta saz\u0131m\u0131n teli\r<br\/>Akmas\u0131n g\u00f6z ya\u015f\u0131n sil dedi bana.\r<br\/>\t21.12.1997\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>TAB\u0130BE\r<br\/>\r<br\/>Derdimin derman\u0131 sende canan\u0131m\r<br\/>Niye beni g\u00f6nderirsin tabibe? \r<br\/>G\u00f6rmezmisin ar\u015fa \u00e7\u0131kt\u0131 feryad\u0131m\r<br\/>Niye beni g\u00f6nderirsin tabibe? \r<br\/>\r<br\/>Kaderimde seni sevmek varimi\u015f\r<br\/>A\u015fka d\u00fc\u015f\u00fcp derdin \u00e7ekmek zorimi\u015f\r<br\/>Y\u00fcre\u011fimde yanan ate\u015f korimi\u015f\r<br\/>Niye beni g\u00f6nderirsin tabibe? \r<br\/>\r<br\/>Takad\u0131m kalmad\u0131 a\u015fk\u0131ndan yana\r<br\/>Yand\u0131m i\u00e7erimden yanar\u0131m yine\r<br\/>Hey ahu bak\u0131\u015fl\u0131 sevdi\u011fim suna\r<br\/>Niye beni g\u00f6nderirsin tabibe? \r<br\/>\r<br\/>Ok kiprikten yara ald\u0131 her yan\u0131m\r<br\/>Sanki i\u015fkencede yan\u0131yor can\u0131m\r<br\/>Kurtar bu derdimden no\u2019lur sultan\u0131m\r<br\/>Niye beni g\u00f6nderirsin tabibe? \r<br\/>\r<br\/>G\u00f6z\u00fcn kahverengi elaya \u00e7alar\r<br\/>Senin himayende bir \u00f6m\u00fcr dolar\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcm dergah\u0131nda kalmay\u0131 diler\r<br\/>Niye beni g\u00f6nderirsin tabibe? \r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im sevmeyi mi bilmiyor\r<br\/>\u00d6yle ise s\u00f6yle neden g\u00fclm\u00fcyor\r<br\/>Kes ba\u015f\u0131m\u0131 yarim b\u00f6yle olmuyor\r<br\/>Niye beni g\u00f6nderirsin tabibe? \r<br\/>\t30.03.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Y\u00dcR\u00dcR\u0130KEN A\u015eK YOLUNDA\r<br\/>\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcr iken a\u015fk yolunda \r<br\/>Gidemezsin dur dediler\r<br\/>Nice engel var sonunda  \r<br\/>Ordan ge\u00e7mek zor dediler\r<br\/>\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcmeye azim gerek \r<br\/>Engellere \u00e7\u00f6z\u00fcm gerek \r<br\/>Can kurbana \u00f6z\u00fcn gerek \r<br\/>Sen cahilsin sor dediler\r<br\/>\r<br\/>A\u015f\u0131k dolu i\u00e7en olur\r<br\/>Elden ele g\u00f6\u00e7en olur\r<br\/>Derde g\u00f6\u011f\u00fcs a\u00e7an olur\r<br\/>Vermek gerek ser dediler\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im sevda yolun\r<br\/>A\u015fk\u0131n i\u00e7in solmu\u015f g\u00fcl\u00fcn\r<br\/>Yar a\u015fk\u0131na akm\u0131\u015f selin\r<br\/>\u015eimdi  karar ver dediler \r<br\/>\t01.03.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Y\u00dcZ TANINMIYOR\r<br\/>\r<br\/>Dost ile d\u00fc\u015fman\u0131 belli olurdu\r<br\/>\u015eimdi bak\u0131yorum g\u00f6z tan\u0131nm\u0131yor\r<br\/>Kara \u00e7ar\u015faf geldi millet kapand\u0131\r<br\/>Kad\u0131n m\u0131 erkek mi y\u00fcz tan\u0131nm\u0131yor\r<br\/>\r<br\/>Dalavereciler d\u00f6rt yan\u0131 tuttu \r<br\/>Vekil se\u00e7tik ba\u015fa halk\u0131 unuttu  \r<br\/>Haks\u0131zlar k\u00e2r etti d\u00fcr\u00fcstler batt\u0131 \r<br\/>Sahte libas giymi\u015f \u00f6z tan\u0131nm\u0131yor\r<br\/>\r<br\/>Din iman diyerek y\u00fckseldi sesi \r<br\/>\u015eapkaya yan bakt\u0131 giyindi fesi \r<br\/>T\u00fcrk\u00e7e\u2019ye kar\u0131\u015ft\u0131 ingiliz yesi \r<br\/>Bozuldu k\u00fclt\u00fcr\u00fcm s\u00f6z tan\u0131nm\u0131yor\r<br\/>\r<br\/>Harman savururduk poyrazda yelde \r<br\/>B\u00fclb\u00fcller \u00f6terdi dikenli g\u00fclde \r<br\/>Manda oyna\u015f\u0131rd\u0131 \u00e7amurlu  g\u00f6lde \r<br\/>De\u011fi\u015fti mevsimler yaz tan\u0131nm\u0131yor \r<br\/>\r<br\/>Afet oldu seller kar\u0131\u015ft\u0131 sele \r<br\/>B\u00fclb\u00fcl isyan etmi\u015f k\u00fcs durur g\u00fcle \r<br\/>KUL KEMAL \u00f6mr\u00fcm\u00fcn her an\u0131 \u00e7ile \r<br\/>R\u00fczgar belli de\u011fil toz tan\u0131nm\u0131yor.\r<br\/>\t18.12.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KAVGAM \r<br\/>\r<br\/>Kavgac\u0131 oldum ac\u0131mdan \r<br\/>Kavgam insanl\u0131k kavgas\u0131\r<br\/>Yere girdim utanc\u0131mdan \r<br\/>Kavgam insanl\u0131k kavgas\u0131\r<br\/>\r<br\/>Hak istiyom verilmiyor \r<br\/>Hak\u00e7a d\u00fczen kurulmuyor \r<br\/>\u0130nsan insan g\u00f6r\u00fclm\u00fcyor \r<br\/>Kavgam insanl\u0131k kavgas\u0131\r<br\/>\r<br\/>Ben onursuz ya\u015f\u0131yamam \r<br\/>Bunca y\u00fck\u00fc ta\u015f\u0131yamam \r<br\/>Kavga benim bo\u015fuyamam \r<br\/>Kavgam insanl\u0131k kavgas\u0131\r<br\/>\r<br\/>Huysuz diyen vars\u0131n desin\r<br\/>Yeter ki bu halk\u0131m g\u00fcls\u00fcn\r<br\/>Tekbeni de k\u00f6t\u00fc bilsin\r<br\/>Kavgam insanl\u0131k kavgas\u0131\r<br\/>\r<br\/>Demokrasi gelenece\r<br\/>B\u00fct\u00fcn halk\u0131m g\u00fclenece\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im \u00f6lenece\r<br\/>Kavgam insanl\u0131k kavgas\u0131.\r<br\/>\t20.06.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>REZ\u0130L OLDUK \r<br\/>\r<br\/>Yazm\u0131yay\u0131m dedim yine yaz\u0131ld\u0131\r<br\/>Rezil olduk memlekete cihana\r<br\/>Riyakarl\u0131k ettik birlik bozuldu\r<br\/>Rezil olduk memlekete cihana\r<br\/>\r<br\/>Kom\u00fcnistler dedik Mara\u015f\u2019\u0131 y\u0131kt\u0131k \r<br\/>Dinsizler diyerek Sivas\u0131 yakt\u0131k\r<br\/>\u015eahadet ederek tespihi \u00e7ektik\r<br\/>Rezil olduk memlekete cihana\r<br\/>\r<br\/>Kimi dinden oldu kimi imandan\r<br\/>Kiminin y\u00fczleri kapand\u0131 kandan\r<br\/>Cahillik bir yandan yozluk bir yandan\r<br\/>Rezil olduk memlekete cihana\r<br\/>\r<br\/>Herkes t\u00f6resince dinini i\u015fler\r<br\/>\u0130steyen vazge\u00e7er yolunu bo\u015flar\r<br\/>Sofi  kafir diye insan\u0131 ta\u015flar\r<br\/>Rezil olduk memlekete cihana\r<br\/>\r<br\/>Elbette k\u00f6t\u00fcd\u00fcr birli\u011fi bozan\r<br\/>E\u011fer insan isen insan\u0131 kazan\r<br\/>KUL KEMAL ozan\u0131m bozuldu d\u00fczen\r<br\/>Rezil olduk memlekete cihana.\r<br\/>\t02.07.1994\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KARA \u00c7AR\u015eAF \r<br\/>\r<br\/>Kara \u00e7ar\u015faf  giyen bac\u0131m\r<br\/>Y\u00fcz\u00fc niye sakl\u0131yorsun? \r<br\/>Senin ac\u0131n benim ac\u0131m\r<br\/>S\u00f6z\u00fc niye sakl\u0131yorsun? \r<br\/>\r<br\/>G\u00fczellikse allah verir\r<br\/>O verince kulda g\u00f6r\u00fcr\r<br\/>Yaradan da bunu bilir\r<br\/>\u00d6z\u00fc niye sakl\u0131yorsun? \r<br\/>\r<br\/>Helal\u0131 ye haram yeme\r<br\/>Gericiye  olma yama \r<br\/>Bana akl\u0131n ermez deme\r<br\/>Gizi niye sakl\u0131yorsun? \r<br\/> \r<br\/>Suskun kalmak neyin nesi\r<br\/>G\u00fcr \u00e7\u0131kmal\u0131  kad\u0131n sesi\r<br\/>\u00c7a\u011fda\u015f olmal\u0131 ilkesi\r<br\/>D\u00fcz\u00fc  niye sakl\u0131yorsun?  \r<br\/>\r<br\/>Kimi anam kimi k\u0131z\u0131m\r<br\/>Diyorlar ki al\u0131n yaz\u0131m\r<br\/>Uyan gayr\u0131 iki g\u00f6z\u00fcm\r<br\/>Yozu niye sakl\u0131yorsun? \r<br\/>\r<br\/>Kendisini yakan oldu\r<br\/>Sanma bu hak kolay geldi\r<br\/>\u0130ffet i\u015fkencede \u00f6ld\u00fc\r<br\/>K\u00f6z\u00fc niye sakl\u0131yorsun? \r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019de senle birlik\r<br\/>Olmad\u0131k\u00e7a olmaz dirlik\r<br\/>Yak\u0131\u015f\u0131r m\u0131 sana k\u00f6rl\u00fck\r<br\/>Tezi niye sakl\u0131yorsun? \r<br\/>DANANIN KUYRU\u011eU \r<br\/>\r<br\/>\u00c7ekersen danan\u0131n kuyru\u011fu kopar\r<br\/>\u0130\u015fte bizde b\u00f6yle insan haklar\u0131\r<br\/>\u00c7\u0131kar\u0131 g\u00f6r\u00fcrse do\u011frular sapar\r<br\/>\u0130\u015fte bizde b\u00f6yle insan haklar\u0131\r<br\/>\r<br\/>K\u0131l ipiyle tutturulmu\u015f yasalar\r<br\/>H\u0131rs\u0131zlara zimmetlenmi\u015f kasalar \r<br\/>Memleketi kokutuyor posalar\r<br\/>\u0130\u015fte bizde b\u00f6yle insan haklar\u0131\r<br\/>\r<br\/>Hortumcular bankalar\u0131 bat\u0131rd\u0131\r<br\/>Vatanda\u015f\u0131n eme\u011fini g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\r<br\/>D\u00fczenbaz\u0131 mehd\u00ee etti getirdi\r<br\/>\u0130\u015fte bizde b\u00f6yle insan haklar\u0131\r<br\/>\r<br\/>Emek\u00e7iyi durdurmay\u0131 belledi\r<br\/>Kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan ayd\u0131nlar\u0131 elledi\r<br\/>Yardak\u00e7\u0131y\u0131 riyakar\u0131 kollad\u0131\r<br\/>\u0130\u015fte bizde b\u00f6yle insan haklar\u0131\r<br\/>\r<br\/>Hastalar\u0131 \u00fcf\u00fclettik hocaya\r<br\/>\u00c7ocuk ya\u015fta k\u0131z\u0131 satt\u0131k kocaya\r<br\/>Tekme tokat dayak att\u0131k bac\u0131ya\r<br\/>\u0130\u015fte bizde b\u00f6yle insan haklar\u0131\r<br\/>\r<br\/>\u00c7ok istedim g\u00fczellikler yazmay\u0131\r<br\/>\u00c7a\u011fda\u015f \u00f6zg\u00fcr bir \u00fclkede gezmeyi\r<br\/>Sopa yedim a\u015ft\u0131m diye \u00e7izmeyi\r<br\/>\u0130\u015fte bizde b\u00f6yle insan haklar\u0131\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im yanl\u0131\u015f dedim bu i\u015fe\r<br\/>Dedim amma bak\u0131n ne geldi ba\u015fa\r<br\/>Bir yumruk yedim ki yar\u0131s\u0131 bo\u015fa\r<br\/>\u0130\u015fte bizde b\u00f6yle insan haklar\u0131\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>U\u011eURUM\r<br\/>\r<br\/>Senin kaleminle uygar yaz\u0131n\u0131\r<br\/>Silemezler sildirmeyiz U\u011eURUM.\r<br\/>Bize yol g\u00f6steren \u00e7a\u011fda\u015f tezini\r<br\/>Delemezler deldirmeyiz U\u011eURUM.\r<br\/>\r<br\/>\u00d6zg\u00fcr ya\u015fam tavsiyendi bizlere\r<br\/>\u0130lkelerin t\u00fcrk\u00fc oldu sazlara\r<br\/>Bu d\u00fczeni y\u0131kt\u0131rmay\u0131z yozlara\r<br\/>Bozamazlar  bozdurmay\u0131z U\u011eURUM.\r<br\/>\r<br\/>Sazlar\u0131m\u0131z atom tesiri yapar\r<br\/>Vurursak m\u0131zrab\u0131 k\u0131yamet kopar\r<br\/>Y\u0131kar\u0131z d\u00fcnyay\u0131 ba\u015f\u0131na keper\r<br\/>Azamazlar azd\u0131rmay\u0131z  U\u011eURUM.\r<br\/>\r<br\/>Bakma sen yobaz\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fe\r<br\/>Bozuk d\u00fczen ile k\u00f6t\u00fc gidi\u015fe\r<br\/>Bir g\u00fcn can\u0131m\u0131z\u0131 takarsak di\u015fe\r<br\/>Gezemezler gezdirmeyiz U\u011eURUM.\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im sevdal\u0131y\u0131m eline\r<br\/>Can veririz \u00f6zg\u00fcr a\u00e7an g\u00fcl\u00fcne\r<br\/>Kap\u0131lm\u0131\u015f\u0131z \u00e7a\u011fda\u015f Toplum seline\r<br\/>B\u00f6lemezler b\u00f6ld\u00fcrmeyiz U\u011eURUM.\r<br\/>\t03.11.1998\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u0130Y\u0130 D\u0130NLE \u00c7OCU\u011eUM\r<br\/>\r<br\/>\u0130limsiz gidenin yollar\u0131 \u015fa\u015far\r<br\/>Bu \u00f6\u011f\u00fcd\u00fc iyi dinle \u00e7ocu\u011fum\r<br\/>G\u00f6z\u00fc perdelenir zindanda ya\u015far\r<br\/>Sak\u0131n ha ya\u015fama kinle \u00e7ocu\u011fum\r<br\/>\r<br\/>\u0130ncitseler bile incitme onu\r<br\/>Tart\u0131\u015fma mezhebi din ise konu\r<br\/>Sevgidir ya\u015fam\u0131n en g\u00fczel yan\u0131\r<br\/>U\u011fra\u015fma \u015feytanla cinle \u00e7ocu\u011fum\r<br\/>\r<br\/>Durmadan bilgiye bilgi a\u015flay\u0131n\r<br\/>\u00c7a\u011fa uyun cehaleti d\u0131\u015flay\u0131n\r<br\/>Dinli dinsiz karde\u015fli\u011fi d\u00fc\u015fleyin\r<br\/>Kalmay\u0131n y\u00fcz ile binle \u00e7ocu\u011fum\r<br\/>\r<br\/>Ho\u015fg\u00f6r\u00fcyle kucaklay\u0131n d\u00fcnyay\u0131\r<br\/>Ara\u015ft\u0131r\u0131p \u00e7\u00f6z\u00fcn g\u00fcne\u015fi ay\u0131\r<br\/>\u0130limsizin sonu karanl\u0131k deyi\r<br\/>Koruyun bilimi y\u00f6nle \u00e7ocu\u011fum\r<br\/>\r<br\/>Laiklik olmal\u0131 \u00fclkede \u00f6nce\r<br\/>Onsuz medeniyet zor olur bence\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im sorar yanl\u0131\u015f m\u0131 sence\r<br\/>\u00c7a\u011f\u0131 a\u015fmal\u0131y\u0131z senle \u00e7ocu\u011fum.\r<br\/>\t23.04.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>CENNET KAPISI\r<br\/>\r<br\/>B\u00fct\u00fcn alemi seversen\r<br\/>A\u00e7\u0131l\u0131r cennet kap\u0131s\u0131\r<br\/>M\u00fc\u015fk\u00fcle yard\u0131m edersen\r<br\/>A\u00e7\u0131l\u0131r cennet kap\u0131s\u0131\r<br\/>\r<br\/>Kimselere fesat g\u00fctme\r<br\/>Helal a\u015fa haram katma\r<br\/>K\u00f6t\u00fc i\u015fte mekan tutma\r<br\/>A\u00e7\u0131l\u0131r cennet kap\u0131s\u0131\r<br\/>\r<br\/>Do\u011fru g\u00f6ster yol cahile\r<br\/>Olmamal\u0131 yalan hile\r<br\/>Azm\u0131\u015flar\u0131 getir yola\r<br\/>A\u00e7\u0131l\u0131r cennet kap\u0131s\u0131\r<br\/>\r<br\/>\u00d6ks\u00fczleri el at koru\r<br\/>Ekme\u011fini b\u00f6l\u00fc\u015f yar\u0131\r<br\/>Alma ata intizar\u0131\r<br\/>A\u00e7\u0131l\u0131r cennet kap\u0131s\u0131\r<br\/>\r<br\/>Dinli dinsiz ay\u0131rmadan\r<br\/>Sizden bizden kay\u0131rmadan\r<br\/>A\u00e7 b\u0131rakma doyurmadan\r<br\/>A\u00e7\u0131l\u0131r cennet kap\u0131s\u0131\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im sevmek gerek\r<br\/>Dinli dinsiz neme gerek\r<br\/>\u0130nsanl\u0131\u011fa \u00e7arpsa y\u00fcrek\r<br\/>A\u00e7\u0131l\u0131r cennet kap\u0131s\u0131.\r<br\/>\t1995\r<br\/>\t\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>N\u0130\u00c7\u0130ND\u0130R\r<br\/>\r<br\/>Bize dinsiz diyorlarm\u0131\u015f efendim! \r<br\/>Ehlibeydi sevdi\u011fimiz ni\u00e7indir? \r<br\/>Kerbela \u00e7\u00f6l\u00fcnde bunca \u015fehidi,\r<br\/>Matem tutup and\u0131\u011f\u0131m\u0131z ni\u00e7indir? \r<br\/>\r<br\/>\u0130nsanlar\u0131 sevmek duad\u0131r bizde,\r<br\/>Ayet-i kelime mest olur sazda,\r<br\/>M\u00fcsl\u00fcmanl\u0131k olmaz sar\u0131kta s\u00f6zde,\r<br\/>\u015eu Sivas\u2019ta yand\u0131\u011f\u0131m\u0131z ni\u00e7indir? \r<br\/>\r<br\/>Biz dua ederiz semah d\u00f6nerek,\r<br\/>Ar\u0131n\u0131r g\u00fcnahtan ceme girerek,\r<br\/>Lokma yeriz bin par\u00e7aya b\u00f6lerek,\r<br\/>\u015eerbet i\u00e7ip kand\u0131\u011f\u0131m\u0131z ni\u00e7indir? \r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im g\u00f6nl\u00fcm birlikten yana,\r<br\/>\u0130nsan olan insan k\u0131yar m\u0131 cana,\r<br\/>\u0130slam\u0131 kafiri ayr\u0131ysa bana,\r<br\/>Semahlar\u0131 d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz ni\u00e7indir? \r<br\/>\t2001\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>GELME DERGAHA\r<br\/>\r<br\/>Erenler ceminde dergah isteyen\r<br\/>Haram yedi isen gelme dergaha\r<br\/>\u00c7\u0131k\u0131p o dergahta semah eyleyen\r<br\/>Haram yedi isen gelme dergaha\r<br\/>\r<br\/>Do\u011fruluktan yana d\u00fczg\u00fcn y\u00fczinen\r<br\/>Kem g\u00f6t\u00fcrmez nurlu ela g\u00f6zinen\r<br\/>Gir g\u00f6n\u00fcl e baldan tatl\u0131 s\u00f6zinen\r<br\/>Kalbi k\u0131rd\u0131 isen gelme dergaha\r<br\/>\r<br\/>Kabahat m\u0131 g\u00f6rd\u00fcn do\u011fruyu s\u00f6yle\r<br\/>D\u00fc\u015fk\u00fcne imdat et bir yard\u0131m eyle\r<br\/>\u0130ylikten k\u00f6t\u00fcl\u00fck g\u00f6r\u00fcyom diye\r<br\/>Kem d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc isen gelme dergaha\r<br\/>\r<br\/>Erenlerde b\u00f6yle olur  delalet\r<br\/>Cemimiz hakkad\u0131r hakkad\u0131r niyet\r<br\/>K\u0131rklar birli\u011finde olmaz cehalet\r<br\/>E\u011fer cahil isen gelme dergaha\r<br\/>\r<br\/>M\u0131zrap dokununca teller yaylan\u0131r\r<br\/>Pirler dolu verir erler eylenir\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im a\u015fka gelir s\u00f6ylenir\r<br\/>Deyi\u015f bilmiyorsan gelme dergaha\r<br\/>\t1989\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YUHA BELLEME \r<br\/>\r<br\/>Sofi erkan\u0131m\u0131 yuha belleme\r<br\/>K\u0131rklar\u0131n kurdu\u011fu darda yand\u0131m ben\r<br\/>Ey\u00fcb\u2019\u00fcn derdi var yaram elleme\r<br\/>Epriyen yarayla zarda yand\u0131m ben\r<br\/>\r<br\/>\u00dc\u00e7ler be\u015fler vard\u0131r hay\u0131ra ko\u015far\r<br\/>On iki imamlar k\u0131rklara co\u015far\r<br\/>Bizde gaiplere kurbanlar pi\u015fer\r<br\/>Abdal Musa ile s\u0131rda yand\u0131m ben\r<br\/>\r<br\/>Kim idi  k\u0131rklar\u0131n ceminin ba\u015f\u0131\r<br\/>Hak yoluna siper sinesi d\u00f6\u015f\u00fc\r<br\/>Ayaklar\u0131 nall\u0131 alt\u0131nda ku\u015fu\r<br\/>D\u00fcld\u00fcl ile u\u00e7tum turda yand\u0131m ben\r<br\/>\r<br\/>Alem kurulmadan cismi varidi\r<br\/>Nerde \u00e7a\u011f\u0131r\u0131rsan orda caridi\r<br\/>Ehlibeytin g\u00f6z\u00fc bir didaridi\r<br\/>Kerbela \u00e7\u00f6l\u00fcnde harda yand\u0131m ben\r<br\/>\r<br\/>Nerde idin sofi beyim o zaman\r<br\/>O zaman ne zaman bug\u00fcn ne zaman\r<br\/>KUL KEMAL akl\u0131ma geldi\u011fi zaman\r<br\/>Zul\u00fcmler i\u00e7inde narda yand\u0131m ben\r<br\/>\t19.06.1998\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u015eAHI MERDANIM\r<br\/>\r<br\/>Medet ya Muhammet Ali diyerek\r<br\/>D\u00fc\u015ft\u00fcm yollar\u0131na \u015fah\u0131 merdan\u0131m\r<br\/>Ayaklar\u0131m yal\u0131n yol y\u00fcr\u00fcyerek\r<br\/>D\u00fc\u015ft\u00fcm yollar\u0131na \u015fah\u0131 merdan\u0131m\r<br\/>\r<br\/>D\u00f6nerek semah\u0131 yola revan\u0131m\r<br\/>\u015eah yoluna b\u0131rak d\u00f6k\u00fcls\u00fcn kan\u0131m\r<br\/>Himmet etsin pirim fedad\u0131r can\u0131m\r<br\/>D\u00fc\u015ft\u00fcm yollar\u0131na \u015fah\u0131 merdan\u0131m\r<br\/>\r<br\/>G\u00fcl kokar G\u00fclistan pirden dolay\u0131\r<br\/>Erenlerin s\u00f6k\u00fcn gelir alay\u0131\r<br\/>Terk ettim d\u00fcnyada tac\u0131 saray\u0131\r<br\/>D\u00fc\u015ft\u00fcm yollar\u0131na \u015fah\u0131 merdan\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Destursuz girilmez erler cemine\r<br\/>Sundular badeyi doydum demine\r<br\/>On iki imam\u0131n a\u015fk\u0131 u\u011fruna\r<br\/>D\u00fc\u015ft\u00fcm yollar\u0131na \u015fah\u0131 merdan\u0131m\r<br\/>\r<br\/>D\u00fcvazimam s\u00fcr\u00fcp KUL KEMAL co\u015ftum\r<br\/>Teberim elimde kavgaya d\u00fc\u015ft\u00fcm\r<br\/>K\u0131rklar\u0131n i\u00e7inde \u00e7i\u011fidim pi\u015ftim\r<br\/>D\u00fc\u015ft\u00fcm yollar\u0131na \u015fah\u0131 merdan\u0131m. \r<br\/>\t21.11.1987\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>MEYVEYE \u00c7EV\u0130RSE \r<br\/>\r<br\/>Bir M\u00fcr\u015fide  varsam mihman eylesem\r<br\/>Hasbi hal  eylese hallerimizi \r<br\/>Divan\u0131na \u00e7\u0131k\u0131p secdeye insem\r<br\/>Meyveye \u00e7evirse g\u00fcllerimizi\r<br\/>\r<br\/>Girebilsem erenlerin cemine \r<br\/>Sunsalar badeyi doysam demine  \r<br\/>Koymasa d\u00fcnyan\u0131n dertli gam\u0131na \r<br\/>Kolay k\u0131lsa zorlu yollar\u0131m\u0131z\u0131\r<br\/>\r<br\/>Dinlesem Feyzini alsam nasihat \r<br\/>Mutlak bir alimdir m\u00fcr\u015fit olan zat \r<br\/>\u0130lim marifettir i\u015fte hakikat \r<br\/>M\u00fc\u015fk\u00fclden kurtarsa kullar\u0131m\u0131z\u0131\r<br\/>\r<br\/>\u0130krar\u0131m alime benli\u011fim turap \r<br\/>G\u00f6nl\u00fcm\u00fcn kalesi esirdir harap \r<br\/>Ne zemzem kand\u0131r\u0131r ne abu serap \r<br\/>Bo\u015fa harcatmasa pullar\u0131m\u0131z\u0131\r<br\/>\r<br\/>Tufanda kalsa da cesedim karda \r<br\/>G\u00f6zlerim di\u011fdede bedenim narda \r<br\/>M\u00fcr\u015fit yard\u0131m eder b\u0131rakmaz zorda \r<br\/>Ate\u015flere sokmaz ellerimizi\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL \u00f6z\u00fcm\u00fcn dile\u011fi budur \r<br\/>Bilgindir alemde her \u015feye gadir \r<br\/>K\u00f6r cahilde  sorar marifet nedir \r<br\/>Bilmezler bilimde dallar\u0131m\u0131z\u0131\r<br\/>\t12.11.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YOLUMUZ B\u0130Z\u0130M\r<br\/>\r<br\/>Ele bele dile sahip ol diyor\r<br\/>\u0130nceden incedir yolumuz bizim\r<br\/>Gez d\u00fcnyay\u0131 ilmi ara bul diyor\r<br\/>Hac\u0131 Bekta\u015f gibi ulumuz bizim\r<br\/>\r<br\/>On iki imam\u0131n ni\u015fan\u0131 tac\u0131m\r<br\/>Helalimden ba\u015fka el anam bac\u0131m\r<br\/>Z\u00fclf\u00fckar\u0131 tutan el benim g\u00fcc\u00fcm\r<br\/>Haks\u0131za yol vermez kulumuz bizim\r<br\/>\r<br\/>Vatan ile millet b\u00f6l\u00fcnmez ek\u00e7e\r<br\/>Bir lokmay\u0131 bile b\u00f6leriz hak\u00e7a\r<br\/>Anl\u0131m\u0131z a\u00e7\u0131kt\u0131r y\u00fcz\u00fcm\u00fcz pak\u00e7a\r<br\/>Ayr\u0131 telden \u00e7almaz telimiz bizim\r<br\/>\r<br\/>Mezhep ay\u0131rm\u0131yor kitab\u0131m kuran\r<br\/>Sonradan ay\u0131rm\u0131\u015f ayeti yoran\r<br\/>Ki\u015fide sakl\u0131d\u0131r din ile iman\r<br\/>Hak kelam\u0131 s\u00f6yler dilimiz bizim\r<br\/>\r<br\/>Velhas\u0131l bilerek kimseyi \u00fczmem\r<br\/>Tanr\u0131n\u0131n yerine kusuru yazmam\r<br\/>K\u0131blemiz insand\u0131r arab\u0131 gezmem\r<br\/>Sevgidir sayg\u0131d\u0131r dinimiz bizim\r<br\/>\r<br\/>\u00d6z\u00fc ba\u015fka s\u00f6z\u00fc ba\u015fka olunmaz\r<br\/>Yol d\u00fc\u015fk\u00fcn\u00fc olan Cem\u2019e al\u0131nmaz\r<br\/>KUL KEMAL derg\u00e2htan geri kal\u0131nmaz\r<br\/>Sab\u0131rla son bulur kinimiz bizim.\r<br\/>\t23.10.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>ATAT\u00dcRK\u00dcN \u0130Z\u0130NDEY\u0130Z\r<br\/>\r<br\/>T\u00fcrk\u2019\u00fc K\u00fcrt\u2019\u00fc \u00c7erkez Laz\u2019 \u0131\r<br\/>\u0130zindeyiz Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn\r<br\/>Bu vatanda \u015fehit gazi\r<br\/>Tezindeyiz Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn \r<br\/>\r<br\/>Esarete sava\u015f a\u00e7an\r<br\/>Karanl\u0131\u011fa \u0131\u015f\u0131k sa\u00e7an\r<br\/>\u00d6zg\u00fcrl\u00fck and\u0131n\u0131 i\u00e7en\r<br\/>Haz\u0131nday\u0131z Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn\r<br\/>\r<br\/>\u00c7a\u011fda\u015f uygar ilkeleri\r<br\/>\u00d6zg\u00fcr toplum halkalar\u0131\r<br\/>Bar\u0131\u015ft\u0131r\u0131r \u00fclkeleri\r<br\/>\u00d6z\u00fcndeyiz Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019e ilham veren\r<br\/>\u00c7a\u011fda\u015f \u00f6zg\u00fcr d\u00fczen kuran\r<br\/>\u00c7\u0131k\u0131\u015f\u0131 ilimde g\u00f6ren\r<br\/>G\u00f6z\u00fcndeyiz Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn \r<br\/>\t06.05.1998\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>ATA\u2019YA S\u00d6Z\r<br\/>\r<br\/>Muharip gaziden s\u00f6z olsun sana\r<br\/>Bu vatan i\u015fgale verilmeyecek\r<br\/>\u00c7elikler den duvar \u00f6r\u00fclse bana\r<br\/>\u00d6lmeden kafese girilmeyecek\r<br\/>\r<br\/>Can veririm yine vermem vatan\u0131 \r<br\/>Y\u00fcceltirim \u015fana \u015fanlar katan\u0131\r<br\/>\u00dczer sanma sak\u0131n \u015fehit yatan\u0131\r<br\/>Muzaffer olmadan durulmayacak\r<br\/>\r<br\/>Ne m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr t\u00fcrk\u00fcn esir olu\u015fu\r<br\/>Zira durmal\u0131d\u0131r g\u00fcn\u00fcn do\u011fu\u015fu\r<br\/>Varsa namerdedir gazi vuru\u015fu\r<br\/>Bar\u0131\u015f\u00e7\u0131ya darbe vurulmayacak\r<br\/>\r<br\/>Bir y\u00fcce ulusun torunlar\u0131na\r<br\/>Zincir vurulmaz yar\u0131nlar\u0131na\r<br\/>\u00d6zg\u00fcrl\u00fck kaz\u0131lm\u0131\u015f al\u0131nlar\u0131na\r<br\/>Esarete meydan verilmeyecek\r<br\/>\r<br\/>Bu s\u00f6z\u00fcn sahibi muharip gazi\r<br\/>\u00c7a\u011fda\u015f uygarl\u0131\u011fa vererek h\u0131z\u0131\r<br\/>\u0130leri gittik\u00e7e tadacak hazz\u0131\r<br\/>\u00c7al\u0131\u015fan bedenim yorulmayacak\r<br\/>\r<br\/>Demokratik d\u00fczen emanet bize\r<br\/>Korunmaz \u00f6l\u00fcm\u00fc almazsan g\u00f6ze\r<br\/>Hangi delalet ki huzuru boza\r<br\/>Kesin kez gaflette kal\u0131nmayacak\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im and\u0131m baki kalacak \r<br\/>\u00c7a\u011fda\u015f uygarl\u0131kla halk\u0131m g\u00fclecek\r<br\/>En uzak k\u00f6\u015feye bilim gelecek\r<br\/>Atam hedefinden d\u00f6n\u00fclmeyecek.\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>RAHAT UYU\r<br\/>\r<br\/>Kalmas\u0131n geride g\u00f6z\u00fcn\r<br\/>Ulu \u00f6nder rahat uyu\r<br\/>Ya\u015fant\u0131m\u0131z ilken tezin\r<br\/>Ulu \u00f6nder rahat uyu\r<br\/>\r<br\/>Emanetin emin elde\r<br\/>\u0130lerliyor \u00e7a\u011fda\u015f yolda\r<br\/>Birlik kurduk sa\u011fda solda\r<br\/>Ulu \u00f6nder rahat uyu\r<br\/>\r<br\/>Bar\u0131\u015f sa\u011flad\u0131k cihanda \r<br\/>Yurt sevdas\u0131 yatar canda\r<br\/>G\u00fcl ye\u015ferdi akan kanda\r<br\/>Ulu \u00f6nder rahat uyu\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im s\u00f6z\u00fcm kay\u0131m\r<br\/>Bar\u0131\u015f i\u00e7in haz\u0131r daim\r<br\/>\u0130\u015fte geldim huzurday\u0131m\r<br\/>Ulu \u00f6nder rahat uyu.\r<br\/>\t19.09.1999\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>TEMEL E\u011e\u0130T\u0130M\r<br\/>\r<br\/>Sekiz y\u0131ll\u0131k temel eytim \r<br\/>\u00c7a\u011fda\u015fl\u0131\u011fa az gelecek\r<br\/>Okuyup ilim irfan\u0131 \r<br\/>Bilgilere \u00f6z gelecek\r<br\/>\r<br\/>Ara\u015ft\u0131r\u0131p bilimleri \r<br\/>Fethederek g\u00f6n\u00fclleri \r<br\/>Bug\u00fcn d\u00fcnden de ileri \r<br\/>Kalk\u0131nmaya h\u0131z gelecek\r<br\/>\r<br\/>Bilginlerim \u00e7o\u011falacak \r<br\/>Toplum bilinci artacak \r<br\/>Gen\u00e7 beyinler yaratacak \r<br\/>Al baharl\u0131 yaz gelecek\r<br\/>\r<br\/>Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn izindeyiz \r<br\/>\u00c7a\u011fda\u015fl\u0131\u011f\u0131n tezindeyiz \r<br\/>Atom \u00e7a\u011f\u0131 h\u0131z\u0131nday\u0131z \r<br\/>\u00c7al\u0131\u015ft\u0131k\u00e7a haz gelecek\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im  ileriye \r<br\/>Kalma \u00e7a\u011f\u0131ndan geriye \r<br\/>Kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k cahil t\u00f6reye \r<br\/>Mutlu mutlu y\u00fcz gelecek\r<br\/>\t02.03.1998\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SU\u00c7 SAYILDI\r<br\/>\r<br\/>Ne g\u00fcnlere kald\u0131k pa\u015fam\r<br\/>Hak istedim su\u00e7 say\u0131ld\u0131\r<br\/>Her g\u00fcn zorla\u015f\u0131yor ya\u015fam\r<br\/>Hak istedim su\u00e7 say\u0131ld\u0131\r<br\/>\r<br\/>\u0130nat etsek d\u00f6v\u00fcyorlar\r<br\/>Y\u00fcz\u00fcm\u00fcze s\u00f6v\u00fcyorlar\r<br\/>Tekme tokat kovuyorlar\r<br\/>Hak istedim su\u00e7 say\u0131ld\u0131\r<br\/>\r<br\/>Ar namus \u00e7\u0131kt\u0131 pazara\r<br\/>Ambargo kondu yazara\r<br\/>Kefensiz girdik mezara\r<br\/>Hak istedim su\u00e7 say\u0131ld\u0131\r<br\/>\r<br\/>Ke\u015fke pa\u015fam tekrar ersen  \r<br\/>Yobazlar\u0131 kendin g\u00f6rsen\r<br\/>KUL KEMAL\u2019e bir el versen\r<br\/>Hak  istedim su\u00e7 say\u0131ld\u0131\r<br\/>\t19.09.1993\r<br\/>VURULDU ATAM\r<br\/>\r<br\/>Sen gittin gideli bak neler oldu\r<br\/>Atat\u00fcrk\u00e7\u00fc gen\u00e7ler vuruldu atam\r<br\/>Eli kanl\u0131 g\u00fc\u00e7ler \u00fclkeyi sard\u0131\r<br\/>Gen\u00e7lerin \u00e7arm\u0131ha gerildi atam\r<br\/>\r<br\/>\u00c7eteler \u00e7o\u011fald\u0131 eli silahl\u0131\r<br\/>Kimisi tesbihli kimi k\u00fclahl\u0131\r<br\/>Senin meclisine merve kavakl\u0131\r<br\/>\u0130rtica s\u00fcs\u00fcyle girildi atam\r<br\/>\r<br\/>Ayd\u0131nl\u0131k T\u00fcrkiye karanl\u0131k oldu\r<br\/>Her taraf\u0131 fitne ficikle doldu\r<br\/>G\u00fczel ilkelerin raflarda kald\u0131\r<br\/>Arada s\u0131rada g\u00f6r\u00fcld\u00fc atam\r<br\/>\r<br\/>Cumhuriyet devrimlerin silindi\r<br\/>Laiklikte \u00f6z kalmad\u0131 delindi\r<br\/>Yarg\u0131s\u0131z infaza k\u0131l\u0131f bulundu\r<br\/>Herbir yere tuzak kuruldu atam\r<br\/>\r<br\/>Arap\u00e7a okunur T\u00fcrk\u00e7emiz ezan\r<br\/>Ba\u015f tac\u0131 edilir arab\u0131 gezen\r<br\/>\u0130\u015fkencede \u00f6ld\u00fc do\u011fruyu yazan\r<br\/>Yazarlar kefene d\u00fcr\u00fcld\u00fc atam\r<br\/>\r<br\/>Neyi anlatay\u0131m gayr\u0131 yoruldum\r<br\/>Umursamaz ayd\u0131nlara k\u0131r\u0131ld\u0131m\r<br\/>Seni sevdim ilden ile s\u00fcr\u00fcld\u00fcm\r<br\/>Etraf\u0131m dikenle sar\u0131ld\u0131 atam\r<br\/>\r<br\/>Herkes bilen oldu bilmeyen yoktur\r<br\/>\u00d6ls\u00fcne tutuyor hastay\u0131 doktur\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im bizi d\u00f6vseler hakt\u0131r\r<br\/>Yobazl\u0131k yeniden dirildi atam.\r<br\/>\t\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>ATAT\u00dcRK\u2019\u00dcN \u0130LKES\u0130NDE\r<br\/>\r<br\/>Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn ilkesinde\r<br\/>Sava\u015f yoktur bar\u0131\u015f vard\u0131r\r<br\/>Cumhuriyet \u00fclkesinde\r<br\/>Teknolojik yar\u0131\u015f vard\u0131r\r<br\/>\r<br\/>Dile\u011fimiz hak\u00e7a d\u00fczen\r<br\/>Var olmadan ezen \u00fczen\r<br\/>Ara\u015ft\u0131r\u0131p bilim \u00e7\u00f6zen\r<br\/>Y\u0131ld\u0131zlara var\u0131\u015f vard\u0131r\r<br\/>\r<br\/>Ama\u00e7 olsa hakka sayg\u0131\r<br\/>Orda olmaz tasa kayg\u0131\r<br\/>\u0130nsana a\u015fk ile duygu\r<br\/>Kucak a\u00e7\u0131p sar\u0131\u015f vard\u0131r\r<br\/>\r<br\/>Yurtta sulh cihanda bar\u0131\u015f\r<br\/>Sa\u011flam v\u00fccut ilmi yar\u0131\u015f\r<br\/>Bu topra\u011fa kar\u0131\u015f kar\u0131\u015f\r<br\/>\u00c7apa ile vuru\u015f vard\u0131r\r<br\/>\r<br\/>Devlet millet birle\u015fmesi\r<br\/>Hak hukukun yerle\u015fmesi\r<br\/>\u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn g\u00fcrle\u015fmesi\r<br\/>Yeni \u00e7a\u011fa giri\u015f vard\u0131r\r<br\/>\r<br\/>Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn Y\u00fcce genci\r<br\/>Y\u0131kar \u00e7a\u011f d\u0131\u015f\u0131 direnci\r<br\/>KUL KEMAL\u2019in bu g\u00fcvenci\r<br\/>Ayd\u0131nl\u0131\u011fa eri\u015f vard\u0131r.\r<br\/>\t23.04.1999\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>DALGALAN BAYRA\u011eIM \r<br\/>\r<br\/>\u015eehidin kan\u0131ndan rengini alan\r<br\/>Dalgalan bayra\u011f\u0131m g\u00f6kler senindir\r<br\/>Atalardan bize yadigar kalan\r<br\/>Dalgalan bayra\u011f\u0131m g\u00f6kler senindir\r<br\/>\r<br\/>Cumhuriyet all\u0131 renginle ya\u015far\r<br\/>Y\u0131rtar as\u0131rlar\u0131 sonsuza ta\u015far\r<br\/>Senin sevdan ile ulusum co\u015far\r<br\/>Dalgalan bayra\u011f\u0131m g\u00f6kler senindir\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6\u011fs\u00fcmdeki ni\u015fan  ay\u0131m y\u0131ld\u0131z\u0131m\r<br\/>Seninle s\u00fcslenir  gecem g\u00fcnd\u00fcz\u00fcm\r<br\/>Paslanm\u0131\u015f evrende yanan yald\u0131z\u0131m\r<br\/>Dalgalan bayra\u011f\u0131m g\u00f6kler senindir\r<br\/>\r<br\/>Vermem seni kadir bilmeyen yoza\r<br\/>Sensiz ula\u015f\u0131lmaz \u00e7a\u011fdaki h\u0131za\r<br\/>S\u00fcz\u00fcl\u00fcp duru\u015fun onurdur bize\r<br\/>Dalgalan bayra\u011f\u0131m g\u00f6kler senindir\r<br\/>\r<br\/>En b\u00fcy\u00fck varisin Mustafa Kemal\r<br\/>Yaz\u0131lm\u0131\u015f g\u00f6\u011fs\u00fcne  ay y\u0131ld\u0131z hilal\r<br\/>Can verilir sana gelmeden zeval\r<br\/>Dalgalan bayra\u011f\u0131m g\u00f6kler senindir\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im sevincimde tasamda \r<br\/>\u0130\u00e7imdesin can evimde k\u00f6\u015femde\r<br\/>Yerin ilk s\u0131rada anayasamda\r<br\/>Dalgalan bayra\u011f\u0131m g\u00f6kler senindir.\r<br\/>\t11.08.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>VATAN SANA EMANET\r<br\/>\r<br\/>Sen \u015eehit torunu  gazi o\u011flusun\r<br\/>Ku\u015fan o\u011flum vatan sana emanet\r<br\/>N\u00f6bet sende kem g\u00f6rmesin ulusun\r<br\/>Ku\u015fan o\u011flum vatan sana emanet\r<br\/>\r<br\/>Her kar\u0131\u015f toprakta \u015fehidin kan\u0131\r<br\/>Bo\u015f verme ge\u00e7mi\u015fe atan\u0131 tan\u0131\r<br\/>Onlar getirdiler bu g\u00fcne seni\r<br\/>Ku\u015fan o\u011flum vatan sana emanet\r<br\/>\r<br\/>Bar\u0131\u015fa destek ol y\u0131k\u0131c\u0131 olma\r<br\/>Kavra sanca\u011f\u0131n\u0131 geride kalma\r<br\/>Zalimlerle d\u00f6v\u00fc\u015f kavgadan y\u0131lma\r<br\/>Ku\u015fan o\u011flum vatan sana emanet\r<br\/>\r<br\/>Armam\u0131z ay y\u0131ld\u0131z rengin kan\u0131m\u0131z\r<br\/>Odur \u015ferefimiz odur \u015fan\u0131m\u0131z\r<br\/>Yurtsuz neye yarar \u00e7\u0131ks\u0131n can\u0131m\u0131z\r<br\/>Ku\u015fan o\u011flum vatan sana emanet\r<br\/>\r<br\/>A\u00e7\u0131k dursun aln\u0131n \u015fan var orada\r<br\/>Temiz ol mikroptan ar\u0131n yarada\r<br\/>Ay\u0131k dur denizde g\u00f6kte karada\r<br\/>Ku\u015fan o\u011flum vatan sana emanet\r<br\/>\r<br\/>\u00d6zg\u00fcr\u00fcm sahip \u00e7\u0131k vatan senindir\r<br\/>Ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k i\u00e7in yatan senindir\r<br\/>KUL KEMAL ozan\u0131m atan senindir\r<br\/>Ku\u015fan o\u011flum vatan sana emanet.\r<br\/>\t23.08.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>ATAT\u00dcRK\u00dcN \u0130LKELER\u0130\r<br\/>\r<br\/>Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn ilkesini anlay\u0131p\r<br\/>Devrimleri \u00e7\u00f6zemedik su\u00e7luyuz\r<br\/>Atom \u00e7a\u011f\u0131 s\u00fcratine uymay\u0131p\r<br\/>Y\u0131ld\u0131zlar\u0131 gezemedik su\u00e7luyuz\r<br\/>\r<br\/>Halk\u00e7\u0131l\u0131k denince neyi anlad\u0131k\r<br\/>Biz konu\u015ftuk yine bizler dinledik\r<br\/>Bo\u015fa estik bo\u015fa ya\u011fd\u0131k kinledik\r<br\/>Ger\u00e7ekleri yazamad\u0131k su\u00e7luyuz\r<br\/>\r<br\/>Sapt\u0131r\u0131ld\u0131k laikli\u011fin \u00f6z\u00fcnden \r<br\/>Gidilmedi Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn izinden\r<br\/>Vazge\u00e7ildi \u00e7a\u011fda\u015f toplum tezinden\r<br\/>Yobazl\u0131\u011f\u0131 bozamad\u0131k su\u00e7luyuz\r<br\/>\r<br\/>Milliyet\u00e7i \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011fa ili\u015fti \r<br\/>Sava\u015flarla yer k\u00fcreyi b\u00f6l\u00fc\u015ft\u00fc\r<br\/>Kapitalist d\u00fczen geldi  geli\u015fti\r<br\/>Hata nerde sezemedik su\u00e7luyuz\r<br\/>\r<br\/>Cumhuriyet devrimleri nerede\r<br\/>\u0130lkesizlik mikrop oldu yarada\r<br\/>\u00d6z kalmad\u0131 k\u00fclt\u00fcr\u00fcnde t\u00f6rede\r<br\/>Do\u011fru y\u00f6n\u00fc \u00e7izemedik su\u00e7luyuz\r<br\/>\r<br\/>Ge\u00e7 de\u011fil KUL KEMAL ak\u0131ll\u0131 olsak\r<br\/>Birli\u011fi sa\u011flay\u0131p yan yana gelsek\r<br\/>Y\u0131kar\u0131z engeli biz bizi bilsek\r<br\/>\u015eu benli\u011fi ezemedik su\u00e7luyuz.\r<br\/>\t1995\r<br\/>ARIYORUZ NERDES\u0130N? \r<br\/>\r<br\/>Y\u00fcce atam emanetin \u00fclkemiz\r<br\/>Darda kald\u0131k ar\u0131yoruz nerdesin? \r<br\/>Kay\u0131p oldu g\u00fcvenimiz ilkemiz\r<br\/>Zorda kald\u0131k ar\u0131yoruz nerdesin? \r<br\/>\r<br\/>Nerde vatan i\u00e7in can ba\u015f verenler\r<br\/>Kazmayla k\u00fcrekle harbe girenler\r<br\/>\u00dclkemiz bat\u0131yor \u00e7ald\u0131 sirenler\r<br\/>Surda kald\u0131k ar\u0131yoruz nerdesin? \r<br\/>\r<br\/>Bir T\u00fcrk bir cihana bedel s\u00f6z\u00fcn var\r<br\/>Tarihlerden silinemez izin var\r<br\/>Medeni muhas\u0131r \u00e7a\u011fda\u015f tezin var\r<br\/>Korda kald\u0131k ar\u0131yoruz nerdesin? \r<br\/>\r<br\/>Cumhuriyet bek\u00e7ileri nerede\r<br\/>\u00c7\u0131ban ba\u015f\u0131 irile\u015fti yarada\r<br\/>Vatan sevmek as\u0131l idi t\u00f6rede\r<br\/>Derde kald\u0131k ar\u0131yoruz nerdesin? \r<br\/>\r<br\/>Emek\u00e7iler gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k\r<br\/>Hak yiyeni alk\u0131\u015flad\u0131k y\u0131l\u0131\u015ft\u0131k\r<br\/>Zorlad\u0131lar bu d\u00fczene al\u0131\u015ft\u0131k\r<br\/>Harda kald\u0131k ar\u0131yoruz nerdesin? \r<br\/>\r<br\/>Altm\u0131\u015f y\u0131ld\u0131r haz\u0131r\u0131n\u0131 bitirdik\r<br\/>Satt\u0131k yedik memleketi bat\u0131rd\u0131k\r<br\/>Kay\u0131p ettik kendimizi yitirdik\r<br\/>Hurda kald\u0131k ar\u0131yoruz nerdesin? \r<br\/>\r<br\/>Sen gelsen de \u00e7eksen halk\u0131n ba\u015f\u0131n\u0131\r<br\/>T\u00fcrk ulusu takip etsek pe\u015fini\r<br\/>KUL KEMAL ozan\u0131m s\u0131kt\u0131 di\u015fini\r<br\/>Horda kald\u0131k ar\u0131yoruz nerdesin? \r<br\/>\t\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>D\u00dc\u015e\u00dcRD\u00dcN BEN\u0130 D\u0130LE\r<br\/>\r<br\/>A\u015fk\u0131ma katt\u0131n hile\r<br\/>\u00dcr\u00fcsva ettin ele\r<br\/>Ba\u015fka bir \u015fey demiyom\r<br\/>Boyun posun devrile\r<br\/>\r<br\/>El g\u00f6rd\u00fc neler ettin\r<br\/>Yarama tuzu teptin\r<br\/>Hemi yakt\u0131n yand\u0131rd\u0131n\r<br\/>Hemi b\u0131rak\u0131p gittin\r<br\/>\r<br\/>Durmad\u0131n durulmad\u0131n\r<br\/>\u00dczmekten yorulmad\u0131n\r<br\/>\u00c7irkin \u00f6mr\u00fcn\u00fc yedi\r<br\/>Sen bana sar\u0131lmad\u0131n\r<br\/>\r<br\/>Git geriye geriye\r<br\/>Ald\u0131n \u00f6mr\u00fcm yar\u0131ya\r<br\/>Var\u0131p \u00e7irkini \u00f6pt\u00fcn\r<br\/>Dudaklar\u0131n \u00e7\u00fcr\u00fcye\r<br\/>\r<br\/>A\u015fk\u0131n yakt\u0131 yand\u0131rd\u0131\r<br\/>G\u00f6z k\u0131rpt\u0131n inand\u0131rd\u0131\r<br\/>KUL KEMAL inanmazd\u0131 \r<br\/>Ka\u015f edince kand\u0131rd\u0131\r<br\/>\t03.04.1978\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>G\u00d6ZDE S\u0130TEM VAR\r<br\/>\r<br\/>Hallerim peri\u015fan kald\u0131m arada\r<br\/>Yarden haber gelmez g\u00f6z de sitem var\r<br\/>Hi\u00e7 mi d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyor yarim nerede\r<br\/>Dost deyip a\u011flayan s\u00f6z de sitem var\r<br\/>\r<br\/>Hasretiyle g\u00fcnler y\u0131l oldu uzar\r<br\/>Sine de yaralar azd\u0131k\u00e7a azar\r<br\/>Hayalim seninle beraber gezer\r<br\/>\u0130syan eder beden diz de sitem var\r<br\/>\r<br\/>Cemali g\u00f6nl\u00fcm\u00fc \u0131s\u0131tan g\u00fcne\u015f\r<br\/>Cennet bah\u00e7esinden gelen bircan e\u015f\r<br\/>B\u00fclb\u00fcl\u00fc saklayan en g\u00fczel kafes\r<br\/>G\u00fcle boyun e\u011fer y\u00fcz de sitem var\r<br\/>\r<br\/>Boranl\u0131 yaylan\u0131n \u00e7al\u0131s\u0131 oldum\r<br\/>Bir huri yolunun hal\u0131s\u0131 oldum\r<br\/>Kadir bilmeyenin delisi oldum\r<br\/>\u015eu g\u00f6nl\u00fcm\u00fc yakan k\u00f6z de sitem var\r<br\/>\r<br\/>Neler \u00e7ekiyorum g\u00f6n\u00fcl y\u00fcz\u00fcnden\r<br\/>Korkuyorum kalbin \u00e7arpan h\u0131z\u0131ndan\r<br\/>\u015eefaat umuyorum huri k\u0131z\u0131ndan\r<br\/>U\u011frun u\u011frun bakar naz da sitem var\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019e nedir bunca i\u015fkence\r<br\/>Ne g\u00fcnd\u00fcz\u00fc belli ne belli gece\r<br\/>Yar i\u00e7in \u00e7ekti\u011fim gitmiyor g\u00fcce\r<br\/>Beni derde salan saz da sitem var\r<br\/>\t08.08.2001\r<br\/> \r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>DEMOKRAS\u0130 \u0130ST\u0130YORUM\r<br\/>\r<br\/>B\u00fct\u00fcn insanlar\u0131 seven \r<br\/>Demokrasi istiyorum\r<br\/>Hakl\u0131ya hakk\u0131n\u0131 veren \r<br\/>Demokrasi istiyorum.\r<br\/>\r<br\/>Olmas\u0131n insan kay\u0131ran \r<br\/>Zengin fakiri ay\u0131ran \r<br\/>B\u00fct\u00fcn halk\u0131n\u0131 doyuran \r<br\/>Demokrasi istiyorum\r<br\/>\r<br\/>Mezhep maskesi takmayan \r<br\/>Dinli dinsize bakmayan \r<br\/>\u0130\u00e7inde insan yakmayan \r<br\/>Demokrasi istiyorum\r<br\/>\r<br\/>Yalans\u0131z dolans\u0131z d\u00fczen \r<br\/>Bas\u0131n\u0131 do\u011fruyu yazan \r<br\/>Kirli i\u015fte oyun bozan \r<br\/>Demokrasi istiyorum\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im avaz ile \r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcnceni getir dile \r<br\/>\u015eark\u0131 ile t\u00fcrk\u00fc ile \r<br\/>Demokrasi istiyorum.\r<br\/>\t04.04.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BU NE B\u0130\u00c7\u0130M DEMOKRAS\u0130? \r<br\/>\r<br\/>\u0130nsan hakk\u0131n\u0131 gasp eder \r<br\/>Bu ne bi\u00e7im demokrasi? \r<br\/>Su\u00e7lu su\u00e7suz al\u0131p gider \r<br\/>Bu ne bi\u00e7im demokrasi? \r<br\/>\r<br\/>\u0130nsan insana sayg\u0131s\u0131z \r<br\/>Sorunlar\u0131na kayg\u0131s\u0131z \r<br\/>Kimi yolsuz kimi h\u0131rs\u0131z \r<br\/>Bu ne bi\u00e7im demokrasi? \r<br\/>\r<br\/>Cahili k\u00e2milden fazla \r<br\/>Daha da art\u0131yor h\u0131zla \r<br\/>Tarafs\u0131z bir g\u00f6zle g\u00f6zle\r<br\/>Bu ne bi\u00e7im demokrasi? \r<br\/>\r<br\/>Demokrasi iyi d\u00fczen \r<br\/>Olmasa halk\u0131n\u0131 ezen \r<br\/>KUL KEMAL\u2019im k\u0131zar bazen \r<br\/>Bu ne bi\u00e7im demokrasi? \r<br\/>\t09.01.1994\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u0130Z\u0130 KALDI YER Y\u00dcZ\u00dcNDE\r<br\/>\r<br\/>R\u00fczgar vurdu \u00e7am y\u0131k\u0131ld\u0131\r<br\/>\u0130zi kald\u0131 yer y\u00fcz\u00fcnde\r<br\/>Ozan y\u00fcz\u00fcld\u00fc yak\u0131ld\u0131\r<br\/>K\u00f6z\u00fc kald\u0131 yer y\u00fcz\u00fcnde\r<br\/>\r<br\/>K\u0131r\u0131l\u0131nca \u00e7am\u0131n dal\u0131\r<br\/>Topra\u011fa  s\u00fcz\u00fcld\u00fc bal\u0131\r<br\/>O zaman k\u0131skand\u0131 \u00e7al\u0131\r<br\/>Lezi kald\u0131 yer y\u00fcz\u00fcnde\r<br\/>\r<br\/>Evren ile semah d\u00f6nd\u00fc\r<br\/>G\u00fcne\u015f yand\u0131 y\u0131ld\u0131z s\u00f6nd\u00fc\r<br\/>Ad\u0131na H\u00fcdayi dendi\r<br\/>Tezi kald\u0131 yer y\u00fcz\u00fcnde\r<br\/>\r<br\/>Sevgi benim dinim dedi\r<br\/>Yok kimseye kinim dedi\r<br\/>Kabem insan y\u00f6n\u00fcm dedi\r<br\/>S\u00fcz\u00fc kald\u0131 yer y\u00fcz\u00fcnde\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL yand\u0131 tutu\u015ftu\r<br\/>B\u00fclb\u00fcller dertli \u00f6t\u00fc\u015ft\u00fc\r<br\/>\u00c7ok ozan do\u011fdu yeti\u015fti\r<br\/>Az\u0131 kald\u0131 yer y\u00fcz\u00fcnde.\r<br\/>\t22.11.2001\r<br\/>\r<br\/>H\u00fcdayi baban\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fc 22.11.2001 Saat 01.00\r<br\/>Benim duydu\u011fum saat  sabah 04 00\r<br\/>\u015eiirin yaz\u0131l\u0131\u015f saati sabah 05.45\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KAVL\u0130 KARAR \r<br\/>\r<br\/>\u0130nkar m\u0131 ediyon g\u00f6z\u00fcn ya\u015f\u0131n\u0131\r<br\/>Niye ayr\u0131l\u0131rken a\u011flamad\u0131k m\u0131? \r<br\/>Bir \u00e7ap\u0131t y\u0131rt\u0131p da dilek a\u011fc\u0131na\r<br\/>Kavli karar verip ba\u011flamad\u0131k m\u0131? \r<br\/>\r<br\/>Sonra gelip oturduk ya \u00e7ay\u0131ra\r<br\/>Dedin ya sevdi\u011fim Allah kay\u0131ra\r<br\/>Seni yad\u0131 elde kimler doyura\r<br\/>D\u00f6\u015f\u00fcm\u00fcze vurup da\u011flamad\u0131k m\u0131? \r<br\/>\r<br\/>Meylini \u00e7evirme Allah a\u015fk\u0131na\r<br\/>Yad elleri koyma g\u00f6n\u00fcl k\u00f6\u015fk\u00fcne\r<br\/>Niye sitem ettin a\u015fk\u0131 me\u015fkime\r<br\/>Co\u015fkun sular gibi \u00e7a\u011flamad\u0131k m\u0131? \r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL ge\u00e7 kal\u0131p nolur \u00f6zletme\r<br\/>K\u00f6\u015fe ba\u015flar\u0131nda yolun g\u00f6zletme\r<br\/>G\u00f6z ya\u015f\u0131m\u0131 muhannetten gizletme\r<br\/>Aram\u0131zda birlik sa\u011flamad\u0131k  m\u0131? \r<br\/>\t12.08.1976\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YAR D\u0130YEY\u0130M M\u0130? \r<br\/>\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcm sevece\u011fin bir g\u00fczel g\u00f6rd\u00fcm\r<br\/>\u015e\u00f6yle bir g\u00fczele yar diyeyim mi? \r<br\/>Tarad\u0131m ok\u015fad\u0131m z\u00fclf\u00fcn\u00fc \u00f6rd\u00fcm\r<br\/>Benim g\u00f6nl\u00fcm sende var diyeyim mi? \r<br\/>\r<br\/>Mutlulu\u011fun meftunusun ezelden\r<br\/>Ara onu bulmak i\u00e7in tez elden\r<br\/>Murat almak istiyorsan g\u00fczelden\r<br\/>Al beni sinene sar diyeyim mi? \r<br\/>\r<br\/>Sim siyah sa\u00e7lar\u0131 uzam\u0131\u015f bele\r<br\/>G\u00fczelli\u011fi uymu\u015f lebinde dile\r<br\/>Say\u0131lmaz benleri benziyor g\u00fcle\r<br\/>Kurban olsun sana ser  diyeyim mi? \r<br\/>\r<br\/>Gel sev g\u00f6n\u00fcl b\u00f6yle bir sevgili var\r<br\/>Tamda sana lay\u0131k olacak bir yar\r<br\/>Melekler \u015fah\u0131n\u0131 al sinene sar\r<br\/>Dal\u0131mda g\u00fcl\u00fcm\u00fc der diyeyim mi? \r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im derki Sivas boyundan\r<br\/>\u015eark\u0131\u015fla il\u00e7esi sara\u00e7 k\u00f6y\u00fcnden\r<br\/>Bir g\u00fczel g\u00f6rd\u00fcm ki huri huyundan\r<br\/>Al g\u00f6nl\u00fcm\u00fc diyor ver diyeyim mi? \r<br\/>\t1976\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KA\u015eI \u0130LE G\u00d6Z\u00dcNDEN\r<br\/>\r<br\/>Yaraland\u0131 g\u00f6n\u00fcl inkar edilmez,\r<br\/>Bir g\u00fczelin ka\u015f\u0131 ile g\u00f6z\u00fcnden.\r<br\/>T\u00f6vbe bu yarayla menzil al\u0131nmaz,\r<br\/>Yaraland\u0131 sinem dilde s\u00f6z\u00fcnden.\r<br\/>\r<br\/>Gece ay\u0131 yakar g\u00fcnd\u00fcz g\u00fcne\u015fi,\r<br\/>Cihanda bulunmaz benzeri e\u015fi,\r<br\/>G\u00f6r\u00fcr g\u00f6rmez yand\u0131 g\u00f6n\u00fcl ate\u015fi,\r<br\/>Kavruldu bedenim yand\u0131 k\u00f6z\u00fcnden.\r<br\/>\r<br\/>Endam\u0131 benziyor taze fidana,\r<br\/>Her bak\u0131\u015f\u0131 zarar veriyor cana,\r<br\/>Y\u00fcz bin kere yansam bakar\u0131m yine,\r<br\/>Kavrulsa bedenim onun y\u00fcz\u00fcnden.\r<br\/>\r<br\/>\u00d6v\u00fcnmek yak\u0131\u015f\u0131r ulu soyuna,\r<br\/>\u00c7ekmi\u015f  \u015falvar\u0131n\u0131 suna boyuna,\r<br\/>Kar\u0131\u015fm\u0131\u015flar d\u00fc\u011f\u00fcn dernek toyuna,\r<br\/>Yetemedim pe\u015fi s\u0131ra h\u0131z\u0131ndan.\r<br\/>\r<br\/>Bedenim yan\u0131yor dedim a\u015fk\u0131ndan,\r<br\/>\u00d6\u00e7 m\u00fc al\u0131yorsun yoldan  d\u00fc\u015fk\u00fcnden,\r<br\/>H\u00fcday\u0131 seversen kovma k\u00f6\u015fk\u00fcnden,\r<br\/>KUL KEMAL\u2019i  usand\u0131rd\u0131 naz\u0131ndan. \r<br\/>\t09.06.1998\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>TENEZZ\u00dcLLE \r<br\/>\r<br\/>Mahmur g\u00f6zlerinde muhabbet sezdim,\r<br\/>Sabah seherinde g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn zaman.\r<br\/>A\u015fk\u0131 hayalinle cenneti gezdim,\r<br\/>Tenez\u00fclle derdim sordu\u011fun zaman.\r<br\/>\r<br\/>Sa\u00e7lar\u0131n tar\u0131mar z\u00fclf\u00fcn dola\u015f\u0131k,\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcm zindan\u0131na sa\u00e7\u0131ld\u0131 \u0131\u015f\u0131k,\r<br\/>Leblerin yan\u0131na bir \u015fim\u015fir ka\u015f\u0131k,\r<br\/>Lezzetine vard\u0131m sard\u0131\u011f\u0131n zaman.\r<br\/>\r<br\/>Z\u00fclf\u00fcn\u2019\u00fc taram\u0131\u015f ka\u015f\u0131n \u00fcst\u00fcne,\r<br\/>Ak gerdan a\u00e7\u0131lm\u0131\u015f d\u00f6\u015f\u00fcn \u00fcst\u00fcne,\r<br\/>Sanki g\u00fcne\u015f do\u011fmu\u015f k\u0131\u015f\u0131n \u00fcst\u00fcne,\r<br\/>Eridim y\u00fcz\u00fcme bakt\u0131\u011f\u0131n zaman.\r<br\/>\r<br\/>E\u011fer yand\u0131y\u0131sam vebali sana,\r<br\/>Beni derde salan ey selvi suna,\r<br\/>A\u015fk\u0131y\u0131n ate\u015fi yerle\u015fti cana,\r<br\/>Ar etmem \u00f6mr\u00fcm\u00fc yakt\u0131\u011f\u0131n zaman.\r<br\/>\r<br\/>Badi saba meftun etti edas\u0131,\r<br\/>B\u00fclb\u00fclleri aratm\u0131yor sedas\u0131,\r<br\/>Sermest etti KUL KEMAL\u2019i badesi,\r<br\/>Ne ge\u00e7er eline y\u0131kt\u0131\u011f\u0131n zaman.\r<br\/>\t10.11.1997\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YARAM BEN\u0130M \r<br\/>\r<br\/>\u0130\u00e7erimden s\u0131z\u0131l\u0131yor,\r<br\/>\u00c7ok derinde yaram benim.\r<br\/>Emir Hak\u2019tan yaz\u0131l\u0131yor,\r<br\/>Herhal geldi s\u0131ram benim.\r<br\/>\r<br\/>Ba\u011fr\u0131m i\u00e7ten i\u00e7e yanar,\r<br\/>Dizim tutmaz ba\u015f\u0131m d\u00f6ner,\r<br\/>Sanki felek beni s\u0131nar,\r<br\/>Ak olmad\u0131 karam benim.\r<br\/>\r<br\/>Kalkm\u0131yor ki ba\u015ftan duman,\r<br\/>G\u00f6zlerimden gitmez g\u00fcman,\r<br\/>Yeter \u00e7ekti\u011fim el aman,\r<br\/>G\u00fcls\u00fcn gayri \u015furam benim.\r<br\/>\r<br\/>\u00c7\u00f6z\u00fcl\u00fcr m\u00fc beden buzu,\r<br\/>G\u00f6r\u00fclmezse dostun y\u00fcz\u00fc,\r<br\/>Durmaz kanar g\u00f6n\u00fcl g\u00f6z\u00fc,\r<br\/>Elim ermez saram benim.\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im ba\u011fr\u0131m narda,\r<br\/>Ar\u0131yorum yarim nerde,\r<br\/>D\u00fc\u015ft\u00fcm yola bir seherde,\r<br\/>Nerde g\u00f6z\u00fc karam benim.\r<br\/>\t08.06.2001\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>B\u0130R G\u00dcZEL\u0130N TEBESS\u00dcM\u00dc\r<br\/>\r<br\/>Y\u00fcre\u011fime tohum eker \r<br\/>Bir g\u00fczelin tebess\u00fcm\u00fc\r<br\/>Ate\u015f olur beni yakar\r<br\/>Bir g\u00fczelin tebess\u00fcm\u00fc\r<br\/>\r<br\/>\u00d6len insan cana gelir\r<br\/>Ya\u015famaktan heves al\u0131r\r<br\/>Her dertlere deva olur\r<br\/>Bir g\u00fczelin tebess\u00fcm\u00fc\r<br\/>\r<br\/>Eda ile naz\u0131 ile,\r<br\/>Baldan tatl\u0131 s\u00f6z\u00fc ile,\r<br\/>Yakar  beni g\u00f6z\u00fc ile,\r<br\/>Bir g\u00fczelin tebess\u00fcm\u00fc.\r<br\/>\r<br\/>Bu k\u0131z beni yakt\u0131 a\u015fka,\r<br\/>Davet ettim geldi me\u015fke,\r<br\/>KUL KEMAL\u2019i ald\u0131 k\u00f6\u015fke,\r<br\/>Bir g\u00fczelin tebess\u00fcm\u00fc.\r<br\/>\t23.07.1975\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>G\u00d6RSE \u0130D\u0130K CEPHELERDE\r<br\/>\r<br\/>Kavga yerine bar\u0131\u015f\u0131,\r<br\/>G\u00f6rse idik cephelerde.\r<br\/>S\u0131n\u0131rs\u0131z ilim yar\u0131\u015f\u0131,\r<br\/>Verse idik cephelerde.\r<br\/>\r<br\/>D\u00fcnya halklar\u0131 el ele,\r<br\/>Verilseydi m\u00fccadele,\r<br\/>Ad\u0131m ad\u0131m \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011fe,\r<br\/>Varsa idik cephelerde.\r<br\/>\r<br\/>\u0130limde olsayd\u0131k gazi, \r<br\/>Kesilmezdi \u00e7a\u011f\u0131n h\u0131z\u0131,\r<br\/>Silah\u0131n yerine saz\u0131, \r<br\/>\u00c7alsa idik cephelerde.\r<br\/>\r<br\/>Silahlar bir alem olsa, \r<br\/>K\u0131\u015flalara ilim dolsa,\r<br\/>T\u00fcm d\u00fcnyaya bar\u0131\u015f gelse, \r<br\/>G\u00f6rse idik cephelerde.\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im \u00e7al saz\u0131n\u0131. \r<br\/>Cihan duysun avaz\u0131n\u0131, \r<br\/>Bar\u0131\u015f\u0131n dostluk y\u00fcz\u00fcn\u00fc, \r<br\/>Serse idik cephelerde.\r<br\/>\t16.08.1974\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u00d6L\u00c7\u00dcL\u00dc VER\r<br\/>\r<br\/>Saya saya derdim bitiremedim,\r<br\/>\u00d6l\u00e7\u00fcl\u00fc ver kadir mevlam verirken.\r<br\/>Y\u00fcklendim s\u0131rt\u0131ma g\u00f6t\u00fcremedim,\r<br\/>\u00d6l\u00e7\u00fcl\u00fc ver kadir mevlam verirken.\r<br\/>\r<br\/>Ben isyan ettik\u00e7e daha da verdin,\r<br\/>\u00c7ekemiyom dedim bu kadar derdin,\r<br\/>Figan\u0131m y\u00fckseldi zar\u0131m\u0131 g\u00f6rd\u00fcn,\r<br\/>\u00d6l\u00e7\u00fcl\u00fc ver kadir mevlam verirken.\r<br\/>\r<br\/>\u0130lle de dostumun derdini ay\u0131r,\r<br\/>Yaralar sinemde b\u00fcy\u00fcr de b\u00fcy\u00fcr,\r<br\/>G\u00fcc\u00fcmde yetmiyor diyemem hay\u0131r,\r<br\/>\u00d6l\u00e7\u00fcl\u00fc ver kadir mevlam verirken.\r<br\/>\r<br\/>Yar yaras\u0131 dersen boydan a\u015f\u0131yor,\r<br\/>Att\u0131m da\u011farc\u0131\u011fa doldu ta\u015f\u0131yor,\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcm alev ald\u0131 nara pi\u015fiyor,\r<br\/>\u00d6l\u00e7\u00fcl\u00fc ver kadir mevlam verirken.\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im der ki y\u00fcrek yaral\u0131,\r<br\/>Ala hasret idim giydim karal\u0131,\r<br\/>\u0130pe sapa gelmez derdim s\u0131ral\u0131,\r<br\/>\u00d6l\u00e7\u00fcl\u00fc ver kadir mevlam verirken.\r<br\/>\t20.04.1980\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SANA GEL\u0130YOM CANANIM\r<br\/>\r<br\/>Sana geliyom canan\u0131m,\r<br\/>Ondan bundan sora sora.\r<br\/>Ferim kesik yok derman\u0131m,\r<br\/>Yollar beni yora yora.\r<br\/>\r<br\/>Sizin iller uzak iller,\r<br\/>Bozuk bozuk ince yollar,\r<br\/>\u00d6tmez oldu sazda teller,\r<br\/>Tellerini k\u0131ra k\u0131ra.\r<br\/>\r<br\/>Sivas\u0131ma varam dedim,\r<br\/>\u015eark\u0131\u015flam da duram dedim,\r<br\/>Yari \u00e7abuk saram dedim,\r<br\/>Yakla\u015fm\u0131\u015f\u0131m vara vara.\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im  ba\u011fr\u0131m yanar,\r<br\/>Ondan m\u0131d\u0131r yari arar,\r<br\/>Sevdi\u011finde  seni sorar,\r<br\/>Git d\u00f6\u015f\u00fcne vura vura.\r<br\/>\t30.07.1982\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BEKLEYECE\u011e\u0130M\r<br\/>\r<br\/>Beni hat\u0131rlay\u0131p d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn g\u00fcn\u00fc,\r<br\/>Vurulmu\u015f  olsam da bekleyece\u011fim.\r<br\/>K\u0131blem kabul edip gitti\u011fin y\u00f6n\u00fc,\r<br\/>K\u0131r\u0131lm\u0131\u015f olsam da bekleyece\u011fim.\r<br\/>\r<br\/>Ne \u00e7ekti\u011fim elem ne g\u00f6zde ya\u015f\u0131m,\r<br\/>Tenha da a\u011flayan bu yaln\u0131z ba\u015f\u0131m,\r<br\/>Seni  bekleriken zehrolan a\u015f\u0131m,\r<br\/>Dar\u0131lm\u0131\u015f olsam da bekleyece\u011fim.\r<br\/>\r<br\/>Sa\u00e7lar\u0131m bembeyaz biraz d\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015f,\r<br\/>Surat\u0131m k\u0131r\u0131\u015fm\u0131\u015f belim b\u00fck\u00fclm\u00fc\u015f,\r<br\/>Kalmam\u0131\u015f mecalim \u00f6mr\u00fcm s\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015f,\r<br\/>Burulmu\u015f olsam da bekleyece\u011fim.\r<br\/>\r<br\/>Deli poyraz gibi essem engine,\r<br\/>\u00c7a\u011flay\u0131p co\u015farken gelir dingine,\r<br\/>KUL KEMAL teselli verip kendine,\r<br\/>Yorulmu\u015f olsam da bekleyece\u011fim.\r<br\/>\t27.04.1972\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>A\u011eLAMA \r<br\/>\r<br\/>Yaz\u0131k olur g\u00f6zlerine a\u011flama,\r<br\/>A\u011flama yar g\u00f6zlerine gurban\u0131m.\r<br\/>Matem tutup karalar\u0131 ba\u011flama,\r<br\/>Ba\u011flama yar y\u00fczlerine gurban\u0131m.\r<br\/>\r<br\/>Sanki terse esmi\u015f esen yellerin,\r<br\/>Rengi solmu\u015f bah\u00e7endeki g\u00fcllerin,\r<br\/>Peri\u015fan duru\u015fun masum hallerin,\r<br\/>S\u0131zlama yar s\u00f6zlerine gurban\u0131m.\r<br\/>\r<br\/>G\u00fcl a\u00e7an y\u00fcz\u00fcne bulut oturmu\u015f,\r<br\/>Yorgun d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f umudunu yitirmi\u015f,\r<br\/>Sanki b\u00fct\u00fcn varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bat\u0131rm\u0131\u015f,\r<br\/>\u00c7\u0131rp\u0131nma yar gizlerine gurban\u0131m.\r<br\/>\r<br\/>Bak\u0131\u015f\u0131n de\u011fi\u015fti yorgun gibisin,\r<br\/>\u00c7a\u011flar co\u015far idin durgun gibisin,\r<br\/>Sanki bir \u015feylere k\u0131rg\u0131n gibisin,\r<br\/>Gizleme yar nazlar\u0131na gurban\u0131m.\r<br\/>\r<br\/>Ben kendimi el yerine koyamam,\r<br\/>G\u00f6zlerinin damlas\u0131na k\u0131yamam,\r<br\/>Ard\u0131m d\u00f6n\u00fcp bana neymi\u015f diyemem,\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im tezlerine gurban\u0131m. \r<br\/>\t08.06.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Y\u0130\u011e\u0130T BEBEK \r<br\/>\r<br\/>A\u011flad\u0131k\u00e7a g\u00f6zler kara olurmu\u015f\r<br\/>A\u011fla yi\u011fit bebek \u015fimdiden a\u011fla\r<br\/>A\u011flar isen annen meme verirmi\u015f\r<br\/>A\u011fla yi\u011fit bebek \u015fimdiden a\u011fla\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6z\u00fc kara olan korkusuz olur\r<br\/>El atar hakk\u0131n\u0131 zorunan al\u0131r\r<br\/>B\u00fct\u00fcn zarar a\u011f\u0131z dilsize gelir\r<br\/>A\u011fla yi\u011fit bebek \u015fimdiden a\u011fla\r<br\/>\r<br\/>Sar\u0131l haklar\u0131na b\u0131rakma sak\u0131n\r<br\/>Zorluk \u00e7\u0131kart\u0131rlar etmezsen ak\u0131n\r<br\/>Yorarsan kendini zaferin yak\u0131n\r<br\/>A\u011fla yi\u011fit bebek \u015fimdiden a\u011fla\r<br\/>\r<br\/>Sak\u0131n ha doymadan \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr deme\r<br\/>Ya deli diyorlar veyahut seme\r<br\/>Ad\u0131na benzersen gitmezsin g\u00fcme\r<br\/>A\u011fla yi\u011fit bebek \u015fimdiden a\u011fla\r<br\/>\r<br\/>Bu d\u00f6nek d\u00fcnyada neler d\u00f6n\u00fcyor\r<br\/>Kimi yer yan\u0131yor kimi donuyor\r<br\/>Almay\u0131 bilirsen \u00e7ok \u015fey sunuyor\r<br\/>A\u011fla yi\u011fit bebek \u015fimdiden a\u011fla\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im b\u00f6yle sevdim torunu\r<br\/>Dedim ki  bug\u00fcnden d\u00fc\u015f\u00fcn yar\u0131n\u0131\r<br\/>Ele \u00f6d\u00fcn verme kendi yerini\r<br\/>A\u011fla yi\u011fit bebek \u015fimdiden a\u011fla.\r<br\/>\t01.12.1999\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BUYURUN \u0130\u00c7ER\u0130 \r<br\/>\r<br\/>Bir gece vaktinde \u00e7ald\u0131k kap\u0131y\u0131\r<br\/>Buyurun i\u00e7eri can\u0131ms\u0131n dedi\r<br\/>\u015eavgusuyla ayd\u0131nlatt\u0131 yap\u0131y\u0131\r<br\/>\u00d6p \u00f6z karde\u015fimsin kan\u0131ms\u0131n dedi\r<br\/>\r<br\/>O s\u00f6yledi biz dinledik kelam\u0131\r<br\/>Ondan ald\u0131k erenlerden selam\u0131\r<br\/>Sayd\u0131 \u00fc\u00e7ler be\u015fler k\u0131rklar makam\u0131\r<br\/>Ayn\u0131 felsefede yan\u0131ms\u0131n dedi\r<br\/>\r<br\/>Ho\u015f s\u00f6yledi g\u00f6nl\u00fcm\u00fcz\u00fc g\u00fcld\u00fcrd\u00fc\r<br\/>\u0130\u00e7imizde karanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\r<br\/>Muhabbette bize bir s\u0131r bildirdi\r<br\/>K\u0131ble ar\u0131yordum y\u00f6n\u00fcms\u00fcn dedi\r<br\/>\r<br\/>Feyiz ald\u0131m kelam\u0131n\u0131 dinledim\r<br\/>Co\u015fa geldim inim inim inledim\r<br\/>Ad\u0131m sordu \u015fiir ile s\u00f6yledim\r<br\/>Ayn\u0131 cemal ayn\u0131 tenimsin dedi\r<br\/>\r<br\/>\u00c7orum illerinin ozan\u0131 kaymak\r<br\/>Halk\u0131n dertlerini yazan\u0131 kaymak\r<br\/>\u00c7evrilen d\u00fcmeni bozan\u0131 kaymak\r<br\/>Sanki ba\u011flamamda telimsin dedi\r<br\/>\r<br\/>Ozan Emaneti, Na\u00e7ari orda\r<br\/>D\u00f6rt can bir cemaat s\u00f6yle\u015ftik darda \r<br\/>Ne cini \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131k ne \u015feytan burda\r<br\/>\u00c7a\u011fdan \u00e7a\u011fa akan bilimsin dedi\r<br\/>\r<br\/>Co\u015fa geldik sohbetine doymad\u0131m\r<br\/>Vakit ge\u00e7mi\u015f mest olmu\u015fum aymad\u0131m\r<br\/>Sanma seni can evime koymad\u0131m\r<br\/>KUL KEMAL bah\u00e7emde g\u00fcl\u00fcms\u00fcn dedi\r<br\/>\t\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Y\u00dcZ\u00dc KARA\r<br\/>\r<br\/>\u0130zzet yok nefis yok namus arama\r<br\/>Haz\u0131r olda durur u\u00e7kur harama\r<br\/>Tatl\u0131 sohbet g\u00fcler y\u00fcz\u00fc var amma\r<br\/>Ad\u0131 kara y\u00fcz\u00fc kara kap kara\r<br\/>\r<br\/>Tescilli mahluktur sicili bozuk\r<br\/>Onu tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m g\u00fcn\u00fcme yaz\u0131k\r<br\/>E\u015fi dostu olmaz herkese kaz\u0131k\r<br\/>Ad\u0131 kara y\u00fcz\u00fc kara kap kara\r<br\/>\r<br\/>Ki\u015filiksiz adam eline h\u0131rs\u0131z\r<br\/>Edepsizin biri utanmaz ars\u0131z\r<br\/>Y\u00fcz\u00fc meymenetsiz cemali nursuz\r<br\/>Ad\u0131 kara y\u00fcz\u00fc kara kap kara\r<br\/>\r<br\/>Kendi esmerdir ya sanmay\u0131n arap\r<br\/>\u0130\u00e7ilmez bununla bir yudum serap\r<br\/>\u0130syan de\u011fil amma bu kimdir yarap\r<br\/>Ad\u0131 kara y\u00fcz\u00fc kara kap kara\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im  bunlar neden aklanmaz\r<br\/>Sar\u0131msaktan kokuludur saklanmaz\r<br\/>K\u0131rk sabunla y\u0131kasan da paklanmaz\r<br\/>Ad\u0131 kara y\u00fcz\u00fc kara kap kara.\r<br\/>\t30.06.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KIYMET\u0130N\u0130 B\u0130L ZAMANIN\r<br\/>\r<br\/>Oyalanmak \u00f6mre zarar\r<br\/>K\u0131ymetini bil zaman\u0131n\r<br\/>Bombo\u015f mazi neye yarar\r<br\/>K\u0131ymetini bil zaman\u0131n\r<br\/>\r<br\/>\u0130yilikten kalma geri\r<br\/>Cennet eyle her bir yeri\r<br\/>Bilim i\u00e7in ak\u0131t teri\r<br\/>K\u0131ymetini bil zaman\u0131n\r<br\/>\r<br\/>\u0130leriye g\u00f6t\u00fcrmeye\r<br\/>Az\u0131 \u00e7o\u011fa yetirmeye\r<br\/>K\u0131yma can\u0131 bitirmeye\r<br\/>K\u0131ymetini bil zaman\u0131n\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019i sevin direk\r<br\/>\u0130lme do\u011fru yelin direk\r<br\/>Hep beraber yelken k\u00fcrek\r<br\/>K\u0131ymetini bil zaman\u0131n. \r<br\/>\t25.06.1990\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Y\u00dcCE  MEVLAM\r<br\/>\r<br\/>Y\u00fcce mevlam a\u00e7\u0131k kap\u0131n yok mudur \r<br\/>Ol g\u00f6r\u00fcp yan\u0131na giremiyorum\r<br\/>Senden mahrum kalmak bana hak m\u0131d\u0131r\r<br\/>Dergah\u0131na y\u00fcz\u00fcm s\u00fcremiyorum\r<br\/>\r<br\/>Borcumu \u00f6d\u00fcyom ne bitmez senet\r<br\/>Hakk\u0131m\u0131 ar\u0131yom sofiye inat\r<br\/>E\u011fer Allah isen gel do\u011fru y\u00f6net\r<br\/>D\u00fcr\u00fcstl\u00fck nerede g\u00f6remiyorum\r<br\/>\r<br\/>Tavuk verin gelecekse kaz dedin\r<br\/>Fukaraya \u00f6lme \u00f6n\u00fcn yaz dedin\r<br\/>Bunca mescit cami bana az dedin\r<br\/>Ben bir eve postu seremiyorum\r<br\/>\r<br\/>H\u0131rs\u0131zlar haydutlar zengin oldular\r<br\/>Ben vermem diyorsun nerden ald\u0131lar\r<br\/>Yada seni uyuttular \u00e7ald\u0131lar\r<br\/>Ba\u015fkada bir mana veremiyorum\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Azrailden azg\u0131n Azrail \u00e7\u0131kt\u0131\r<br\/>Senin ad\u0131n ile kulunu yakt\u0131\r<br\/>Bu nas\u0131l marifet g\u00fcc\u00fcn m\u00fc yoktu\r<br\/>Sana isyan edip soram\u0131yorum\r<br\/>\r<br\/>Do\u011fruyu s\u00f6ylemek haram m\u0131 hak m\u0131\r<br\/>Hi\u00e7bir g\u00fcn sormad\u0131n a\u00e7 m\u0131s\u0131n tok mu\r<br\/>Tanr\u0131m bunda senin hi\u00e7 su\u00e7un yok mu\r<br\/>Yinede k\u00f6t\u00fcye yoram\u0131yorum\r<br\/>\r<br\/>\u00c7ok arad\u0131m bulamad\u0131m izini\r<br\/>Muammas\u0131n \u00e7\u00f6zemedim gizini\r<br\/>Ar\u015fa \u00e7\u0131kt\u0131m g\u00f6remedim y\u00fcz\u00fcn\u00fc\r<br\/>Daha da ileri varam\u0131yorum\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im arar arar bulamaz\r<br\/>Bunca mahluk adresini bilemez\r<br\/>Hi\u00e7 mi senin e\u015fin dostun olamaz \r<br\/>Sormay\u0131m diyorum duram\u0131yorum.\r<br\/>\t17.10.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BA\u011eBAN UYURMU\r<br\/>\r<br\/>Bir ba\u011fa girdim ki  ba\u011fban uyuyor\r<br\/>Sordum ba\u011f banc\u0131ya ba\u011f ban uyurmu? \r<br\/>Hoyratlar dadanm\u0131\u015f ba\u011f\u0131 yoluyor\r<br\/>Sordum ba\u011f banc\u0131ya ba\u011f ban uyur mu? \r<br\/>\r<br\/>Ba\u011f ban sah durmal\u0131 uyku necedir\r<br\/>Ba\u011f ban uyur ay karanl\u0131k gecedir\r<br\/>Yolunuyor bizim bah\u00e7e nicedir\r<br\/>Sordum ba\u011f banc\u0131ya ba\u011f ban uyur mu? \r<br\/>\r<br\/>Fidanlar ham t\u0131ra\u015f meyveler taze\r<br\/>Emanet edilmi\u015f bu bah\u00e7e bize\r<br\/>Bah\u00e7\u0131van uyuyor bek\u00e7i kepaze\r<br\/>Sordum ba\u011f banc\u0131ya ba\u011f ban uyur mu? \r<br\/>\r<br\/>A\u011fac\u0131 budasan \u0131\u015fk\u0131nlar verse \r<br\/>B\u00f6yle ba\u011fa ba\u011fdan anlayan girse\r<br\/>\u00c7apas\u0131n\u0131 vursa meyveyi derse\r<br\/>Sordum ba\u011f banc\u0131ya ba\u011f ban uyur mu? \r<br\/>\r<br\/>Ba\u011f\u0131 tazeledik \u0131\u015fk\u0131n verecek\r<br\/>G\u00fcl a\u00e7acak ba\u011fc\u0131 g\u00fcller derecek\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im art\u0131k kalkt\u0131 gidecek\r<br\/>Sordum ba\u011f banc\u0131ya ba\u011f ban uyur mu? \r<br\/>\t07.04.1987\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>ESK\u0130 GEN\u00c7L\u0130\u011e\u0130ME\r<br\/>\r<br\/>Eski gen\u00e7li\u011fime eski h\u0131z\u0131ma\r<br\/>D\u00f6nemedim d\u00f6n\u00fclm\u00fcyor efendim\r<br\/>Bakt\u0131m da a\u011flad\u0131m solgun y\u00fcz\u00fcme\r<br\/>Dinemedim dinilmiyor efendim\r<br\/>\r<br\/>Sa\u00e7ta beyaz yoktu alaya d\u00f6nd\u00fc,\r<br\/>Ehli kamil oldun dur gayr\u0131 dendi,\r<br\/>Kas\u0131rgalar sustu f\u0131rt\u0131na dindi,\r<br\/>Diyemedim dinilmiyor efendim.\r<br\/>\r<br\/>Haz verirdi bana b\u00fclb\u00fcl \u00f6t\u00fc\u015f\u00fc,\r<br\/>\u00c7a\u011flay\u0131p co\u015fard\u0131 g\u00f6n\u00fcl kutusu,\r<br\/>Y\u00fcz\u00fcme kapand\u0131 kader kap\u0131s\u0131,\r<br\/>A\u00e7amad\u0131m a\u00e7\u0131lm\u0131yor efendim.\r<br\/>\r<br\/>Yar yaras\u0131 ceza verdi can\u0131ma,\r<br\/>Verem etti u\u011framad\u0131 yan\u0131ma,\r<br\/>Kurtulmak istedim bu dertten amma,\r<br\/>Ka\u00e7amad\u0131m ka\u00e7\u0131lm\u0131yor efendim.\r<br\/>\r<br\/>Dert orta\u011f\u0131m diye sana a\u00e7\u0131ld\u0131m,\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im bade olup i\u00e7ildim,\r<br\/>K\u0131rk ya\u015f\u0131mda yar\u0131\u015f yapt\u0131m ge\u00e7ildim,\r<br\/>U\u00e7amad\u0131m u\u00e7ulmuyor efendim..\r<br\/>\t10.07.1993\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BU MEMLEKET \r<br\/>\r<br\/>Sabah onda \u00f6\u011fle on d\u00f6rt mesayi\r<br\/>Bu memleket kalk\u0131n\u0131r m\u0131 kalk\u0131nmaz\r<br\/>H\u0131rs\u0131zlara teslim ettik kasay\u0131\r<br\/>Bu memleket kalk\u0131n\u0131r m\u0131 kalk\u0131nmaz\r<br\/>\r<br\/>Sabah sigarayla makyaj molas\u0131\r<br\/>Pe\u015fi s\u0131ra kahve sohbet aras\u0131\r<br\/>\u015eimdi s\u0131radaki alo s\u0131ras\u0131\r<br\/>Bu memleket kalk\u0131n\u0131r m\u0131 kalk\u0131nmaz\r<br\/>\r<br\/>Vatanda\u015f s\u0131rada kap\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda\r<br\/>\u0130\u015fler y\u00fcr\u00fcm\u00fcyor masa ba\u015f\u0131nda\r<br\/>Ojesi elinde c\u0131mb\u0131z ka\u015f\u0131nda\r<br\/>Bu memleket kalk\u0131n\u0131r m\u0131 kalk\u0131nmaz\r<br\/>\r<br\/>\u0130\u015flentiyi i\u015fyerine g\u00f6t\u00fcrd\u00fck\r<br\/>Resmiyetin d\u00fczenini bat\u0131rd\u0131k\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im ilim irfan yitirdik\r<br\/>Bu memleket kalk\u0131n\u0131r m\u0131 kalk\u0131nmaz.\r<br\/>\t30.07.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>TANIMAZ OLMU\u015e  \r<br\/>\r<br\/>Giyindim ku\u015fand\u0131m aynaya bakt\u0131m\r<br\/>Benim g\u00f6z\u00fcm beni tan\u0131maz olmu\u015f.\r<br\/>Her \u015feyi dert ettim \u00f6mr\u00fcm\u00fc yakt\u0131m\r<br\/>Benim g\u00f6z\u00fcm beni tan\u0131maz olmu\u015f.\r<br\/>\r<br\/>Elmal\u0131 yanaklar g\u00fcl gibi solmu\u015f,\r<br\/>Dolgun y\u00fczlerime \u00e7izgiler dolmu\u015f,\r<br\/>Bakm\u0131\u015fta aynaya kim diye sormu\u015f,\r<br\/>Benim g\u00f6z\u00fcm beni tan\u0131maz olmu\u015f.\r<br\/>\r<br\/>Ne sa\u00e7lar\u0131m kalm\u0131\u015f ne de di\u015flerim\r<br\/>Kabul etmem kocal\u0131\u011f\u0131 d\u0131\u015flar\u0131m\r<br\/>Kimdin diye d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131m\r<br\/>Benim g\u00f6z\u00fcm beni tan\u0131maz olmu\u015f\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im insan do\u011farsa \u00f6l\u00fcr,\r<br\/>Sanma kul d\u00fcnyada ebedi kal\u0131r,\r<br\/>\u0130nsanda kendine yabanc\u0131 olur,\r<br\/>Benim g\u00f6z\u00fcm beni tan\u0131maz olmu\u015f.\r<br\/>\t12.05.1990\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YOLU NE OLMU\u015e\r<br\/>\r<br\/>Yan gelip de gos gos atana bak\u0131n\r<br\/>Bozulmu\u015f d\u00fczeni hal\u0131 ne olmu\u015f? \r<br\/>Destursuz ge\u00e7ilmez idi \u00f6n\u00fcnden \r<br\/>Patikaya d\u00f6nm\u00fc\u015f yolu ne olmu\u015f? \r<br\/>\r<br\/>Kime yan bakt\u0131ysa Allah kay\u0131ra\r<br\/>Kimin g\u00fcc\u00fc yeter nas\u0131l ay\u0131ra\r<br\/>M\u00fcmk\u00fcn m\u00fc destursuz kar\u0131n doyura\r<br\/>Niye kekeliyor dili ne olmu\u015f? \r<br\/>\r<br\/>On \u00e7ift cam\u0131z ile tarla s\u00fcrerdi\r<br\/>Yallah dedi miydi da\u011f\u0131 yarard\u0131\r<br\/>Bir tek emri ile k\u00f6y\u00fc yorard\u0131\r<br\/>Engel tan\u0131mayan seli ne olmu\u015f? \r<br\/>\r<br\/>Gitsin de gelmesin o eski g\u00fcnler\r<br\/>Beni derde salan hat\u0131ra d\u00fcnler\r<br\/>\u0130nsan eme\u011fini soyand\u0131 bunlar\r<br\/>Kapatm\u0131\u015f ba\u015f\u0131n\u0131 keli ne olmu\u015f\r<br\/>\r<br\/>Neler g\u00f6rd\u00fck neler \u00e7ektik mazide\r<br\/>Yavan ekmek bulamad\u0131k baz\u0131da\r<br\/>Y\u0131rt\u0131k \u00e7ar\u0131k mal yayard\u0131k yaz\u0131da\r<br\/>KUL KEMAL\u2019i d\u00f6ven deli ne olmu\u015f? \r<br\/>\t13.08.2001\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>NOLUR\r<br\/>\r<br\/>Aram\u0131za hasret giriyor diye\r<br\/>Elini koynuna sokmasan nolur? \r<br\/>Ebediyen ayr\u0131 kalacak gibi\r<br\/>Karal\u0131 yemeni takmasan nolur? \r<br\/>\r<br\/>Sen b\u00f6yle a\u011flarsan ben nas\u0131l g\u00fcl em\r<br\/>Ne zaman d\u00f6nerim ben nerden bilem\r<br\/>Zaten bana yeter yar benim \u00e7ilem\r<br\/>Birde sen ate\u015fe yakmasan nolur? \r<br\/>\r<br\/>Bir bizim de\u011fil ki gurbet \u00e7ilesi\r<br\/>Sevenleri vurur a\u015fk\u0131n sillesi\r<br\/>Ay\u0131r\u0131yor diye soyka kalas\u0131\r<br\/>G\u00f6z\u00fcnden ya\u015f\u0131n\u0131 d\u00f6kmesen nolur? \r<br\/>\r<br\/>Ben bu gurbet ilden zaten na\u00e7ar\u0131m\r<br\/>Yad eli duydu mu yanar i\u00e7erim\r<br\/>Senden ge\u00e7mem yarim candan ge\u00e7erim\r<br\/>Ac\u0131l\u0131 s\u00f6z\u00fcn\u00fc \u00e7akmasan  nolur? \r<br\/>\r<br\/>A\u015fk\u0131m\u0131n pahas\u0131 can\u0131mdan a\u011f\u0131r\r<br\/>Gurbete gidenler yarden mi so\u011fur\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im gider tez geri gelir\r<br\/>\u015eimdiden hasretlik \u00e7ekmesen nolur? \r<br\/>\t10.07.1979\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u00d6ZLED\u0130M YAVRULARIMI\r<br\/>\r<br\/>Bir o\u011flum var iki k\u0131z\u0131m \r<br\/>\u00d6zledim yavrular\u0131m\u0131\r<br\/>B\u00fcy\u00fcyor i\u00e7imde s\u0131z\u0131m\r<br\/>\u00d6zledim yavrular\u0131m\u0131 \r<br\/>\r<br\/>Ka\u00e7 zamand\u0131r g\u00f6remiyom\r<br\/>Kolum a\u00e7\u0131p saram\u0131 yom\r<br\/>Elde de\u011fil gelemi yom\r<br\/>\u00d6zledim yavrular\u0131m\u0131 \r<br\/>\r<br\/>Aydan\u0131n ka\u015flar\u0131 kara\r<br\/>Kendi esmer g\u00f6zler ela\r<br\/>Sizden ayr\u0131 dura dura\r<br\/>\u00d6zledim yavrular\u0131m\u0131 \r<br\/>\r<br\/>Burcumu g\u00f6rme g\u00f6resin\r<br\/>Hasta idin \u00f6lmeyesin\r<br\/>Babas\u0131z g\u00f6m\u00fclmeyesin\r<br\/>\u00d6zledim yavrular\u0131m\u0131 \r<br\/>\r<br\/>\u00d6zg\u00fcr\u00fcm\u00fc nas\u0131l \u00f6vsem\r<br\/>Kuca\u011f\u0131ma alsam sevsem\r<br\/>Sar\u0131l bana o\u011flum desem\r<br\/>\u00d6zledim yavrular\u0131m\u0131 \r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im yand\u0131m nara\r<br\/>Doymadan ayr\u0131ld\u0131m yare\r<br\/>Par\u00e7aland\u0131m pare pare\r<br\/>\u00d6zledim yavrular\u0131m\u0131 \r<br\/>\r<br\/>1987\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BAL YAPARDIM\r<br\/>\r<br\/>Sohbet etsem Arif inen \r<br\/>Ar\u0131 olur bal yapard\u0131m\r<br\/>Zor bulunmaz tarif inen\r<br\/>Gide gele yol yapard\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Derya deniz a\u015fa a\u015fa \r<br\/>Hedeflere ko\u015fa ko\u015fa\r<br\/>A\u015fka gelip co\u015fa co\u015fa\r<br\/>Baldan tatl\u0131 dil yapard\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Tabiata yar olurdum\r<br\/>Solan g\u00fcle su bulurdum\r<br\/>\u00c7i\u00e7eklerden \u00f6z al\u0131rd\u0131m\r<br\/>Peteklere bal yapard\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Kelam\u0131na \u00f6nem verip\r<br\/>Alimler cemine girip\r<br\/>KUL KEMAL fikrimi yorup\r<br\/>Tutunacak dal yapard\u0131m.\r<br\/>\t27.08.1997\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Y\u00dcR\u00dc B\u0130RE \r<br\/>\r<br\/>Y\u00fcr\u00fc bire yalan d\u00fcnya\r<br\/>\u00c7ekilecek hal de\u011filsin\r<br\/>Ya\u015f\u0131yorum \u00fcst\u00fcnde ya\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcnecek yol de\u011filsin\r<br\/>\r<br\/>Engebeli da\u011f\u0131n ta\u015f\u0131n\r<br\/>Yoksul olan donar k\u0131\u015f\u0131n\r<br\/>Hi\u00e7 mi bitmez senin i\u015fin\r<br\/>\u00c7ok cimrisin bol de\u011filsin\r<br\/>\r<br\/>Kah\u0131r \u00e7ektim \u00fcz\u00fclerek\r<br\/>So\u011fuklarda b\u00fcz\u00fclerek\r<br\/>Hayat s\u00fcrd\u00fcm ezilerek\r<br\/>G\u00f6n\u00fcl yapan dil de\u011filsin\r<br\/>\r<br\/>Ar\u0131 gibi i\u015fim bitmez\r<br\/>Ba\u015f\u0131m\u0131zdan boran gitmez\r<br\/>\u0130lmine bir \u00f6m\u00fcr yetmez\r<br\/>Ula\u015f\u0131l\u0131r dal de\u011filsin\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im yand\u0131m a\u015fka\r<br\/>Doyamad\u0131m yarle me\u015fke\r<br\/>G\u00fczelli\u011fin ba\u015fka ba\u015fka\r<br\/>Doyulacak bal de\u011filsin\r<br\/>\t03.04.1998\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Y\u0130NE PER\u0130\u015eANIM \r<br\/>\r<br\/>\u00c7abuk haber verin yarene dosta\r<br\/>Yine peri\u015fan\u0131m hallerim inen\r<br\/>Deyin ki \u015fu garip \u00f6l\u00fcmc\u00fcl hasta\r<br\/>Kalkm\u0131yor bedenim bellerim inen\r<br\/>\r<br\/>Yerimden do\u011frulup gaham\u0131yorum\r<br\/>Sa\u011f\u0131ma soluma baham\u0131yorum\r<br\/>Kimsesiz d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131ham\u0131yorum\r<br\/>Yard\u0131m istemezsem dillerim inen\r<br\/>\r<br\/>\u00d6ks\u00fcrd\u00fck\u00e7e i\u00e7im d\u0131\u015f\u0131m yan\u0131yor\r<br\/>Sanki ayazday\u0131m beden donuyor\r<br\/>Midem bulan\u0131yor ba\u015f\u0131m d\u00f6n\u00fcyor\r<br\/>D\u00f6\u015f\u00fcm\u00fc yoluyom ellerim inen\r<br\/>\r<br\/>Dert kaplad\u0131 s\u0131z\u0131 sard\u0131 d\u00f6\u015f\u00fcm\u00fc\r<br\/>A\u011fr\u0131s\u0131ndan dik tutamam ba\u015f\u0131m\u0131\r<br\/>Siliyorum durmadan g\u00f6z ya\u015f\u0131m\u0131\r<br\/>Y\u00fcz\u00fcm\u00fc y\u0131kad\u0131m sellerim inen\r<br\/>\r<br\/>K\u0131rk alt\u0131 ya\u015f\u0131mda bu ne vaziyet\r<br\/>Her yan\u0131m sanc\u0131l\u0131 cana eziyet\r<br\/>Dostlar\u0131mdan name geldi taziyet\r<br\/>Sa\u011f\u0131m solum doldu g\u00fcllerim inen\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcmde tufan var yars\u0131z durmuyor\r<br\/>Elim \u00e7ekincede i\u015fe varm\u0131yor\r<br\/>KUL KEMAL d\u00fcnyay\u0131 g\u00f6z\u00fcm g\u00f6rm\u00fcyor\r<br\/>Yare selam sald\u0131m telerim inen. \r<br\/>\t11.06.1999\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>D\u00dc\u015eMANIM VARIMI\u015e \r<br\/>\r<br\/>Ku\u015fand\u0131m silah\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131m\r<br\/>D\u00fc\u015fman\u0131m var\u0131m\u0131\u015f bulam\u0131yorum\r<br\/>Kainata ayn\u0131 g\u00f6z ile bakt\u0131m\r<br\/>Kim iyi kim k\u00f6t\u00fc bilemiyorum\r<br\/>\r<br\/>Garez ile kini ald\u0131m yan\u0131ma\r<br\/>\u00d6ls\u00fcn dedim kendi \u00f6p \u00f6z can\u0131ma\r<br\/>D\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 hedef ald\u0131m y\u00f6n\u00fcme\r<br\/>Kalbimden karay\u0131 silemiyorum\r<br\/>\r<br\/>Kime bakt\u0131 isem d\u00fc\u015fmanca bakt\u0131m\r<br\/>\u00d6ld\u00fcrmek yetmedi ate\u015fe yakt\u0131m\r<br\/>Kendimi kand\u0131rd\u0131m hakl\u0131ya \u00e7\u0131kt\u0131m\r<br\/>Benim gibi olma dilemiyorum\r<br\/>\r<br\/>Benden \u00fcst\u00fcnlerin ard\u0131ndan att\u0131m\r<br\/>Bir iftira ettim on daha katt\u0131m\r<br\/>Be\u015f para etmezi pahal\u0131 satt\u0131m\r<br\/>Cebim huzurlu ya g\u00fclemiyorum\r<br\/>\r<br\/>Arad\u0131m kusuru kendi \u00f6z\u00fcmde\r<br\/>Tan\u0131nmad\u0131k maske vard\u0131 y\u00fcz\u00fcmde\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im ayar durdu saz\u0131mda\r<br\/>Toplumun i\u00e7ine giremiyorum.\r<br\/>\t20.02.1997\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u00d6LE YAZDIM ARAMADIN\r<br\/>\r<br\/>Hi\u00e7 mi vicdan yo\u011fudu ki,\r<br\/>\u00d6le yazd\u0131m aramad\u0131n.\r<br\/>Ameliyat masas\u0131nda,\r<br\/>\u00d6le yazd\u0131m aramad\u0131n.\r<br\/>\r<br\/>Verdiler narkozu bana,\r<br\/>Azrail el att\u0131 cana,\r<br\/>Haberin var\u0131ken gene,\r<br\/>\u00d6le yazd\u0131m aramad\u0131n.\r<br\/>\r<br\/>Bak\u0131n karal\u0131 yaz\u0131ma,\r<br\/>B\u0131\u00e7ak de\u011fdi bo\u011faz\u0131ma,\r<br\/>Lokma girmiyor a\u011fz\u0131ma,\r<br\/>\u00d6le yazd\u0131m aramad\u0131n.\r<br\/>\r<br\/>Gelir diye g\u00f6z\u00fcm yolda,\r<br\/>Kimsesizim gurbet elde,\r<br\/>Hasstaland\u0131m k\u00f6t\u00fc halde\r<br\/>\u00d6le yazd\u0131m aramad\u0131m.\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im kuzuyudu,\r<br\/>Y\u00fcre\u011finde s\u0131z\u0131y\u0131d\u0131,\r<br\/>Selam\u0131na raz\u0131y\u0131d\u0131,\r<br\/>\u00d6le yazd\u0131m aramad\u0131n.\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u00c7AKTIRIRLAR\r<br\/>\r<br\/>Bakmazsan g\u00f6z\u00fcn \u00f6n\u00fcne\r<br\/>Bakt\u0131r\u0131rlar bakt\u0131r\u0131rlar\r<br\/>Bir elense boynuz yere\r<br\/>\u00c7akt\u0131r\u0131rlar \u00e7akt\u0131r\u0131rlar\r<br\/>\r<br\/>Payalanma ak\u00e7e ile\r<br\/>Pis nefsini getir yola\r<br\/>Sahip ol a\u011fz\u0131nda dile\r<br\/>Yakt\u0131r\u0131rlar yakt\u0131r\u0131rlar\r<br\/>\r<br\/>\u00c7\u0131kmak istersen sayg\u0131na\r<br\/>Y\u0131lan\u0131 alma koynuna\r<br\/>Ya\u011fl\u0131 urgan\u0131 boynuna\r<br\/>Takt\u0131r\u0131rlar takt\u0131r\u0131rlar\r<br\/>\r<br\/>Yak\u0131n durma kad\u0131lara\r<br\/>Uyma dedikodulara\r<br\/>Aslanlar\u0131 kedilere\r<br\/>Y\u0131kt\u0131r\u0131rlar y\u0131kt\u0131r\u0131rlar\r<br\/>\r<br\/>Ay\u0131r sinekle ar\u0131y\u0131\r<br\/>KUL KEMAL g\u00f6r yukar\u0131y\u0131\r<br\/>Zamans\u0131z \u00e7alma boruyu\r<br\/>B\u0131kt\u0131r\u0131rlar b\u0131kt\u0131r\u0131rlar\r<br\/>\t06.06.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BEN K\u00d6T\u00dc OLDUM\r<br\/>\r<br\/>\u015ea\u015ft\u0131m kald\u0131m insanlar\u0131n i\u015fine\r<br\/>T\u00f6vbe olsun gitmem gayr\u0131 pe\u015fine\r<br\/>Ta\u015f\u0131nan de\u011fne\u011fi vurdu ba\u015f\u0131na\r<br\/>D\u00f6ven iyi oldu  ben k\u00f6t\u00fc oldum\r<br\/>\r<br\/>Tutar yakas\u0131ndan yere yat\u0131r\u0131r\r<br\/>\u00c7amurlu \u00e7aylakl\u0131 suya bat\u0131r\u0131r\r<br\/>S\u0131rt\u0131na binerek d\u00fcrter g\u00f6t\u00fcr\u00fcr\r<br\/>Kovan  iyi oldu ben k\u00f6t\u00fc oldum\r<br\/>\r<br\/>Bir birinin g\u00f6lgesine bas\u0131yor\r<br\/>G\u0131ybetine ipe tak\u0131p as\u0131yor\r<br\/>O da yetmez k\u00f6r b\u0131\u00e7akla kesiyor\r<br\/>S\u00f6ven iyi oldu ben k\u00f6t\u00fc oldum\r<br\/>\r<br\/>Bir birine ba\u011fland\u0131lar \u00f6rk\u00fcnden\r<br\/>Az m\u0131 ge\u00e7tim \u015fu fele\u011fin \u00e7ark\u0131ndan\r<br\/>\u0130ftiradan uzakla\u015ft\u0131m korkumdan\r<br\/>Diyen iyi oldu ben k\u00f6t\u00fc oldum\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im kimse ile yar\u0131\u015fmam\r<br\/>Etlisine s\u00fctl\u00fcs\u00fcne kar\u0131\u015fmam\r<br\/>Huyum de\u011fil haydutlu\u011fa giri\u015fmem\r<br\/>Soyan iyi oldu ben k\u00f6t\u00fc oldum.\r<br\/>\t01.04.1999\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SEFA GELD\u0130N\u0130Z\r<br\/>\r<br\/>Bizim elde muhabbeti kurmaya\r<br\/>Merhaba dostlar\u0131m sefa geldiniz\r<br\/>Tatl\u0131 dilin lezzetine varmaya\r<br\/>Merhaba dostlar\u0131m sefa geldiniz\r<br\/>\r<br\/>Birlik beraberlik olsun \u00f6z\u00fcm\u00fcz\r<br\/>K\u0131rg\u0131nl\u0131k g\u00f6rmesin g\u00fcls\u00fcn y\u00fcz\u00fcm\u00fcz\r<br\/>Muhabbet t\u00fcrk\u00fcs\u00fc \u00e7als\u0131n saz\u0131m\u0131z\r<br\/>Merhaba dostlar\u0131m sefa geldiniz\r<br\/>\r<br\/>\u00d6z\u00fc ile s\u00f6z\u00fc do\u011fruya ayan\r<br\/>Muhabbet  ettik\u00e7e mutluluk duyan\r<br\/>\u0130nsanlar\u0131 candan sevip de sayan\r<br\/>Merhaba dostlar\u0131m sefa geldiniz\r<br\/>\r<br\/>B\u00f6yle cemin meftunuyum ezelden\r<br\/>Vazge\u00e7er mi g\u00f6n\u00fcl tezden g\u00fczelden\r<br\/>Muhabbette b\u0131rak\u0131lmaz saz elden\r<br\/>Merhaba dostlar\u0131m sefa geldiniz\r<br\/>\r<br\/>\u00c7ok \u015f\u00fck\u00fcr ki b\u00f6yle g\u00fcn\u00fcde g\u00f6rd\u00fcm\r<br\/>Sesime saz\u0131ma d\u00fczeni verdim\r<br\/>KUL KEMAL sohbetin tad\u0131na vard\u0131m\r<br\/>Merhaba dostlar\u0131m sefa geldiniz.\r<br\/>\t26.04.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>ARMI SAYILIR\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Divaneyim bir g\u00fczelin derdinden\r<br\/>Yan\u0131p tutu\u015ftu\u011fum ar de\u011fil bana\r<br\/>A\u011f\u0131tl\u0131 t\u00fcrk\u00fcl\u00fc da\u011flar ard\u0131ndan\r<br\/>Yar i\u00e7in \u00e7ekti\u011fim zar de\u011fil bana\r<br\/>\r<br\/>A\u015fk\u0131 ile yakt\u0131 kavurdu beni\r<br\/>Esti poyraz gibi savurdu beni\r<br\/>Bin bir cefa ile yo\u011furdu beni\r<br\/>Kim demi\u015f bu dertler zor de\u011fil bana\r<br\/>\r<br\/>Yeter ki gel desin da\u011flar d\u00fcz olur\r<br\/>G\u00f6n\u00fcl k\u0131\u015f\u0131 biter bahar yaz olur\r<br\/>Doksan dokuz derdim var\u0131r y\u00fcz olur\r<br\/>Uzaktan bak\u0131\u015fmak kar de\u011fil bana\r<br\/>\r<br\/>Yeter \u00e7ektiklerim derdim bitmiyor\r<br\/>Feryad\u0131m y\u00fckseldi yare yetmiyor\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im gece g\u00fcnd\u00fcz yatm\u0131yor\r<br\/>Y\u00fcre\u011fimi yakan kor de\u011fil bana\r<br\/>\t16.07.1976\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u00d6Z\u00dcN BA\u015eKA \u00d6Z OLMASIN\r<br\/>\r<br\/>Onurunu koru bac\u0131m\r<br\/>\u00d6z\u00fcn ba\u015fka \u00f6z olmas\u0131n\r<br\/>Boyunu a\u015f\u0131yor ac\u0131n\r<br\/>S\u00f6z\u00fcn ba\u015fka s\u00f6z olmas\u0131n\r<br\/>\r<br\/>Kalma erinden geride\r<br\/>Ba\u015fta ol ilmi seride\r<br\/>B\u0131rakma i\u015fi yar\u0131da\r<br\/>H\u0131z\u0131n ba\u015fka h\u0131z olmas\u0131n\r<br\/>\r<br\/>\u00c7ekinmeden hakk\u0131n iste\r<br\/>Dertlerinden kurtul este\r<br\/>Hem cinsini koyma yasta\r<br\/>Haz\u0131n ba\u015fka haz olmas\u0131n\r<br\/>\r<br\/>Anam k\u0131z\u0131m e\u015fim kad\u0131n\r<br\/>D\u00fcnyaya tat verir tad\u0131n\r<br\/>Beni yakan senin odun\r<br\/>K\u00f6z\u00fcn ba\u015fka k\u00f6z olmas\u0131n\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019le kavli karar\r<br\/>Birlikte ol etme zarar\r<br\/>Yaln\u0131z kavga neye yarar\r<br\/>Tezin ba\u015fka tez olmas\u0131n.\r<br\/>\t12.10.2001\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Z\u0130YARETE \u015eEMES\u0130 VAR\r<br\/>\r<br\/>Genel k\u00fclt\u00fcr e\u015fi\u011fidir,\r<br\/>Benim k\u00f6y\u00fcm Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc.\r<br\/>Medeniyet \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131d\u0131r,\r<br\/>Benim k\u00f6y\u00fcm Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc.\r<br\/>\r<br\/>Ziyarete \u015femesi var,\r<br\/>Kurban kesip yemesi var,\r<br\/>Ozanlar\u0131n demesi var,\r<br\/>Benim k\u00f6y\u00fcm Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc,\r<br\/>\r<br\/>K\u0131z\u0131l\u0131rmak\u2019la s\u00fcslenir\r<br\/>\u00c7a\u011fda\u015f \u00e7ifcilik \u00fcslenir\r<br\/>E\u015fine \u00e7ok az rastlan\u0131r\r<br\/>Benim k\u00f6y\u00fcm sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc\r<br\/>\r<br\/>\u015eark\u0131\u015fla\u2019l\u0131 Sivas eli \r<br\/>Yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn k\u00fclt\u00fcr seli\r<br\/>Evliyan\u0131n erin kolu\r<br\/>Benim k\u00f6y\u00fcm Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im  \u00f6v\u00fcyorsa,\r<br\/>Bunca candan seviyorsa,\r<br\/>Bilemeyenler soruyorsa,\r<br\/>Benim k\u00f6y\u00fcm Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc.\r<br\/>\t30.04.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>B\u0130R T\u00dcRK\u0130YE \u0130ST\u0130YORUM\r<br\/>\r<br\/>Cenet gibi olu\u015facak,\r<br\/>Bir T\u00dcRK\u0130YE istiyorum.\r<br\/>Her ulusla yar\u0131\u015facak,\r<br\/>Bir T\u00dcRK\u0130YE istiyorum.\r<br\/>\r<br\/>Temiz \u00e7evre orman\u0131 \u00e7ok,\r<br\/>Ye\u015fili var erozyon yok,\r<br\/>Mutlu insan kar\u0131nlar tok,\r<br\/>Bir T\u00dcRK\u0130YE istiyorum.\r<br\/>\r<br\/>K\u00fclt\u00fcr\u00fcyle giden \u00f6nde,\r<br\/>\u0130lerleyen \u00e7a\u011fda\u015f y\u00f6nde,\r<br\/>P\u0131r\u0131l p\u0131r\u0131l do\u011fan g\u00fcnde,\r<br\/>Bir T\u00dcRK\u0130YE istiyorum.\r<br\/>\r<br\/>\u00c7evresiyle y\u00f6resiyle,\r<br\/>K\u00fclt\u00fcr\u00fcyle t\u00f6resiyle,\r<br\/>Ormanlara sevgisiyle,\r<br\/>Bir T\u00dcRK\u0130YE istiyorum.\r<br\/>\r<br\/>G\u00fcler y\u00fczl\u00fc samimiyet,\r<br\/>Sayg\u0131 sevgi iyi niyet,\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im b\u00f6yle cennet,\r<br\/>Bir T\u00dcRK\u0130YE istiyorum..\r<br\/>\t02.05.1997\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>ALDI B\u0130R TELA\u015e\r<br\/>\r<br\/>Ak\u015fam olur sabah olur yar gelmez\r<br\/>Yine deli g\u00f6nl\u00fc ald\u0131 bir tela\u015f\r<br\/>\u0130\u00e7imden yanar\u0131m d\u0131\u015f\u0131ma sinmez\r<br\/>Yine deli g\u00f6nl\u00fc ald\u0131 bir tela\u015f\r<br\/>\r<br\/>Nerde kald\u0131 diye \u00e7abalar sorar\r<br\/>Bulamaz  kendini bo\u015funa yorar\r<br\/>Dizlerini d\u00f6ver sa\u00e7\u0131n\u0131 yolar\r<br\/>Yine deli g\u00f6nl\u00fc ald\u0131 bir tela\u015f\r<br\/>\r<br\/>Zapt olmuyor deli g\u00f6n\u00fcl divane\r<br\/>Bozulmu\u015f bah\u00e7esi ba\u011f\u0131 virane\r<br\/>Kalk\u0131p da yollara d\u00fc\u015ft\u00fc revane\r<br\/>Yine deli g\u00f6nl\u00fc ald\u0131 bir tela\u015f\r<br\/>\r<br\/>Mihman kabul etmez gezer bi\u00e7are\r<br\/>Dizilmi\u015f sineye dert pare  pare\r<br\/>G\u00f6zleri didemli y\u00fcre\u011fi yare\r<br\/>Yine deli g\u00f6nl\u00fc ald\u0131 bir tela\u015f\r<br\/>\r<br\/>Ba\u015f\u0131mdan a\u015f\u0131yor sevda duman\u0131\r<br\/>Engelleri zorlu vermez aman\u0131\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im dosta gitme zaman\u0131\r<br\/>Yine deli g\u00f6nl\u00fc ald\u0131 bir tela\u015f\r<br\/>\t09.08.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u0130NKAR ETSEM NEYE YARAR\r<br\/>\r<br\/>Ar\u0131yorum d\u00fcnk\u00fc g\u00fcn\u00fc\r<br\/>\u0130nkar etsem neye yarar? \r<br\/>Giden \u00f6m\u00fcr gelmez geri\r<br\/>\u0130nkar etsem neye yarar? \r<br\/>\r<br\/>Sa\u00e7 d\u00f6k\u00fcld\u00fc aln\u0131m a\u00e7t\u0131\r<br\/>Ge\u00e7ti gitti gen\u00e7lik u\u00e7tu\r<br\/>Gayr\u0131 f\u0131rsat elden ka\u00e7t\u0131\r<br\/>\u0130nkar etsem neye yarar? \r<br\/>\r<br\/>Dermans\u0131z\u0131m g\u00fc\u00e7 yetmiyor\r<br\/>B\u00fclb\u00fcl idim dil \u00f6tm\u00fcyor\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcyorum diz tutmuyor\r<br\/>\u0130nkar etsem neye yarar? \r<br\/>\r<br\/>Yaramad\u0131m hi\u00e7bir i\u015fe\r<br\/>Bunca \u00f6m\u00fcr ge\u00e7ti bo\u015fa\r<br\/>\u0130htiyarl\u0131k \u00e7\u00f6kt\u00fc ba\u015fa\r<br\/>\u0130nkar etsem neye yarar? \r<br\/>\r<br\/>Her \u015feyimi do\u011fru yazd\u0131m\r<br\/>Baz\u0131 estim baz\u0131 tozdum\r<br\/>Yaln\u0131z KUL KEMAL\u2019i \u00fczd\u00fcm\r<br\/>\u0130nkar etsem neye yarar? \r<br\/>\t09.10. 1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>AYRI YARATMI\u015e\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Baka kald\u0131m bir g\u00fczelin y\u00fcz\u00fcne\r<br\/>Tanr\u0131m onu bizden ayr\u0131 yaratm\u0131\u015f\r<br\/>Benziyordu ilahlar\u0131n k\u0131z\u0131na\r<br\/>Tanr\u0131m onu bizden ayr\u0131 yaratm\u0131\u015f\r<br\/>\r<br\/>Ka\u015flar\u0131 yay gibi g\u00f6zler karal\u0131\r<br\/>Gerdan\u0131nda siyah benler s\u0131ral\u0131\r<br\/>Sanki y\u00fcce da\u011f\u0131n gezgin maral\u0131\r<br\/>Tanr\u0131m onu bizden ayr\u0131 yaratm\u0131\u015f\r<br\/>\r<br\/>Duda\u011f\u0131 and\u0131r\u0131r olgun kiraz\u0131\r<br\/>G\u00f6r\u00fcr g\u00f6rmez \u00f6mr\u00fcn gitti biraz\u0131\r<br\/>Sesi b\u00fclb\u00fcllerin co\u015fkun avaz\u0131\r<br\/>Tanr\u0131m onu bizden ayr\u0131 yaratm\u0131\u015f\r<br\/>\r<br\/>Huyunu sorarsan melek huyludur\r<br\/>G\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc kibar usul boyludur\r<br\/>Do\u011fumu \u015eark\u0131\u015fla Sara\u00e7 k\u00f6yl\u00fcd\u00fcr\r<br\/>Tanr\u0131m onu bizden ayr\u0131 yaratm\u0131\u015f\r<br\/>\r<br\/>Edas\u0131 var amma naz\u0131 bir ba\u015fka\r<br\/>Tatl\u0131 \u015fivesine tutuldum a\u015fka\r<br\/>Oda KUL KEMAL\u2019i yakt\u0131 ate\u015fte\r<br\/>Tanr\u0131m onu bizden ayr\u0131 yaratm\u0131\u015f\r<br\/>\t10.11.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SIRA CANIMDA\r<br\/>\r<br\/>Bir g\u00fczelin hasretine yanal\u0131\r<br\/>\u00d6z\u00fcm\u00fc kaybettim s\u0131ra can\u0131mda\r<br\/>Diyar\u0131 gurbette kald\u0131m kalal\u0131\r<br\/>D\u00fcz\u00fcm\u00fc  kaybettim s\u0131ra can\u0131mda\r<br\/>\r<br\/>Bir an olsun d\u00fc\u015fmez ad\u0131 dilimden\r<br\/>A\u015fk yaras\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131 her bir dal\u0131mdan\r<br\/>Haber umdum alamad\u0131m delimden\r<br\/>G\u00f6z\u00fcm\u00fc  kaybettim s\u0131ra can\u0131mda\r<br\/>\r<br\/>Cemali benziyor aya g\u00fcne\u015fe\r<br\/>Gurbette kalal\u0131 kalmad\u0131  ne\u015fe\r<br\/>Yarden ayr\u0131 ge\u00e7en \u015fu \u00f6m\u00fcr bo\u015fa\r<br\/>Yaz\u0131m\u0131  kaybettim s\u0131ra can\u0131mda\r<br\/>\r<br\/>Sivas nere can\u0131m Ankara nere\r<br\/>\u0130ncesu dedi\u011fin bir geni\u015f dere\r<br\/>Rasgele oturdum bir d\u00fczl\u00fck yere\r<br\/>Haz\u0131m\u0131  kaybettim s\u0131ra can\u0131mda\r<br\/>\r<br\/>Ne s\u00f6ylersen s\u00f6yle KUL KEMAL duymaz\r<br\/>Yars\u0131z ge\u00e7en \u00f6mr\u00fc ya\u015fad\u0131m saymaz\r<br\/>Korkar\u0131m can\u0131m\u0131 bedende koymaz\r<br\/>Saz\u0131m\u0131 kaybettim s\u0131ra can\u0131mda.\r<br\/>\t03.03.1998\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KAYDIM G\u0130D\u0130YOM\r<br\/>\r<br\/>D\u00fcnya dertlerini me\u015fakkat ettim \r<br\/>T\u00fckendim ahrete kayd\u0131m gidiyom\r<br\/>Gam ile kederle \u00f6mr\u00fcm\u00fc yedim \r<br\/>Fark\u0131na varmadan doydum gidiyom\r<br\/>\r<br\/>Zalim felek ile her g\u00fcn d\u00f6v\u00fc\u015ft\u00fcm \r<br\/>K\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011fe ard\u0131m d\u00f6nd\u00fcm savu\u015ftum \r<br\/>Ar\u0131 oldum \u00e7i\u00e7ek ile sevi\u015ftim \r<br\/>Bal\u0131m\u0131 pete\u011fe koydum gidiyom\r<br\/>\r<br\/>Ekmek buldum \u015f\u00fck\u00fcr ettim sovana  \r<br\/>\u00c7ok sar\u0131ld\u0131m yorgan diye savana \r<br\/>Selam verdim g\u0131ybetime s\u00f6vene \r<br\/>\u00d6z\u00fcmden kibiri soydum gidiyom\r<br\/>\r<br\/>Benli\u011fi sevmedim sak\u0131nd\u0131m ondan \r<br\/>Sayg\u0131y\u0131 sevgiyi savundum candan \r<br\/>Bug\u00fcn\u00fc yar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm d\u00fcnden \r<br\/>Yar\u0131n\u0131 bir g\u00fcn\u00fc sayd\u0131m gidiyom\r<br\/>\r<br\/>\u00c7ok \u00e7ileler \u00e7ektim halim peri\u015fan\r<br\/>Gen\u00e7li\u011fim varidi ku\u015fla yar\u0131\u015fan\r<br\/>Bir ben vard\u0131 benim ile vuru\u015fan\r<br\/>Vurdum KUL KEMAL\u2019e k\u0131yd\u0131m gidiyom.\r<br\/>\t29.11.1999\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BEN A\u015eIK OLDUM OLALI\r<br\/>\r<br\/>Yan\u0131yorum yar narday\u0131m \r<br\/>Ben a\u015f\u0131k oldum olal\u0131\r<br\/>Karda de\u011fil zararday\u0131m \r<br\/>Ben a\u015f\u0131k oldum olal\u0131\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcm co\u015ftu durulmuyor \r<br\/>Hi\u00e7 yan\u0131na var\u0131lm\u0131yor \r<br\/>D\u00fcnya g\u00f6ze g\u00f6r\u00fclm\u00fcyor \r<br\/>Ben a\u015f\u0131k oldum olal\u0131\r<br\/>\r<br\/>Keman ka\u015f\u0131na vuruldum \r<br\/>Ko\u015ftum pe\u015finden yoruldum \r<br\/>Yar diye ta\u015fa sar\u0131ld\u0131m \r<br\/>Ben a\u015f\u0131k oldum olal\u0131\r<br\/>\r<br\/>Nere baksam onun y\u00fcz\u00fc\r<br\/>Yakar beni ka\u015f\u0131 g\u00f6z\u00fc\r<br\/>Durulmuyor kalbin h\u0131z\u0131\r<br\/>Ben a\u015f\u0131k oldum olal\u0131\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im zehir a\u015f\u0131m\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcm yara a\u011fr\u0131r d\u00f6\u015f\u00fcm\r<br\/>Hi\u00e7bir yere s\u0131\u011fmaz ba\u015f\u0131m\r<br\/>Ben a\u015f\u0131k oldum olal\u0131\r<br\/>\t28.02.1999\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>GE\u00c7 KALMI\u015eIM\r<br\/>\r<br\/>Sa\u00e7lar\u0131n \u00e7ok g\u00fczel olmu\u015f\r<br\/>Dedim amma ge\u00e7 kalm\u0131\u015f\u0131m\r<br\/>Kak\u00fcl\u00fcn g\u00fcl y\u00fcze uymu\u015f\r<br\/>Dedim amma ge\u00e7 kalm\u0131\u015f\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Niye beni \u00fcz\u00fcyorsun \r<br\/>Ela g\u00f6zle s\u00fcz\u00fcyorsun \r<br\/>Hurilere benziyorsun \r<br\/>Dedim amma ge\u00e7 kalm\u0131\u015f\u0131m\r<br\/>\r<br\/>De\u011fi\u015fmemi\u015f uruba s\u0131\r<br\/>\u00dcst\u00fcnde eski libas\u0131 \r<br\/>Ge\u00e7 fark ettim a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 \r<br\/>Dedim amma ge\u00e7 kalm\u0131\u015f\u0131m\r<br\/>\r<br\/>\u00d6z\u00fcr\u00fcm kabul etmez\r<br\/>Sitem eder s\u00f6z\u00fc bitmez \r<br\/>Utan\u0131yom y\u00fcz\u00fcm tutmaz\r<br\/>Dedim amma ge\u00e7 kalm\u0131\u015f\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Hi\u00e7bir \u00e7are bulamad\u0131m \r<br\/>K\u0131r\u0131k g\u00f6nl\u00fc alamad\u0131m \r<br\/>Dalg\u0131n idim bilemedim \r<br\/>Dedim amma ge\u00e7 kalm\u0131\u015f\u0131m\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im hakka ayan \r<br\/>Do\u011frular\u0131 ettim beyan \r<br\/>Haks\u0131z sanar seni duyan \r<br\/>Dedim amma ge\u00e7 kalm\u0131\u015f\u0131m\r<br\/>\t07.07.1998\r<br\/>\r<br\/>VEYSEL BABA                     \r<br\/>\r<br\/>Anadolu\u2019muzun yan\u0131k t\u00fcrk\u00fcs\u00fc\r<br\/>Haz ald\u0131m gidiyom Veysel babadan   \r<br\/>Ku\u015faktan ku\u015fa\u011fa kald\u0131 \u00f6yk\u00fcs\u00fc\r<br\/>\u00d6z ald\u0131m gidiyom Veysel Babadan \r<br\/>\r<br\/>Kara toprak dile geldi saz\u0131nan\r<br\/>Dertlerini anlatt\u0131rd\u0131 haz\u0131nan\r<br\/>Uzun ince yolu ge\u00e7ti h\u0131z\u0131nan\r<br\/>\u0130z ald\u0131m gidiyom Veysel babadan\r<br\/>\r<br\/>Yedisinde \u00e7i\u00e7ek ald\u0131 g\u00f6z\u00fcn\u00fc\r<br\/>\u00c7ark\u0131 felek yoku\u015f etti d\u00fcz\u00fcn\u00fc\r<br\/>G\u00f6remedi sevdi\u011finin y\u00fcz\u00fcn\u00fc\r<br\/>Naz ald\u0131m gidiyom Veysel babadan\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6rmez g\u00f6zleriyle ufuklar a\u015ft\u0131 \r<br\/>Sel oldu deryaya s\u0131\u011fmad\u0131 ta\u015ft\u0131 \r<br\/>Vurduk\u00e7a tellere yaram\u0131 de\u015fti\r<br\/>Baz ald\u0131m gidiyom Veysel babadan\r<br\/>\r<br\/>Halklar aras\u0131nda bar\u0131\u015f d\u00fc\u015fledi\r<br\/>\u0130kili\u011fe illet deyip d\u0131\u015flad\u0131\r<br\/>Meyvesiz \u00e7al\u0131ya fidan a\u015flad\u0131\r<br\/>Lez ald\u0131m gidiyom Veysel babadan\r<br\/>\r<br\/>Atat\u00fcrk\u2019e a\u011f\u0131t yakt\u0131 ard\u0131ndan\r<br\/>Yan\u0131p durdu Atam diye derdinden\r<br\/>Cumhuriyet demokrasi yurdundan\r<br\/>Tez ald\u0131m gidiyom Veysel babadan\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im saz\u0131m ile s\u00f6z\u00fcmle\r<br\/>\u00dcstad\u0131m\u0131n izindeyim azimle\r<br\/>Ald\u0131m sanca\u011f\u0131n\u0131 \u015fahin h\u0131z\u0131mla\r<br\/>H\u0131z ald\u0131m gidiyom Veysel babadan\r<br\/>\t\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SARA\u00c7 K\u00d6Y\u00dc S\u00d6K\u00dcN OLDU \r<br\/>\r<br\/>Bindokuzy\u00fcz altm\u0131\u015f yedi sonunda\r<br\/>Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc s\u00f6k\u00fcn oldu gidiyor\r<br\/>Hi\u00e7 kimse kalmad\u0131 benim k\u00f6y\u00fcmde \r<br\/>Koca bir kam\u0131yon doldu gidiyor\r<br\/>\r<br\/>Yoksulluk k\u00e2r etti bu k\u00f6yde cana \r<br\/>A\u015f\u0131 yok ki bebe doyursun ana \r<br\/>Bir ekmek paras\u0131 bul diye bana \r<br\/>Anam sa\u00e7lar\u0131n\u0131 yoldu gidiyor\r<br\/>\r<br\/>Zarar ettik \u00f6k\u00fcz ile cam\u0131zdan \r<br\/>Yavan kald\u0131k \u00e7\u00f6kelekten d\u0131m\u0131zdan \r<br\/>Da\u011flar\u0131 inlettik feryad\u0131m\u0131zdan\r<br\/>Babay\u0131 o\u011fuldan b\u00f6ld\u00fc gidiyor\r<br\/>\r<br\/>Kimisi amale kimi kap\u0131c\u0131 \r<br\/>Pantol y\u0131rt\u0131k su \u00e7ekiyor pabucu \r<br\/>Arar olduk halka ile popucu \r<br\/>Betimiz benzimiz soldu gidiyor\r<br\/>\r<br\/>Yavan ekmek yedik yo\u011fudu kat\u0131k\r<br\/>G\u00fclen y\u00fcz kalmad\u0131 \u00e7ehreler \u00e7at\u0131k \r<br\/>Bat\u0131k KUL KEMAL\u2019im bu kader bat\u0131k \r<br\/>\u00d6lenler k\u00f6y\u00fcne d\u00f6nd\u00fc gidiyor.\r<br\/>\t12.12.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>ACIMIYORSUN\r<br\/>\r<br\/>Yaral\u0131 y\u00fcre\u011fim sitem kar etmez \r<br\/>G\u00fcn be g\u00fcn eriyor ac\u0131m\u0131yorsun\r<br\/>Ceza veriyorsun daha da yetmez \r<br\/>Yinede veriyor ac\u0131m\u0131yorsun\r<br\/>\r<br\/>Yan\u0131yorum i\u00e7ten i\u00e7e durmadan \r<br\/>\u00d6mr\u00fcm biter menziline varmadan \r<br\/>Sen vuru yon zalim felek vurmadan \r<br\/>Yinede vuruyor ac\u0131m\u0131yorsun\r<br\/>\r<br\/>\u015eu g\u00f6nl\u00fcm\u00fcn o\u011ful veren bal\u0131s\u0131n \r<br\/>Karanl\u0131k baht\u0131m\u0131n a\u00e7an g\u00fcl\u00fcs\u00fcn \r<br\/>Dayand\u0131\u011f\u0131m bir tek umut dal\u0131s\u0131n \r<br\/>Yinede k\u0131r\u0131yor ac\u0131m\u0131yorsun\r<br\/>\r<br\/>A\u015fk\u0131y\u0131n kuluyum  sevdana esir \r<br\/>Utan\u0131r\u0131m sana edemem kusur \r<br\/>Sana korka\u011f\u0131m ya ellere cesur \r<br\/>Yinede soruyor ac\u0131m\u0131yorsun\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL divane bir deli olmu\u015f \r<br\/>Sararm\u0131\u015f dal\u0131nda \u00e7i\u00e7e\u011fi solmu\u015f \r<br\/>\u00d6mr\u00fc bitmi\u015f \u015furda birka\u00e7 g\u00fcn kalm\u0131\u015f \r<br\/>Yinede yoruyor ac\u0131m\u0131yorsun\r<br\/>\t10.10.1997\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/> \r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KEMAL I\u015eIK\r<br\/>(KUL KEMAL)  \r<br\/>\r<br\/>Ad\u0131 Kemal I\u015f\u0131k olan ozan\u0131m\u0131z 1953 Y\u0131l\u0131nda Sivas ili \u015eark\u0131\u015fla il\u00e7esinin Sara\u00e7  k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. Baba ad\u0131 \u0130smail Ana ad\u0131 Durna  Be\u015f \u00e7ocuktan ikincisi.1967 y\u0131l\u0131nda ilkokulu k\u00f6y\u00fcnde bitirdi ayn\u0131 y\u0131l Ankara\u2019ya g\u00f6\u00e7 etti, Ortaokul ve liseyi burada okudu.1973 y\u0131l\u0131nda askere gitti 1974  K\u0131br\u0131s Bar\u0131\u015f Harekat\u0131\u2019na kat\u0131ld\u0131 \u201cMUHAR\u0130P GAZ\u0130\u201d olarak askerli\u011fini bitirdi 1976 y\u0131l\u0131nda serbest meslek hayat\u0131 ba\u015flad\u0131. 1977 y\u0131l\u0131nda Sakine  \u201cOZAN SAK\u0130N\u0130\u201d han\u0131mla evlendi. 1980 y\u0131l\u0131ndan itibaren memurluk hayat\u0131 ba\u015flad\u0131 ve devam ediyor. \u015eiir yazmaya 1969 y\u0131l\u0131nda  ba\u015flad\u0131 \u015eiir yazd\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece hi\u00e7bir usta Ozandan ders almad\u0131, mahlas\u0131n\u0131  zaman\u0131m\u0131z\u0131n \u00fcnl\u00fc ozan\u0131 Mara\u015fl\u0131 \u201cKUL  AHMET\u201dden etkilendi\u011fi i\u00e7in   \u201cKUL KEMAL\u201d olarak kulland\u0131 bu mahlas ad\u0131 at\u0131nda 1994 y\u0131l\u0131nda \u201cG\u00d6NL\u00dcM\u00dcN D\u0130L\u0130 adl\u0131 kitab\u0131n\u0131 2002 y\u0131l\u0131nda Y\u00dcR\u00dcYORUM \u00d6MR\u00dcN YALNIZLI\u011eINA isimli 2 inci kitab\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131 bir \u00e7ok antoloji kitap ve dergilerde \u015eiirleri yay\u0131nland\u0131 kat\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fu \u015fiir yar\u0131\u015fmalar\u0131nda birincilik dahil \u00e7e\u015fitli \u00f6d\u00fcller ald\u0131.1998 y\u0131l\u0131nda Halk Ozanlar\u0131 K\u00fclt\u00fcr Vakf\u0131na \u00fcye oldu 2001 y\u0131l\u0131nda Halk Ozanlar\u0131 K\u00fclt\u00fcr Vakf\u0131 y\u00f6netim kuruluna se\u00e7ildi\r<br\/>2004 Y\u0131l\u0131nda ozanlar birli\u011fi kurucu \u00fcyesi oldu 2005 y\u0131l\u0131nda ilk genel kurulda Y\u00f6netim Kuruluna Se\u00e7ildi ve E\u011fitim Sekreteri olarak g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmektedir.\r<br\/>\u00fc\u00e7 \u00e7ocuk babas\u0131 olan ozan\u0131m\u0131z halen Ankara da ikamet etmektedir.\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SAZIM YANDI \r<br\/>\r<br\/>\u0130ki temmuz g\u00fcn\u00fc yobaz elinde\r<br\/>Saz\u0131m yand\u0131 k\u00f6r olas\u0131 Sivas\u2019ta\r<br\/>Karde\u015flik t\u00fcrk\u00fcs\u00fc varken dilimde\r<br\/>S\u00f6z\u00fcm yand\u0131 k\u00f6r olas\u0131 Sivas\u2019ta\r<br\/> \r<br\/>Deyi\u015fler s\u00f6yleyip \u00e7alarken sazlar\r<br\/>Sard\u0131 mad\u0131ma\u011f\u0131 dumanlar k\u00f6zler\r<br\/>T\u00fcrk\u00fclerle yand\u0131 semazen k\u0131zlar\r<br\/>Kuzum yand\u0131 k\u00f6r olas\u0131 Sivas\u2019ta\r<br\/>\r<br\/>Bizlerde ibadet b\u00f6yle yap\u0131l\u0131r\r<br\/>Semahlar d\u00f6nerek hakka tap\u0131l\u0131r\r<br\/>Bire yobaz  insan nas\u0131l  yak\u0131l\u0131r\r<br\/>\u00c7\u00f6z\u00fcm yand\u0131 k\u00f6r  olas\u0131 Sivas\u2019ta\r<br\/>\r<br\/>Yansa da bedenim \u015fahtad\u0131r feylim\r<br\/>\u0130\u015fkence g\u00f6rmekle d\u00f6ner mi meylim\r<br\/>D\u00f6rt gen\u00e7 \u015fehit verdim hepisi k\u00f6yl\u00fcm\r<br\/>K\u0131z\u0131m yand\u0131 k\u00f6r olas\u0131 Sivas\u2019ta\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im a\u011flar oldu \u00f6z\u00fcnden\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcyorken pir sultan\u0131n  izinden\r<br\/>Gerici softalar korktu saz\u0131mdan\r<br\/>Tezim  yand\u0131 k\u00f6r olas\u0131 Sivas\u2019ta.\r<br\/>\t12.06.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>HASRET KALDIK\r<br\/>\r<br\/>Ne oldu ki dostlar bize\r<br\/>Ho\u015fg\u00f6r\u00fcye hasret kald\u0131k\r<br\/>K\u00f6t\u00fc niyet girdi \u00f6ze \r<br\/>Ho\u015fg\u00f6r\u00fcye hasret kald\u0131k\r<br\/>\r<br\/>Sayg\u0131 sevgiyi bitirdik \r<br\/>Tatl\u0131 sohbeti yitirdik \r<br\/>G\u00fczel t\u00f6reyi bat\u0131rd\u0131k \r<br\/>Ho\u015fg\u00f6r\u00fcye hasret kald\u0131k\r<br\/>\r<br\/>\u0130yi niyet nere gitti \r<br\/>Zalimlik her yan\u0131 tuttu \r<br\/>Kom\u015fu kom\u015fuyu unuttu \r<br\/>Ho\u015fg\u00f6r\u00fcye hasret kald\u0131k\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im iyi niyet \r<br\/>Ho\u015fg\u00f6r\u00fcd\u00fcr medeniyet \r<br\/>G\u00f6z\u00fcn k\u00f6r olsun cehalet \r<br\/>Ho\u015fg\u00f6r\u00fcye hasret kald\u0131k.\r<br\/>\t22.02.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>G\u00dcLLER A\u00c7AR\r<br\/>\r<br\/>Bir k\u00fclt\u00fcr\u00fcn insan\u0131y\u0131z \r<br\/>Ayr\u0131m\u0131z yok gayr\u0131m\u0131z yok\r<br\/>Biz dostlu\u011fa saz \u00e7alar\u0131z\r<br\/>Kimseye kem duygumuz yok\r<br\/>\r<br\/>Ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k \u00f6z\u00fcm\u00fczde \r<br\/>G\u00fcller a\u00e7ar y\u00fcz\u00fcm\u00fczde \r<br\/>Yanl\u0131\u015f olmaz s\u00f6z\u00fcm\u00fczde \r<br\/>D\u00fcr\u00fcstl\u00fckten kayg\u0131m\u0131z  yok\r<br\/>\r<br\/>Biz ozanlar yaz\u0131m\u0131z bir \r<br\/>Dertli \u00e7alar saz\u0131m\u0131z bir \r<br\/>Emek\u00e7iyiz tezimiz bir \r<br\/>Riyakara sayg\u0131m\u0131z  yok\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL sevgiyle ya\u015far \r<br\/>G\u0131das\u0131yla da\u011flar a\u015far \r<br\/>Deryalara s\u0131\u011fmaz ta\u015far \r<br\/>Dosttan ayr\u0131 seyrimiz yok.\r<br\/>\t21.03.1998\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>EFEND\u0130M\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6n\u00fclden g\u00f6n\u00fcle yol var diyorlar \r<br\/>\u00c7\u0131k\u0131lmaz bu yola \u00e7ulsuz efendim\r<br\/>Dar\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131k bug\u00fcn yand\u0131k diyorlar \r<br\/>Yanan ate\u015f olmaz k\u00fcls\u00fcz efendim\r<br\/>\r<br\/>Yol var\u0131m\u0131\u015f amma geni\u015f mi dar m\u0131\r<br\/>Kullar\u0131n \u00e7ekti\u011fi saadet mi zar m\u0131\r<br\/>Ahiri kazanc\u0131n zarar m\u0131 kar m\u0131\r<br\/>O da \u00f6l\u00e7\u00fclmez pulsuz efendim\r<br\/>\r<br\/>Er kazanc\u0131 yedim dediler helal \r<br\/>Haram ise bile onlar\u0131n vebal \r<br\/>Yalan\u0131 yanl\u0131\u015f\u0131 \u00e7\u0131kacak her hal \r<br\/>Yoksa divan olmaz kulsuz efendim\r<br\/>\r<br\/>Muhannet kap\u0131s\u0131 mertli\u011fi bozar \r<br\/>Asil bile olsa yolundan azar \r<br\/>Adaletsiz hakim tersine yazar \r<br\/>E\u011fer d\u00fc\u015f olursa yolsuz efendim\r<br\/>\r<br\/>Kul Kemal Dervi\u015fim ince yollarda\r<br\/>B\u00fclb\u00fcl\u00fc arad\u0131m a\u00e7an g\u00fcllerde\r<br\/>T\u00fcrl\u00fc meyve verdim engin dallarda\r<br\/>Meyve yeti\u015firmi d\u00f6ls\u00fcz efendim\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BU G\u00dcNLER\r<br\/>\r<br\/>K\u0131rk be\u015f ya\u015f\u0131nday\u0131m ba\u015f\u0131m boranl\u0131\r<br\/>Hi\u00e7 iyi gitmiyor g\u00fcn\u00fcm bu g\u00fcnler\r<br\/>Menzile yakla\u015ft\u0131 belli oluyor\r<br\/>G\u00fcndelik \u00e7aktigim zul\u00fcm bu g\u00fcnler\r<br\/>\r<br\/>Ne d\u00fcnden mesuttum ne bug\u00fcn mutlu\r<br\/>D\u00fcn\u00fcm kederliyidi yar\u0131n umutlu\r<br\/>Ne d\u00fcn\u00fcm de\u011fi\u015fti ne d\u00fczen tuttu\r<br\/>Artarak geliyor zar\u0131m bu g\u00fcnler\r<br\/>\r<br\/>\u0130\u00e7imde dertlerim yand\u0131k\u00e7a yanar\r<br\/>Tabipte dokunsa yaralar kanar \r<br\/>Y\u0131k\u0131ld\u0131 g\u00f6nl\u00fcmde bir ulu \u00e7\u0131nar\r<br\/>Yar y\u00fcz\u00fcnden yanar bar\u0131m bu g\u00fcnler\r<br\/>\r<br\/>Ke\u015fke sevmeseydim onu bu kadar \r<br\/>Bilemedim \u00f6mr\u00fcm bo\u015funa gider \r<br\/>Sitemli s\u00f6zleri cana kem g\u00fcder\r<br\/>Cesette \u00e7o\u011fald\u0131 ar\u0131m bug\u00fcnler\r<br\/>\r<br\/>Neden beni \u00fczer anlamam gitti \r<br\/>Her kelam\u0131 sitem can\u0131ma yetti \r<br\/>KUL KEMAL \u00f6mr\u00fcn\u00fc bo\u015fa t\u00fcketti \r<br\/>\u00c7o\u011fald\u0131 ecele \u00e7a\u011fr\u0131m bug\u00fcnler.\r<br\/>\t08.06.1997\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>M\u00dcR\u015e\u0130T \r<br\/>\r<br\/>Ozanl\u0131\u011fa ad\u0131m atan bir ki\u015fi \r<br\/>M\u00fcr\u015fit tutunacak dal\u0131 olmal\u0131.\r<br\/>Cennet bah\u00e7esini s\u00fcsleyip d\u00fc\u015f\u00fc \r<br\/>Ar\u0131lar misali bal\u0131 olmal\u0131.\r<br\/>\r<br\/>Eline al\u0131nca divan saz\u0131n\u0131 \r<br\/>Hakka hakikata ba\u011flar s\u00f6z\u00fcn\u00fc \r<br\/>G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yanl\u0131\u015fa yummaz g\u00f6z\u00fcn\u00fc \r<br\/>K\u0131l\u0131 k\u0131rka b\u00f6len yolu olmal\u0131\r<br\/>\r<br\/>Usta dergah\u0131nda mihman kalacak \r<br\/>M\u00fcr\u015fitlik \u00e7\u0131rakl\u0131k nedir bilecek \r<br\/>A\u015fka gelip derya deniz olacak \r<br\/>Topluma verecek g\u00fcl\u00fc olmal\u0131\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL ald\u0131\u011f\u0131 feyzi unutmaz \r<br\/>Zarar etse bile yanl\u0131\u015f yol tutmaz \r<br\/>Kimseye kul olmaz \u00f6z\u00fcn\u00fc satmaz \r<br\/>Yanl\u0131\u015fa zehirli dili olmal\u0131\r<br\/>\t17.04.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u00d6ZG\u00dcR OZAN\r<br\/>\r<br\/>Varolu\u015f sebebi evren sevgisi \r<br\/>\u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011fe \u015fiir yazmal\u0131 ozan\r<br\/>K\u00f6t\u00fc gidi\u015fata varsa \u015f\u00fcphesi \r<br\/>Saz\u0131yla s\u00f6z\u00fcyle k\u0131zmal\u0131 ozan\r<br\/>\r<br\/>Ay\u0131rmaz insanda mezhebi  dini \r<br\/>Beslemez i\u00e7inde hasedi  kini \r<br\/>Onuruyla ya\u015far korur kendini \r<br\/>Esen yelden hile sezmeli ozan\r<br\/>\r<br\/>Nesiymi\u2019de bizden Mansur\u2019da bizden \r<br\/>Pir Sultan as\u0131ld\u0131 ge\u00e7medi s\u00f6z den \r<br\/>Ka\u00e7ar m\u0131 yunusun yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zden \r<br\/>Elinde asas\u0131 gezmeli ozan\r<br\/>\r<br\/>Omuz unda saz\u0131  dilinde destan \r<br\/>\u0130lden ile haber g\u00f6t\u00fcr\u00fcr dosttan \r<br\/>G\u00f6zlerine kanlar oturur ya\u015ftan \r<br\/>Yar\u0131nlara name dizmeli ozan\r<br\/>\r<br\/>Zalimlere balyoz  sevgide \u00f6nc\u00fc \r<br\/>Savunur tezini bitmez direnci \r<br\/>Atomdan tesirli dilinin g\u00fcc\u00fc \r<br\/>Vurdu\u011fu hedefi bozmal\u0131 ozan\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im usta feyzini i\u015fler \r<br\/>D\u00fcnya halklar\u0131yla karde\u015flik d\u00fc\u015fler \r<br\/>Y\u00fcz\u00fcme sevenler kaybete d\u0131\u015flar \r<br\/>G\u00f6n\u00fcl g\u00f6z\u00fc ile s\u00fczmeli ozan.\r<br\/>\t08.06.1998\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u0130\u015eMAR ETT\u0130 G\u00d6Z\u00dcNEN\r<br\/>\r<br\/>Yaraland\u0131 g\u00f6nl\u00fcm inkar edilmez\r<br\/>Bir g\u00fczel k\u0131z i\u015fmar etti g\u00f6z\u00fcnen\r<br\/>T\u00f6vbe bu yarayla menzil al\u0131nmaz \r<br\/>Yaralad\u0131 beni dilde s\u00f6z\u00fcnen\r<br\/>\r<br\/>Gece ay\u0131 yakar g\u00fcnd\u00fcz g\u00fcne\u015fi \r<br\/>Cihanda bulunmaz benzeri e\u015fi \r<br\/>G\u00f6r\u00fcr g\u00f6rmez yand\u0131 g\u00f6n\u00fcl ate\u015fi \r<br\/>Kavruldu bedenim yand\u0131 k\u00f6z\u00fcnen\r<br\/>\r<br\/>Endam\u0131 benziyor taze fidana \r<br\/>Kurban olam sal\u0131narak gidene\r<br\/>Benim yarim \u015fu cihanda bidene\r<br\/>Yakt\u0131 KUL KEMAL\u2019i i\u015fve naz\u0131nan.\r<br\/>\t1975\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KIZILIRMAKTA\r<br\/>\r<br\/>Do\u011fdu\u011fumdan beri her y\u0131l g\u00f6r\u00fcr\u00fcm \r<br\/>Yine g\u00f6z\u00fcm kal\u0131r K\u0131z\u0131l\u0131rmakta\r<br\/>Say\u0131s\u0131na bakmam gurban veririm\r<br\/>Yine g\u00f6z\u00fcm kal\u0131r K\u0131z\u0131l\u0131rmakta\r<br\/>\r<br\/>Beni g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcnde \u00e7a\u011flay\u0131p co\u015far \r<br\/>Dermans\u0131z bedenim a\u015fk ile ko\u015far \r<br\/>Her yaz\u0131n b\u00fct\u00fcn g\u00fcn i\u00e7inde ya\u015far \r<br\/>Yine g\u00f6z\u00fcm kal\u0131r K\u0131z\u0131l\u0131rmakta\r<br\/>\r<br\/>\u00c7ocuklu\u011fum ge\u00e7ti  gen\u00e7li\u011fim ge\u00e7ti \r<br\/>Yine hayalettim yaram\u0131 de\u015fti \r<br\/>S\u0131cak kumsal\u0131nda aya\u011f\u0131m pi\u015fti \r<br\/>Yine g\u00f6z\u00fcm kal\u0131r K\u0131z\u0131l\u0131rmakta\r<br\/>\r<br\/>Tatl\u0131 \u00e7ilesine asla doyulmaz \r<br\/>Kabahat i\u015fler ya su\u00e7lu say\u0131lmaz \r<br\/>A\u015fk\u0131m b\u00fcy\u00fck amma nikah k\u0131y\u0131lmaz \r<br\/>Yine g\u00f6z\u00fcm kal\u0131r K\u0131z\u0131l\u0131rmakta\r<br\/>\r<br\/>S\u0131la hasretiydi burnumda t\u00fcten \r<br\/>Irmak vadisini eyledim vatan \r<br\/>KUL KEMAL derdime bunca dert katan \r<br\/>Yine g\u00f6z\u00fcm kal\u0131r K\u0131z\u0131l\u0131rmakta.\r<br\/>\t12.08.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>ELA G\u00d6ZLER\u0130N\r<br\/>\r<br\/>Cevreyleme nolur can\u0131m sultan\u0131m \r<br\/>Yak\u0131yor sinemi ela g\u00f6zlerin\r<br\/>Ak\u0131yor g\u00f6z\u00fcmden kanl\u0131 didar\u0131m \r<br\/>Yak\u0131yor sinemi ela g\u00f6zlerin\r<br\/>\r<br\/>Bir benzerin yoktur cihan\u0131 gezdim \r<br\/>Deva yok derdime can\u0131mdan bezdim \r<br\/>A\u015fk\u0131nla yanarak k\u00fcl olup tozdum\r<br\/>Yak\u0131yor sinemi ela g\u00f6zlerin\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6r\u00fcr g\u00f6rmez yand\u0131m hala yan\u0131yom \r<br\/>G\u00f6n\u00fclde yareyim her dem kan\u0131yom \r<br\/>KUL KEMAL\u2019i viran eder san\u0131yom \r<br\/>Yak\u0131yor sinemi ela g\u00f6zlerin.\r<br\/>\t1975\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>EV\u0130N\u0130 BA\u015eINA YIKI\u015eI VARDIR\r<br\/>\r<br\/>Bu d\u00fcnyan\u0131n g\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcne aldanma\r<br\/>Evini ba\u015f\u0131na y\u0131k\u0131\u015f\u0131 vard\u0131r\r<br\/>Kendini daima g\u00fclerim sanma\r<br\/>Yanar da\u011f misali yak\u0131\u015f\u0131 vard\u0131r\r<br\/>\r<br\/>Hi\u00e7 meydanda yokken m\u00fc\u015fg\u00fcle dalmak\r<br\/>Bir derde d\u00fc\u015fersin zor \u00e7are bulmak\r<br\/>\u0130\u015fin en k\u00f6t\u00fcs\u00fc \u00e7aresiz kalmak\r<br\/>G\u00fclerek haline bak\u0131\u015f\u0131 vard\u0131r\r<br\/>\r<br\/>Ya\u015faman\u0131n ak\u0131l ermez i\u015fi var\r<br\/>Ya\u011fmuru var boran\u0131 var k\u0131\u015f\u0131 var\r<br\/>Kiminin g\u00f6z\u00fcnde kanl\u0131 ya\u015f\u0131 var\r<br\/>Derya deniz gibi ak\u0131\u015f\u0131 vard\u0131r\r<br\/> \r<br\/>Has bah\u00e7e g\u00f6sterir oyalar g\u00fclle\r<br\/>Demetler sundurur k\u0131nal\u0131 elle\r<br\/>\u00c7i\u00e7e\u011fin kokusu yay\u0131l\u0131r yelle\r<br\/>Birde sar\u0131msa\u011f\u0131n koksu vard\u0131r\r<br\/>\r<br\/>Fazlas\u0131 yok eksi\u011fi var s\u00f6z\u00fcm\u00fcn\r<br\/>\u00c7o\u011fu sakl\u0131 i\u00e7erimde gizimin\r<br\/>Mutlu sanma sana g\u00fclen y\u00fcz\u00fcm\u00fcn\r<br\/>Kendini saklayan nak\u0131\u015f\u0131 vard\u0131r\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL dengesiz d\u00fcnya d\u00fczeni\r<br\/>\u0130lkbahar gelmeden g\u00f6rd\u00fck hazan\u0131\r<br\/>\u015eikayet eyledim talih yazan\u0131\r<br\/>Utanmadan hakl\u0131 \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 vard\u0131r.\r<br\/>\t28.04.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u0130NCE B\u0130R SIZI VARDIR\r<br\/>\r<br\/>Dinle dertlerimi \u00e7are bul tabip \r<br\/>\u015eu g\u00f6nl\u00fcmde ince bir s\u0131z\u0131 vard\u0131r\r<br\/>Durmadan \u00e7arp\u0131yor kalp denen nesne \r<br\/>Y\u0131ld\u0131r\u0131mdan h\u0131zl\u0131 bir h\u0131z\u0131 vard\u0131r\r<br\/>\r<br\/>S\u00f6z kafi gelmiyor nas\u0131l anlatsam \r<br\/>Hayali kar\u015f\u0131mda nereye baksam \r<br\/>Ac\u0131mam yoluna var\u0131m\u0131 yaksam \r<br\/>Meleklerden g\u00fczel bir y\u00fcz\u00fc vard\u0131r\r<br\/>\r<br\/>Kaynay\u0131p co\u015fuyor yari g\u00f6r\u00fcnce \r<br\/>B\u00fclb\u00fcl olur dost ba\u011f\u0131na girince \r<br\/>Ba\u011fr\u0131mda izi var gayet derince \r<br\/>Mel\u00fcl mahzun bakan bir g\u00f6z\u00fc vard\u0131r\r<br\/>\r<br\/>Abdal olmu\u015f a\u015fk pe\u015finden ko\u015fuyor \r<br\/>Deli g\u00f6nl\u00fcm \u00e7alkalan\u0131p co\u015fuyor \r<br\/>Sinem alev ald\u0131 nara pi\u015fiyor \r<br\/>Beni mest eyleyen bir s\u00f6z\u00fc vard\u0131r\r<br\/>\r<br\/>\u00c7eke \u00e7eke bu dertlere al\u0131\u015ft\u0131m \r<br\/>Bade i\u00e7tim gaiplere kar\u0131\u015ft\u0131m \r<br\/>KUL KEMAL\u2019i a\u015fk ehline dan\u0131\u015ft\u0131m \r<br\/>Dedi dertli \u00e7alar bir saz\u0131 vard\u0131r.\r<br\/>\t1977 \r<br\/> AR\u0130F OLASIN\r<br\/>\r<br\/>Sohbet  et arifle arif olas\u0131n \r<br\/>\u00d6z\u00fcn\u00fc ba\u011flay\u0131p kulak ver s\u00f6ze\r<br\/>Muhabbet istersen can\u0131 g\u00f6n\u00fclden \r<br\/>D\u00fczeni vermeden ba\u015flama saza\r<br\/>\r<br\/>Cahillerle gezme kredin d\u00fc\u015fer \r<br\/>Azg\u0131n ile gezen yolundan \u015fa\u015far \r<br\/>K\u00f6t\u00fc yola giden ecele ko\u015far \r<br\/>Yollar engebeli \u00e7\u0131kamaz d\u00fcze\r<br\/>\r<br\/>K\u00f6t\u00fcl\u00fckten iyilik gelmez  arama \r<br\/>Hakk\u0131n ile avun de\u011fme harama \r<br\/>Cahil ilac\u0131n\u0131 \u00e7alma yarama \r<br\/>Tabibin verdi\u011fi dermand\u0131r bize\r<br\/>\r<br\/>\u0130nsanlar\u0131 sevde kim diye sorma \r<br\/>D\u00fc\u015fk\u00fcne yard\u0131m et bir de sen vurma \r<br\/>Taze fidanlar\u0131 incitip k\u0131rma \r<br\/>Meyve verir sana \u00e7\u0131k\u0131nca yaza\r<br\/>\r<br\/>Zaman kay\u0131p etme durmadan \u00e7al\u0131\u015f \r<br\/>B\u0131rak cin periyi  ilmile yar\u0131\u015f \r<br\/>Yoksa bulamazs\u0131n zirveye var\u0131\u015f \r<br\/>E\u011fer yorulmay\u0131 almazsan g\u00f6ze\r<br\/>\r<br\/>Karar verdi\u011finde yap ve uygula \r<br\/>Do\u011fru bildi\u011fini harcama pula \r<br\/>\u00d6z\u00fcn\u00fc s\u00f6z\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131k tut kula \r<br\/>Yanl\u0131\u015f\u0131n\u0131 bulup s\u00f6verler y\u00fcze\r<br\/>\r<br\/>Kalk\u0131p KUL KEMAL\u2019im nasihat ettim \r<br\/>Akl\u0131m neye yetti hepten t\u00fckettim \r<br\/>Kendimden alimin yan\u0131na gittim \r<br\/>Hi\u00e7 pi\u015fman olup ta vurmad\u0131m dize.\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\t\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>NED\u0130R BU TELA\u015eIN \r<br\/>\r<br\/>Deli g\u00f6n\u00fcl senden b\u0131kt\u0131m usand\u0131m,\r<br\/>Nedir bu tela\u015f\u0131n anlayamad\u0131m.\r<br\/>Yan\u0131p duruyorsun kendi kendine, \r<br\/>Nedir bu tela\u015f\u0131n anlayamad\u0131m.\r<br\/>\r<br\/>Abdal olmu\u015f geziyorsun pe\u015finde \r<br\/>Yar sevdas\u0131 akar g\u00f6z\u00fcn ya\u015f\u0131nda \r<br\/>Zor diye s\u00f6yledim i\u015fin ba\u015f\u0131nda \r<br\/>Nedir bu tela\u015f\u0131n anlayamad\u0131m\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6rmedin mi Ferhat ile \u015eirini \r<br\/>Da\u011f\u0131 deldi almak i\u00e7in yarini  \r<br\/>A\u015f\u0131k oldun g\u00f6r\u00fcr g\u00f6rmez birini \r<br\/>Nedir bu tela\u015f\u0131n anlayamad\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Ka\u015f\u0131 kara  g\u00f6z\u00fc kara  boy suna  \r<br\/>Mevla dan yaz\u0131lm\u0131\u015f bu hikmet sana \r<br\/>Toparla kendini yaz\u0131kt\u0131r cana \r<br\/>Nedir bu tela\u015f\u0131n anlayamad\u0131m\r<br\/> \r<br\/>B\u0131kt\u0131m art\u0131k \u00e7ekemiyom naz\u0131n\u0131 \r<br\/>Kestin KUL KEMAL\u2019in Ya\u015fam haz\u0131n\u0131 \r<br\/>\u00c7ekil gayr\u0131 \u015feytan g\u00f6rs\u00fcn y\u00fcz\u00fcn\u00fc \r<br\/>Nedir bu tela\u015f\u0131n anlayamad\u0131m.\r<br\/>\t05.05.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YED\u0130LER BEN\u0130\r<br\/>\r<br\/>Kurtlar sofras\u0131nda buldum kendimi\r<br\/>Kestiler yoldular yudular beni\r<br\/>Bilmem tavuk muyum bilmem hindi\r<br\/>mi? \r<br\/>Kemikli kemiksiz yediler beni\r<br\/>\r<br\/>Bakt\u0131m yenenlerin ben gibi hepsi \r<br\/>Sunulmu\u015f sofraya bir g\u00fczel tepsi \r<br\/>Rak\u0131l\u0131 \u015farapl\u0131 ecnebi viski \r<br\/>Uzaktan seyretti kediler beni\r<br\/>\r<br\/>Parampar\u00e7a olmu\u015f emek\u00e7i g\u00fcc\u00fc \r<br\/>Yoksula dokunur i\u011fnenin ucu \r<br\/>A\u011falar kebaba \u0131s\u0131tm\u0131\u015f sac\u0131 \r<br\/>Okuyup \u00fcfledi kad\u0131lar beni\r<br\/>\r<br\/>Emek benim amma ba\u015fkas\u0131 yiyor \r<br\/>Aza kanaat et \u015f\u00fck\u00fcr et diyor \r<br\/>Bu millet k\u00f6r olmu\u015f sanki g\u00f6rm\u00fcyor \r<br\/>Ninniyle uyuttu dad\u0131lar beni\r<br\/>\r<br\/>Yine KUL KEMAL\u2019im avaza ba\u015flar \r<br\/>Hak istedim diye bey beni d\u0131\u015flar \r<br\/>\u00dcst\u00fcmde geziyor al\u0131c\u0131 ku\u015flar \r<br\/>Sel a\u011fz\u0131na verdi cad\u0131lar beni.\r<br\/>\t03.12.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>CAN PAZARI\r<br\/>\r<br\/>Yad avc\u0131lar gelmi\u015f can pazar\u0131na \r<br\/>Vurulsam bir t\u00fcrl\u00fc vursam bir t\u00fcrl\u00fc.\r<br\/>Cahile hedefim ar gelir bana \r<br\/>Durulsam bir t\u00fcrl\u00fc dursam bir t\u00fcrl\u00fc.\r<br\/>\r<br\/>Ay\u0131p diyen olur cahile uysam \r<br\/>Dengine inip de rakipten saysam \r<br\/>S\u00f6verler g\u0131ybete kar\u015f\u0131ma koysam \r<br\/>S\u00fcr\u00fclsem bir t\u00fcrl\u00fc s\u00fcrsem bir t\u00fcrl\u00fc\r<br\/>\r<br\/>Mert olsalar yatmazlard\u0131 pusuya\r<br\/>F\u0131rsat bulup s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rmaz k\u00f6\u015feye\r<br\/>Yi\u011fit o ki d\u00fc\u015fman\u0131yla ya\u015f\u0131ya\r<br\/>Sar\u0131lsam bir t\u00fcrl\u00fc sarsam bir t\u00fcrl\u00fc\r<br\/>\r<br\/>Kartal\u0131n yerini ser\u00e7eler  alm\u0131\u015f \r<br\/>Nazar ettim d\u00fcnya kimlere kalm\u0131\u015f \r<br\/>Sanars\u0131n ki bizim KUL KEMAL \u00f6lm\u00fc\u015f \r<br\/>Dedirsem bir t\u00fcrl\u00fc desem bir t\u00fcrl\u00fc.\r<br\/>\t30.09.1977\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SIR OLSA GEREK\r<br\/>\r<br\/>Nas\u0131l yok diyorsun can\u0131m efendim \r<br\/>D\u00fcnyay\u0131 yaradan var olsa gerek\r<br\/>Tabiat kanunu diyebilirsin \r<br\/>Oda ilim i\u00e7i s\u0131r olsa gerek\r<br\/>\r<br\/>Kimisi inan\u0131r kimi inanmaz \r<br\/>Kimi derki insan ate\u015fte yanmaz \r<br\/>Nas\u0131l olur bunu yaradan bilmez \r<br\/>Bunu sormayanlar k\u00f6r olsa gerek\r<br\/>\r<br\/>\u00c7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131n yere s\u0131tkile \u00e7a\u011f\u0131r \r<br\/>Cennet istiyorsan a\u00e7lar\u0131 doyur \r<br\/>Sen kendini k\u00f6t\u00fc kullardan ay\u0131r \r<br\/>Nefsini yenmeden zor olsa gerek\r<br\/>\r<br\/>Topra\u011f\u0131n alt\u0131nda cennet arama \r<br\/>Elini belini salma harama \r<br\/>Mazlumun hakk\u0131n\u0131 dizme \u015furana \r<br\/>\u00d6ks\u00fcz\u00fcn etti\u011fi zar olsa gerek\r<br\/>\r<br\/>\u00d6z\u00fcnde yer verme hasede kine \r<br\/>D\u00fcnya nimetini de\u011fi\u015fme dona \r<br\/>KUL KEMAL zarar\u0131 soruyor gine \r<br\/>Sayg\u0131 ile sevgi k\u00e2r olsa gerek.\r<br\/>\t22.05.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>G\u0130RMEMM\u0130 DED\u0130M\r<br\/>\r<br\/>Can\u0131m\u0131n ne h\u00fckm\u00fc var ki sevdi\u011fim \r<br\/>Sen istedin de ben vermem mi dedim? \r<br\/>A\u015fk\u0131 muhabbete karar k\u0131ld\u0131\u011f\u0131m \r<br\/>\u0130stedin cemine girmem mi dedim? \r<br\/>\r<br\/>Per\u00e7em d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f omuzlardan a\u015fa\u011f\u0131 \r<br\/>Dokumu\u015fun kutlu kuma\u015f d\u00f6\u015f\u015fe\u011fi \r<br\/>Sivas illerinin g\u00fczel k\u00f6\u015fe\u011fi \r<br\/>Bah\u00e7ende g\u00fcl\u00fcn\u00fc dermem mi dedim? \r<br\/>\r<br\/>D\u00fcnyan\u0131n zorunu teper a\u015fars\u0131n \r<br\/>Beni g\u00f6r\u00fcr mahcupla\u015f\u0131r \u015fa\u015fars\u0131n \r<br\/>Birde dersin yad\u0131 elde ya\u015fars\u0131n \r<br\/>\u00c7a\u011f\u0131rd\u0131n ilinde durmam m\u0131 dedim? \r<br\/>\r<br\/>A\u015fk\u0131n ile y\u00fcre\u011fimi da\u011flar\u0131m.\r<br\/>Dertlenirim k\u00f6\u015felerde a\u011flar\u0131m \r<br\/>Uzaktan g\u00f6rsem de g\u00f6n\u00fcl eylerim \r<br\/>Ba\u011flar\u0131m g\u00f6z\u00fcm\u00fc g\u00f6rmem mi dedim? \r<br\/>\r<br\/>Yine sohbet nazl\u0131 yardan a\u00e7\u0131ld\u0131 \r<br\/>Sazl\u0131 s\u00f6zl\u00fc bir de fas\u0131l ge\u00e7ildi \r<br\/>Muhabbet uzad\u0131 bade i\u00e7ildi \r<br\/>KUL KEMAL \u00f6z\u00fcm\u00fc sermem mi dedim? \r<br\/>\t10.07.1975\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>VERD\u0130\u011e\u0130N ZAMAN\r<br\/>\r<br\/>\u0130nsan meclisinde sayg\u0131nl\u0131k gerek\r<br\/>Selam al\u0131nmal\u0131 verdi\u011fin zaman\r<br\/>Ariflere tarif ya niye gerek \r<br\/>Hedef neresidir g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn zaman\r<br\/>\r<br\/>Kelam\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcp bi\u00e7ip de s\u00f6yle \r<br\/>Kamil ile otur ikamet eyle \r<br\/>E\u011fer bir s\u00f6ylersen birde dur dinle \r<br\/>Sayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n artar durdu\u011fun zaman\r<br\/>\r<br\/>De\u011fer ver ki\u015fiye de\u011ferin olsun\r<br\/>Halden bilenlerin yan\u0131na gelsin \r<br\/>Yollad\u0131\u011f\u0131n adres yerini bulsun \r<br\/>Eyvallah desinler sordu\u011fun zaman\r<br\/>\r<br\/>Peri\u015fanl\u0131k \u00e7ekme z\u00fclf\u00fc karaya \r<br\/>Dokunursan kanar de\u011fme yaraya \r<br\/>D\u00fcnya g\u00fczelli\u011fi girmi\u015f s\u0131raya \r<br\/>\u00d6mr\u00fcn tazelenir sard\u0131\u011f\u0131n zaman\r<br\/>\r<br\/>Neme gerek deme elin derdine \r<br\/>Bo\u015f b\u0131rakma bayku\u015f t\u00fcner yurduna \r<br\/>S\u0131ladan ayr\u0131l\u0131p da\u011flar ard\u0131na \r<br\/>Bin pi\u015fman olursun vard\u0131\u011f\u0131n zaman\r<br\/>\r<br\/>D\u00fcnya me\u015fekkat\u0131 bitmez \u00e7o\u011fal\u0131r \r<br\/>Menzili g\u00f6renler durmaz yol al\u0131r \r<br\/>Bilmem KUL KEMAL\u2019im nerede kal\u0131r \r<br\/>Azrail silleyi vurdu\u011fu zaman.\r<br\/>\t1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>G\u0130D\u0130YOR\r<br\/>\r<br\/>S\u0131tk\u0131nan \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131m nazl\u0131 canan\u0131 \r<br\/>Haberim yok deyip k\u00fcst\u00fc gidiyor.\r<br\/>S\u0131rt\u0131ma y\u00fckledi derdi figan\u0131 \r<br\/>Sus dedi s\u00f6z\u00fcm\u00fc kesti gidiyor.\r<br\/>\r<br\/>Nas\u0131l haberi yok bir bak\u0131\u015f bakt\u0131 \r<br\/>Z\u00fclf\u00fcn kement etti g\u00f6nl\u00fcme takt\u0131 \r<br\/>Zulm\u00fc cefa ile ate\u015fe yakt\u0131 \r<br\/>Deli poyraz gibi esti gidiyor.\r<br\/>\r<br\/>H\u00fcsn\u00fc cemalinin oldum esiri \r<br\/>T\u00f6vbe ki a\u015fk\u0131na edem kusuru \r<br\/>K\u00f6leyim kap\u0131da verse has\u0131r\u0131 \r<br\/>\u0130nanmad\u0131 bana bast\u0131 gidiyor.\r<br\/>\r<br\/>Az \u00e7ile \u00e7ekmedim g\u00fcl y\u00fczl\u00fc yarden \r<br\/>Takatim kalmad\u0131 vazge\u00e7tim serden \r<br\/>Yakt\u0131 KUL KEMAL\u2019i kavruldu nardan\r<br\/>Yinede y\u00fcz\u00fcn\u00fc ast\u0131 gidiyor.\r<br\/>\t1997\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>MERTL\u0130K \r<br\/>\r<br\/>Mertlik orda burda de\u011fil \r<br\/>Er ki\u015finin \u00f6z\u00fcndedir\r<br\/>Avc\u0131 hedef sapt\u0131r\u0131rsa\r<br\/>Eksikli\u011fi g\u00f6z\u00fcndedir\r<br\/>\r<br\/>Arif k\u0131sa yoldan anlar\r<br\/>Haktan \u00f6zel iner bunlar \r<br\/>Dosta sar\u0131lacak kollar \r<br\/>Muhabbetin gizindedir\r<br\/>\r<br\/>Dost g\u00f6r\u00fcnce g\u00f6n\u00fcl co\u015far \r<br\/>Enginlere s\u0131\u011fmaz ta\u015far \r<br\/>Gams\u0131z insan uzun ya\u015far \r<br\/>Sorumsuzluk y\u00fcz\u00fcndedir\r<br\/>\r<br\/>Mertlik ile \u00e7\u0131kt\u0131k yola \r<br\/>T\u00fcm me\u015fakkat geldi dile \r<br\/>KUL KEMAL\u2019im uymaz tele \r<br\/>Noksan telli saz\u0131ndad\u0131r.\r<br\/> \t28.04.1997\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>ANA G\u0130B\u0130 YAR OLURMU\r<br\/>\r<br\/>Vefal\u0131d\u0131r benden bana\r<br\/>Ana gibi yar olur mu? \r<br\/>Dulda olur yelden yana\r<br\/>Ana gibi yar olur mu? \r<br\/>\r<br\/>Kendi a\u011flar benden \u00f6nce\r<br\/>\u00dczg\u00fcn halimi g\u00f6r\u00fcnce\r<br\/>Ba\u015f\u0131ma bir i\u015f gelince\r<br\/>Ana gibi yar olur mu? \r<br\/>\r<br\/>D\u00f6\u015f\u00fcne basar uyutur\r<br\/>Ok\u015fay\u0131p sever avutur\r<br\/>Bin bir cefayla b\u00fcy\u00fct\u00fcr\r<br\/>Ana gibi yar olur mu? \r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im can\u0131m anam\r<br\/>Sa\u011f\u0131m solum yan\u0131m anam\r<br\/>Damar\u0131mda kan\u0131m anam\r<br\/>Ana gibi yar olur mu? \r<br\/>\t1993\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YOKSULLUK \r<br\/>\r<br\/>Gelip gide gide \u00f6\u011frendi bizi\r<br\/>Yokluk kap\u0131m\u0131z\u0131 \u00e7ald\u0131 bug\u00fcnler\r<br\/>K\u00f6\u015feye oturdu k\u0131zarmaz y\u00fcz\u00fc\r<br\/>Gitmedi ba\u015f\u0131mda kald\u0131 bug\u00fcnler\r<br\/>\r<br\/>Hi\u00e7 mi yokmu\u015f bunun insafl\u0131 yan\u0131\r<br\/>Sivri sinek gibi emiyor kan\u0131\r<br\/>Uzun s\u00fcrmez herhal \u00f6ld\u00fcr\u00fcr beni\r<br\/>A\u015f\u0131m\u0131 elimden ald\u0131 bug\u00fcnler\r<br\/>\r<br\/>Yiyece\u011fim bitti y\u00fcz\u00fcm\u00fcz g\u00fclmez\r<br\/>Yavrum mama ister derdimi bilmez\r<br\/>Varl\u0131\u011f\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131m evime gelmez\r<br\/>\u00dcstelik a\u00e7l\u0131\u011f\u0131 sald\u0131 bu g\u00fcnler\r<br\/>\r<br\/>K\u00f6rpe kuzular\u0131m nas\u0131l doyacak\r<br\/>Cebinde param yok ekmek alacak\r<br\/>\u00dc\u00e7 yavrun a\u00e7l\u0131ktan \u00f6ld\u00fc \u00f6lecek\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im dertlere dald\u0131 bug\u00fcnler. \r<br\/>\t1981\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u00d6LEYAZDIM DUYMADIN\r<br\/>\r<br\/>Vefas\u0131zs\u0131n sevdice\u011fim belloldu \r<br\/>Dertlerinden \u00f6leyazd\u0131m duymad\u0131n\r<br\/>Yarem k\u0131rk dokuzdu \u015fimdi elloldu \r<br\/>Dertlerinden \u00f6leyazd\u0131m duymad\u0131n\r<br\/>\r<br\/>\u00c7ok bekledim bir mendili hediye \r<br\/>G\u0131sn\u0131hl\u0131\u011f\u0131n neydi salmad\u0131n niye \r<br\/>Vuruyom d\u00f6\u015f\u00fcme yar diye diye \r<br\/>Dertlerinden \u00f6le yazd\u0131m duymad\u0131n\r<br\/>\r<br\/>E\u011fer paran yo\u011fuduysa salacak \r<br\/>Elden yollasayd\u0131n kim ne bilecek\r<br\/>Figan\u0131m\u0131 sa\u011f\u0131r sultan duyacak \r<br\/>Dertlerinden \u00f6leyazd\u0131m duymad\u0131n\r<br\/>\r<br\/>\u00c7ekti\u011fimi y\u00fcce mevlam g\u00f6r\u00fcyor \r<br\/>\u00dcstelikte art\u0131rarak veriyor \r<br\/>Mah cemalin hayalime giriyor \r<br\/>Dertlerinden \u00f6leyazd\u0131m duymad\u0131n\r<br\/>\r<br\/>De bakal\u0131m KUL KEMAL\u2019im nolacak \r<br\/>Vadem yetti yar\u0131n bir g\u00fcn dolacak \r<br\/>Gadir Mevlam senden hesap soracak \r<br\/>Dertlerinden \u00f6leyazd\u0131m duymad\u0131n\r<br\/>\t15.07.1976\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YETER BU \u00c7\u0130LELER \r<br\/>\r<br\/>Yollar\u0131na baka baka usand\u0131m \r<br\/>Yeter bu \u00e7ileler bana sevdi\u011fim\r<br\/>Ellerim koynumda az m\u0131 a\u011flad\u0131m \r<br\/>Derdin zarar verdi cana sevdi\u011fim\r<br\/>\r<br\/>Kar m\u0131 ya\u011fd\u0131 yollar\u0131na gelmedin \r<br\/>Name sald\u0131m bir kar\u015f\u0131l\u0131k salmad\u0131n \r<br\/>Can\u0131m verdim k\u0131ymetimi bilmedin \r<br\/>Daha ne vereyim sana sevdi\u011fim? \r<br\/>\r<br\/>G\u00f6zlerimde ya\u015f kalmad\u0131 kurudu \r<br\/>Y\u00fcre\u011fimin ya\u011f\u0131 akt\u0131  eridi \r<br\/>Gurbet\u00e7iler geri d\u00f6nd\u00fc y\u00fcr\u00fcd\u00fc \r<br\/>Sak\u0131n kalmayas\u0131n sona sevdi\u011fim\r<br\/>\r<br\/>Elin yari geldi ben yol g\u00f6zledim \r<br\/>\u0130\u00e7im kan a\u011flarken elden gizledim \r<br\/>Elimi d\u00f6\u015f\u00fcme vurup s\u0131zlad\u0131m \r<br\/>Az kald\u0131 ki ba\u011fr\u0131m yana sevdi\u011fim\r<br\/>\r<br\/>\u0130ki seven bir birine yol g\u00f6zler \r<br\/>Unutulmaz a\u015fka verilen s\u00f6zler \r<br\/>KUL KEMAL\u2019im  gayr\u0131 \u00e7al\u0131ns\u0131n sazlar \r<br\/>Hani ellerinde k\u0131na sevdi\u011fim? \r<br\/>\t10.09.1977\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u0130NKARMI ED\u0130YON? \r<br\/>\r<br\/>\u0130nkar m\u0131 ediyon g\u00f6z\u00fcn ya\u015f\u0131n\u0131 \r<br\/>Niye mendil inen sil demedin mi? \r<br\/>Senden dertlerini sordu\u011fum zaman \r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcnde kendinden bul demedin mi? \r<br\/>\r<br\/>Sevinirsin diye allar\u0131 giydin \r<br\/>Beni \u00fczg\u00fcn g\u00f6rd\u00fcn ba\u015f\u0131n\u0131 eydin\r<br\/>Elini g\u00f6\u011fs\u00fcy\u00fcn \u00fcst\u00fcne koydun \r<br\/>Yine yaralad\u0131 dil demedin mi? \r<br\/>\r<br\/>Bilmez misin ate\u015finle yanar\u0131m \r<br\/>Pervaneyim a\u015fk\u0131n ile d\u00f6nerim \r<br\/>Ancak senin elinde s\u00f6nerim \r<br\/>Yeter ki y\u00fcz\u00fcme g\u00fcl demedin mi? \r<br\/>\r<br\/>Derdimin derman\u0131 sana verilmi\u015f \r<br\/>Co\u015fkun akan g\u00f6nl\u00fcm seli durulmu\u015f \r<br\/>Nazl\u0131 yar habersiz bana dar\u0131lm\u0131\u015f \r<br\/>Senin her kelam\u0131n bal demedin mi? \r<br\/> \r<br\/>KUL KEMAL\u2019im g\u00f6nl\u00fcm yand\u0131 ay\u0131lmaz \r<br\/>Bade i\u00e7meyenler a\u015f\u0131k say\u0131lmaz \r<br\/>Senin tatl\u0131 sohbetine doyulmaz \r<br\/>Gitmede yan\u0131mda kal demedin mi? \r<br\/>\t27.07.1980\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>TAZE F\u0130DANLARIN \r<br\/>\r<br\/>Ka\u00e7 zamand\u0131r nazl\u0131 yari arard\u0131m \r<br\/>Taze fidanlar\u0131n dal\u0131nda buldum.\r<br\/>\u00c7i\u011fdemden nergizden g\u00fclden sorard\u0131m\r<br\/>\u00d6t\u00fc\u015fen durnan\u0131n dilinde buldum \r<br\/>\r<br\/>Palazland\u0131m arkas\u0131ndan yeti\u015ftim \r<br\/>Sevdi\u011fimi bulur bulmaz yat\u0131\u015ft\u0131m\r<br\/>B\u00fclb\u00fcl olup dallar\u0131nda \u00f6t\u00fc\u015ft\u00fcm \r<br\/>Kokusunu a\u015fk\u0131n yelinde buldum.\r<br\/>\r<br\/>B\u00fct\u00fcn \u00e7i\u00e7eklerde izi var idi \r<br\/>Dumurcuktan nazik y\u00fcz\u00fc var idi \r<br\/>KUL KEMAL bulmaya s\u00f6z\u00fc var idi \r<br\/>A\u015fk\u0131n ince uzun yolunda buldum.\r<br\/>\t08.08.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BEN\u0130M SEVG\u0130M \u0130NSANLARA\r<br\/>\r<br\/>Hasret ile kini g\u00fctmem\r<br\/>Benim sevgim insanlara\r<br\/>Dinli dinsiz ayr\u0131m etmem\r<br\/>Benim  sevgim insanlara\r<br\/>\r<br\/>Olur mu rengin k\u00f6t\u00fcs\u00fc \r<br\/>Haktan geldiler hepisi \r<br\/>Mayas\u0131 adem yap\u0131s\u0131 \r<br\/>Benim sevgim insanlara\r<br\/>\r<br\/>Nedir beyaz\u0131 arab\u0131 \r<br\/>Hepsinin olam turab\u0131 \r<br\/>Tadlar\u0131 zemzem \u015farab\u0131 \r<br\/>Benim sevgim insanlara\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcmde sevda ate\u015fi \r<br\/>G\u00fcrler KUL KEMAL\u2019in sesi  \r<br\/>Ayr\u0131m etmeden herkesi\r<br\/>Benim sevgim insanlara\r<br\/>\t06.12.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>B\u0130R G\u00dcZEL SEVD\u0130MK\u0130 \r<br\/>\r<br\/>G\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00e7i\u00e7e\u011fi  g\u00f6nl\u00fcm\u00fcn a\u015fk\u0131 \r<br\/>Bir g\u00fczel sevdim ki g\u00f6r ki g\u00f6resin\r<br\/>Yeni buldum canda huzuru me\u015fki \r<br\/> Bir g\u00fczel sevdim ki g\u00f6r ki g\u00f6resin\r<br\/>\r<br\/>Asl\u0131 kara \u00e7orlu  nesli hurimi  \r<br\/>\u0130zzetli ikraml\u0131 yarin durumu \r<br\/>Az gelir u\u011fruna versem var\u0131m\u0131 \r<br\/>Bir g\u00fczel sevdim ki g\u00f6r ki g\u00f6resin\r<br\/>\r<br\/>Kavli karar\u0131ndan caymas\u0131 olmaz \r<br\/>Ho\u015fnutlu\u011fu sever sayr\u0131y\u0131 bilmez \r<br\/>Hicap edece\u011fi duruma gelmez \r<br\/>Bir g\u00fczel sevdim ki g\u00f6r ki g\u00f6resin \r<br\/>\r<br\/>G\u00f6r\u00fcr g\u00f6rmez heves ald\u0131m ya\u015famdan \r<br\/>Onun i\u00e7in co\u015fa geldim ne\u015femden\r<br\/>Hemen bir yer verdim g\u00f6n\u00fcl k\u00f6\u015femden \r<br\/>Bir g\u00fczel sevdim ki g\u00f6r ki g\u00f6resin\r<br\/>\r<br\/>\u0130kbal \u00e7i\u00e7e\u011fimdir \u00f6mr\u00fcm\u00fcn e\u015fi \r<br\/>Karanl\u0131k g\u00f6nl\u00fcm\u00fcn k\u0131z\u0131l g\u00fcne\u015fi \r<br\/>Yakar KUL KEMAL\u2019i sevda ate\u015fi \r<br\/>Bir g\u00fczel sevdim ki g\u00f6r ki g\u00f6resin \r<br\/>\t1976\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>E\u011eL\u0130YEMED\u0130M\r<br\/>\r<br\/>Bunca y\u0131ld\u0131r dertlerini \u00e7ekerim \r<br\/>Bir deli g\u00f6nl\u00fcm\u00fc e\u011fleyemedim\r<br\/>Yapma etme diye boyun b\u00fckerim \r<br\/>Bir deli g\u00f6nl\u00fcm\u00fc e\u011fleyemedim\r<br\/>\r<br\/>Gahi d\u00fc\u015fer g\u00fczellerin pe\u015fine \r<br\/>On be\u015f on sekizdir bakmaz ya\u015f\u0131na \r<br\/>Bir g\u00fcn bile kar\u0131\u015ft\u0131rmaz i\u015fine \r<br\/>Bir deli g\u00f6nl\u00fcm\u00fc e\u011fleyemedim\r<br\/>\r<br\/>Sormaz ki s\u00f6yleyim a\u015fk nas\u0131l hald\u0131r \r<br\/>Bilmez mi ki uzun ince bir yoldur \r<br\/>Peri\u015fan eyledi beni ka\u00e7 y\u0131ld\u0131r \r<br\/>Bir deli g\u00f6nl\u00fcm\u00fc e\u011fleyemedim\r<br\/>\r<br\/>Ne hallere soktu  bak neler etti\r<br\/>Beni dinlemeyip zor yolu tuttu \r<br\/>Kendime bey idim kul gibi satt\u0131 \r<br\/>Bir deli g\u00f6nl\u00fcm\u00fc e\u011fleyemedim\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im yare b\u00f6yle kul oldu \r<br\/>Seherde b\u00fclb\u00fcle \u00f6ten dil oldu \r<br\/>Da\u011f\u0131 ta\u015f\u0131 y\u0131k\u0131p akan sel oldu \r<br\/>Bir deli g\u00f6nl\u00fcm\u00fc e\u011fleyemedim.\r<br\/>\t1975\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KONUPTA GELSE\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcm ku\u015f olsa da u\u00e7ursam onu\r<br\/>Sevdi\u011fi \u00e7i\u00e7ekte kal\u0131p ta gelse\r<br\/>Baksa ki kimlere kayn\u0131yor kan\u0131 \r<br\/>Bir buse isteyip al\u0131p ta gelse\r<br\/>\r<br\/>Ummanlar boylay\u0131p denizler ge\u00e7ip \r<br\/>Bulamazsa ayr\u0131 diyara g\u00f6\u00e7\u00fcp \r<br\/>A\u015f\u0131klar ba\u011f\u0131ndan badeyi i\u00e7ip \r<br\/>A\u015fk\u0131n deryas\u0131na dal\u0131p ta gelse\r<br\/>\r<br\/>Da\u011flar\u0131 dola\u015f\u0131p ovaya inse \r<br\/>Fazla yorulmadan yarini bulsa \r<br\/>Konup \u00e7i\u00e7e\u011finin dal\u0131nda kalsa \r<br\/>Toplasa \u00f6z\u00fcn\u00fc dolup ta gelse\r<br\/>\r<br\/>B\u00fclb\u00fcl olup g\u00fcl dal\u0131nda kal\u0131nca\r<br\/>Sevdi\u011fine divan dursun bulunca\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im zaman zuhur edince \r<br\/>Ya\u015fam hevesiyle yelipte gelse.\r<br\/>\t1987\r<br\/>ESK\u0130 FOTO\u011eRAF \r<br\/>\r<br\/>Arad\u0131m ne kald\u0131 diye mazimde\r<br\/>Bir eski foto\u011fraf hat\u0131ra kalm\u0131\u015f\r<br\/>Mutluluk \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 yanm\u0131\u015f g\u00f6z\u00fcmde \r<br\/>Bir eski foto\u011fraf hat\u0131ra kalm\u0131\u015f\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6r\u00fcnce burkuldum  \u015fa\u015f\u0131rd\u0131m o an \r<br\/>Y\u0131\u011f\u0131l\u0131p ta baka kald\u0131m bir zaman \r<br\/>B\u00f6yle de\u011fi\u015fir mi d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm insan \r<br\/>Bir eski foto\u011fraf hat\u0131ra kalm\u0131\u015f\r<br\/>\r<br\/>Sa\u00e7lar\u0131mda beyaz yokmu\u015f bakt\u0131m da \r<br\/>Dal\u0131p gittim bir sigara yakt\u0131m da \r<br\/>A\u011flamakl\u0131 pencereye \u00e7\u0131kt\u0131m da \r<br\/>Bir eski foto\u011fraf hat\u0131ra kalm\u0131\u015f\r<br\/>\r<br\/>T\u0131ra\u015f bile olmam\u0131\u015f\u0131m herhalde \r<br\/>K\u0131rm\u0131z\u0131 yana\u011f\u0131n benzeri g\u00fclde \r<br\/>Bir de d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm ki ne kalm\u0131\u015f elde \r<br\/>Bir eski foto\u011fraf hat\u0131ra kalm\u0131\u015f\r<br\/>\r<br\/>\u00c7al\u0131\u015fan bedenim sanki paslanm\u0131\u015f\r<br\/>\u00c7\u0131ra gibi yanan g\u00f6zler puslanm\u0131\u015f\r<br\/>Aynaya bakt\u0131m ki y\u00fcz\u00fcm \u0131slanm\u0131\u015f\r<br\/>Bir eski foto\u011fraf hat\u0131ra kalm\u0131\u015f\r<br\/>\r<br\/>Oturdu\u011fum yerden yava\u015f\u00e7a kalkt\u0131m \r<br\/>Bir resime bir de kendime bakt\u0131m \r<br\/>Bo\u015f \u00e7er\u00e7eve bulup k\u00f6\u015feye takt\u0131m \r<br\/>Bir eski foto\u011fraf hat\u0131ra kalm\u0131\u015f\r<br\/>\r<br\/>\u00c7aresi yok d\u00f6n\u00fclm\u00fcyor geriye \r<br\/>KUL KEMAL\u2019im \u00f6m\u00fcr\u00fcm geldi yar\u0131ya \r<br\/>Yirmi y\u0131ll\u0131k zaman girmi\u015f araya \r<br\/>Bir eski foto\u011fraf hat\u0131ra kalm\u0131\u015f.\t\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SARA\u00c7 K\u00d6Y\u00dc KIZIL IRMAK YANYANA\r<br\/>\r<br\/>Sivas ellerinin \u015firin y\u00f6resi\r<br\/>Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc K\u0131z\u0131l\u0131rmak yan yana.\r<br\/>Ne g\u00fczeldir gelene\u011fi t\u00f6resi\r<br\/>Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc K\u0131z\u0131l\u0131rmak yan yana.\r<br\/>\r<br\/>Be\u015f tepeyle tek mezar\u0131n aras\u0131\r<br\/>Burdan ba\u015flar bizim elin meras\u0131\r<br\/>Hasrettendir \u015fu g\u00f6nl\u00fcm\u00fcn yaras\u0131\r<br\/>Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc K\u0131z\u0131l\u0131rmak yan yana.\r<br\/>\r<br\/>\u015eema da\u011f\u0131 k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc ya\u015f\u0131yor\r<br\/>Nesilden nesile al\u0131p ta\u015f\u0131yor\r<br\/>Cemler kuruluyor kurban pi\u015fiyor\r<br\/>Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc K\u0131z\u0131l\u0131rmak yan yana.\r<br\/>\r<br\/>K\u0131rk g\u00f6zlerin sular\u0131yla beslenir\r<br\/>\u00c7atal dere ye\u015filliyle s\u00fcslenir\r<br\/>Benim k\u00f6y\u00fcm \u015eark\u0131\u015fla ya yaslan\u0131r\r<br\/>Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc K\u0131z\u0131l\u0131rmak yan yana.\r<br\/>\r<br\/>Sar\u0131 kayalarda keklik \u00f6t\u00fc\u015f\u00fcr\r<br\/>Ku\u015fburnular karam\u0131klar yeti\u015fir\r<br\/>Hasret b\u00fcy\u00fcr ba\u011fr\u0131m yanar tutu\u015fur\r<br\/>Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc k\u0131z\u0131l \u0131rmak yan yana.\r<br\/>\r<br\/>\u0130kiside bir birine e\u015f olmu\u015f\r<br\/>Sevgiliye hayal olmu\u015f d\u00fc\u015f olmu\u015f\r<br\/>Gurbet\u00e7inin g\u00f6zlerinde ya\u015f olmu\u015f\r<br\/>Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc k\u0131z\u0131l \u0131rmak yan yana.\r<br\/>\r<br\/>Ak da\u011flarda yaylas\u0131 var yozunan\r<br\/>G\u00fczelli\u011fi anlat\u0131lmaz s\u00f6z\u00fcnen\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im co\u015ftu yine saz \u0131nan\r<br\/>Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fc k\u0131z\u0131l \u0131rmak yan yana.\t\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>DES\u0130NLER\r<br\/>\r<br\/>Benim kimli\u011fimi soran olursa\r<br\/>Sivas ellerinde do\u011fdu desinler\r<br\/>Ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda hasb\u00ee hal edilirse\r<br\/>Otuz alt\u0131s\u0131nda yo\u011fdu desinler\r<br\/>\r<br\/>Derdi var m\u0131 diye soranlar olur\r<br\/>Sormaz amma benim akl\u0131ma gelir\r<br\/>Derler ki acaba bunu kim bilir\r<br\/>Bizden saklard\u0131 ya \u00e7o\u011fdu desinler\r<br\/>\r<br\/>Kimi sevmez diye merak edene\r<br\/>K\u0131zard\u0131 k\u00f6t\u00fcden \u00f6nde gidene\r<br\/>Sahtekar olup da insan g\u00fcd\u00fcne\r<br\/>Herse geldi esti ya\u011fd\u0131 desinler\r<br\/>\r<br\/>Sorarlarsa bunun yurdu neresi\r<br\/>S\u00f6yleyin ki \u015eark\u0131\u015fla\u2019n\u0131n y\u00f6resi\r<br\/>\u015eemeda\u011f\u0131 K\u0131z\u0131l\u0131rmak aras\u0131\r<br\/>Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fcnde de do\u011fdu desinler\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6zden uzaktay\u0131m g\u00f6n\u00fcle yak\u0131n\r<br\/>El salla g\u00f6reyim \u015feme ye \u00e7\u0131k\u0131n\r<br\/>Gelin KUL KEMAL\u2019in g\u00f6nl\u00fcne bak\u0131n\r<br\/>Gayr\u0131 gurbet ilden so\u011fdu desinler.\r<br\/>\t16.05.1983\r<br\/>B\u0130Z\u0130M ELLER\u0130\r<br\/>\r<br\/>Yine bahar geldi ye\u015ferdi da\u011flar\r<br\/>Gidip de g\u00f6resin bizim elleri\r<br\/>Baharda kar erir sular\u0131 \u00e7a\u011flar\r<br\/>Gidip de g\u00f6resin bizim elleri\r<br\/>\r<br\/>Sar\u0131 kayalarda ku\u015flar \u00f6terken\r<br\/>Ar ha\u00e7larda s\u00fcr\u00fcleri yatarken\r<br\/>K\u0131zlar t\u00fcrk\u00fc s\u00f6yler halay tutarken\r<br\/>Gidip de g\u00f6resin bizim elleri\r<br\/>\r<br\/>Yaylalara g\u00f6\u00e7 gidince gen\u00e7 k\u0131zlar\r<br\/>Yine pernek pernek yatarken yozlar\r<br\/>\u00c7amlar\u0131n alt\u0131nda \u00e7alarken sazlar\r<br\/>Gidip de g\u00f6resin bizim elleri\r<br\/>\r<br\/>Narp\u0131zlar\u0131 b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e derede\r<br\/>G\u00fczelleri ka\u015f ka\u015f olur y\u00f6rede\r<br\/>Manili at\u0131\u015fma vard\u0131r t\u00f6rede\r<br\/>Gidip de g\u00f6resin bizim elleri\r<br\/>\r<br\/>Koyunlar mele\u015fir kuzu oynarken\r<br\/>Ocaklarda taze s\u00fctler kaynarken\r<br\/>\u00c7oban kaval \u00e7al\u0131p s\u00fcr\u00fc dinlerken\r<br\/>Gidip de g\u00f6resin bizim elleri\r<br\/>\r<br\/>Sivas \u015eark\u0131\u015fla dan \u0131rmak boyundan\r<br\/>\u00c7ukur yurdu vard\u0131r cennet soyundan\r<br\/>\u015eeme ete\u011finde Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fcnden\r<br\/>Gidip de  g\u00f6resin bizim elleri\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im vatan\u0131m\u0131 \u00f6zledim\r<br\/>Yan\u011f\u0131n\u0131m\u0131 y\u00fcr\u00fc\u011fime k\u00f6zledim\r<br\/>Hasretimi g\u00f6z ya\u015f\u0131ma gizledim\r<br\/>Gidip de g\u00f6resin bizim elleri.\r<br\/>\u015eARKI\u015eLANIN G\u00dcZEL\u0130\r<br\/>\r<br\/>Oturmu\u015f sedire oya elinde \r<br\/>Nak\u0131\u015fl\u0131 ku\u015fa\u011f\u0131 ince belinde\r<br\/>Sevdal\u0131k t\u00fcrk\u00fcs\u00fc dudu dilinde\r<br\/>Eli i\u015fli \u015eark\u0131\u015fla\u2019n\u0131n g\u00fczeli\r<br\/>\r<br\/>Kaplam\u0131\u015flar Bey yurdunu hardal\u0131\r<br\/>Boyu narin ince fidan\u0131n dal\u0131\r<br\/>Kayma\u011f\u0131n g\u00fczeli y\u00f6renin bal\u0131\r<br\/>G\u00fcll\u00fc d\u00f6\u015fl\u00fc \u015eark\u0131\u015fla\u2019n\u0131n g\u00fczeli\r<br\/>\r<br\/>Hakk\u0131 yenir H\u00fcy\u00fck\u2019l\u00fcy\u00fc \u00f6vmezsem\r<br\/>Sivri alan g\u00fczelini sevmezsem\r<br\/>Can evime al\u0131p bir yer vermezsem\r<br\/>\u0130nci di\u015fli \u015eark\u0131\u015fla\u2019n\u0131n g\u00fczeli\r<br\/>\r<br\/>Orta k\u00f6y\u00fcn g\u00fczelleri can yakar\r<br\/>Taray\u0131p z\u00fclf\u00fcne g\u00fclleri takar\r<br\/>Teni burcu burcu lavanta kokar\r<br\/>Hilal ka\u015fl\u0131 \u015eark\u0131\u015fla\u2019n\u0131n g\u00fczeli\r<br\/>\r<br\/>Divri\u011fin g\u00fczeli k\u00fcsmesin bana\r<br\/>\u0130mranl\u0131m y\u00fcz\u00fcn\u00fc asmas\u0131n bana\r<br\/>Kangall\u0131m selam\u0131 kesmesin bana\r<br\/>Naz\u0131 ho\u015flu \u015eark\u0131\u015fla\u2019n\u0131n g\u00fczeli\r<br\/>\r<br\/>Sarac\u0131n g\u00fczeli edal\u0131 nazl\u0131\r<br\/>Fidan gibi boylu elmal\u0131 y\u00fczl\u00fc\r<br\/>Birbirinden g\u00fczel gelinli k\u0131zl\u0131\r<br\/>A\u011f\u0131r ba\u015fl\u0131 \u015fark\u0131lar\u0131n g\u00fczeli\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im yazmay\u0131nan biter mi\r<br\/>El g\u00fczeli Sivasl\u0131y\u0131 tutar m\u0131\r<br\/>Do\u011fru s\u00f6yleyince d\u00fcnya batar m\u0131\r<br\/>Laf\u0131 ta\u015fl\u0131 \u015eark\u0131\u015fla\u2019n\u0131n g\u00fczeli.\r<br\/>\t\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KE\u00c7EC\u0130 BABA\r<br\/>\r<br\/>Ozanlar topland\u0131 divan kuruldu\r<br\/>Yolumuz ke\u00e7eci babaya d\u00fc\u015ft\u00fc\r<br\/>Azize K\u0131z\u0131lt\u00fcrk mahlas verildi\r<br\/>Dolumuz ke\u00e7eci babaya d\u00fc\u015ft\u00fc\r<br\/>\r<br\/>Der\u011fahi mahlasa \u00f6neri verdi\r<br\/>Ozan Emaneti d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc durdu\r<br\/>Zebuni kendini bo\u015funa yordu\r<br\/>Kulumuz ke\u00e7eci babaya d\u00fc\u015ft\u00fc\r<br\/>\r<br\/>Mahsudi mahlas\u0131 s\u00fczd\u00fc g\u00f6z\u00fcnen\r<br\/>Hesaplad\u0131 tast\u0131k etti s\u00f6z\u00fcnen\r<br\/>Onaylad\u0131 m\u00fch\u00fcrledi y\u00fcz\u00fcnen\r<br\/>Ulumuz ke\u00e7eci babaya d\u00fc\u015ft\u00fc\r<br\/>\r<br\/>Ba\u015fkan\u0131m sinemi oluru bast\u0131\r<br\/>Ozan\u0131m Na\u00e7ari t\u00fcrk\u00fcy\u00fc kesti\r<br\/>Ali Ba\u015ftu\u011f bi ho\u015f y\u00fcz\u00fcn\u00fc ast\u0131\r<br\/>Hal\u0131m\u0131z ke\u00e7eci babaya d\u00fc\u015ft\u00fc\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL hayrola yolculuk nere\r<br\/>Bir ke\u00e7eci baba denilen pire\r<br\/>Mihman\u0131z erbeya yak\u0131n bir ere\r<br\/>Dal\u0131m\u0131z ke\u00e7eci babaya d\u00fc\u015ft\u00fc.\r<br\/>\t19.09.1999\r<br\/>KIZARDI \r<br\/>\r<br\/>\u0130ki duble rak\u0131 i\u00e7ti\r<br\/>K\u0131zard\u0131 ha k\u0131zard\u0131 ha\r<br\/>Eli aya\u011f\u0131 dola\u015ft\u0131 \r<br\/>K\u0131zard\u0131 ha k\u0131zard\u0131 ha\r<br\/>\r<br\/>Kendi sar\u0131 g\u00f6zler \u00e7ak\u0131r\r<br\/>\u00d6ks\u00fcr\u00fcyor tak\u0131r tak\u0131r\r<br\/>Zehirledi sanki bak\u0131r\r<br\/>K\u0131zard\u0131 ha k\u0131zard\u0131 ha\r<br\/>\r<br\/>K\u0131p k\u0131rm\u0131z\u0131 oldu imik\r<br\/>Eti yok surat\u0131 kemik\r<br\/>Renk de\u011fi\u015fti komik komik\r<br\/>K\u0131zard\u0131 ha k\u0131zard\u0131 ha\r<br\/>\r<br\/>\u00c7orumdan ald\u0131k rak\u0131y\u0131\r<br\/>\u0130\u00e7tik yaymad\u0131k kokuyu\r<br\/>G\u00f6zleri bir ho\u015f bak\u0131y\u0131\r<br\/>K\u0131zard\u0131 ha k\u0131zard\u0131 ha\r<br\/>\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcd\u00fc savruldu gitti\r<br\/>D\u00fc\u015fecekti direk tuttu\r<br\/>Omuz d\u00fc\u015ft\u00fc yana yatt\u0131\r<br\/>K\u0131zard\u0131 ha k\u0131zard\u0131 ha\r<br\/>\r<br\/>\u00c7ok i\u00e7ince a\u011fz\u0131 koktu\r<br\/>K\u0131z\u0131lt\u00fcrk\u2019\u00fc \u00e7arpt\u0131 y\u0131kt\u0131\r<br\/>Duman\u0131 ba\u015f\u0131ndan \u00e7\u0131kt\u0131\r<br\/>K\u0131zard\u0131 ha k\u0131zard\u0131 ha\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im neylemeli\r<br\/>Buna bir \u015fey eylemeli\r<br\/>Yok yok t\u00fcrk\u00fc s\u00f6ylemeli\r<br\/>K\u0131zard\u0131 ha k\u0131zard\u0131 ha.\r<br\/>\t\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KAR ETMEL\u0130S\u0130N\r<br\/>\r<br\/>Yeter deli g\u00f6nl\u00fcm etti\u011fin zarar\r<br\/>Bundan  sonra gayr\u0131 kar etmelisin\r<br\/>Ge\u00e7irme zaman\u0131 \u00e7abuk ver karar\r<br\/>Sesli a\u011flamal\u0131 zar etmelisin\r<br\/>\r<br\/>Hep kendinden verdin geri almadan\r<br\/>Enginli y\u00fcksekli derdi b\u00f6lmeden\r<br\/>H\u0131zland\u0131r elini gece kalmadan\r<br\/>Olura b\u0131rakma zor etmelisin\r<br\/>\r<br\/>F\u0131rsat ku\u015f gibidir elinden u\u00e7ar\r<br\/>Kafes \u00e7\u00fcr\u00fck ise zapt olmaz ka\u00e7ar\r<br\/>\u00d6mr\u00fcn\u00fc harcama bo\u015funa ge\u00e7er\r<br\/>Tuzak kuracaksan tor etmelisin\r<br\/>\r<br\/>Al\u0131\u015f veri\u015f yapt\u0131n hep sen yitirdin\r<br\/>Y\u00fck a\u011f\u0131r demeyip ald\u0131n g\u00f6t\u00fcrd\u00fcn\r<br\/>Ah ile vah ile hayat bitirdin\r<br\/>Ate\u015f olacaksa kor etmelisin\r<br\/>\r<br\/>Fazla istemedim biraz deyi\u015fim\r<br\/>Dostun y\u00fcz\u00fcndendir kara giyi\u015fim\r<br\/>Yarda beni istiyormu\u015f duyu\u015fum\r<br\/>Al\u0131p KUL KEMAL\u2019e yar etmelisin\r<br\/>\t1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>P\u00dcF NOKTASINA\r<br\/>\r<br\/>Kalk\u0131nmak m\u0131  olur de\u015fmekle yeri\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcmeli ilmin p\u00fcf noktas\u0131na\r<br\/>Her ge\u00e7en g\u00fcn biraz daha ileri\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcmeli ilmin p\u00fcf noktas\u0131na\r<br\/>\r<br\/>Bunca gen\u00e7 fikirler \u00e7\u0131k\u0131\u015f ar\u0131yor\r<br\/>Eller aya \u00e7\u0131kt\u0131 g\u00fcne y\u00fcr\u00fcyor\r<br\/>Benim halk\u0131m neden geri duruyor\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcmeli ilmin p\u00fcf noktas\u0131na\r<br\/>\r<br\/>Ayr\u0131l\u0131k derdine bir \u00e7are bulak\r<br\/>Gelin b\u00fct\u00fcnle\u015fip beraber olak\r<br\/>Aya \u00e7\u0131kt\u0131larsa y\u0131ld\u0131za varak\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcmeli ilmin p\u00fcf noktas\u0131na\r<br\/>\r<br\/>Ara\u015ft\u0131r evreni tembel durmadan\r<br\/>Vermek gerek \u00f6z\u00fc hi\u00e7 yorulmadan\r<br\/>Sizinle y\u00fccelsin bu ulu vatan\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcmeli ilmin p\u00fcf noktas\u0131na\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019de sizin gibi birisi\r<br\/>\u00c7\u0131ks\u0131n \u015fu meydana bilgin s\u00fcr\u00fcs\u00fc\r<br\/>\u00d6nderlik var iken neden gerisi\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcmeli ilmin p\u00fcf noktas\u0131na.\r<br\/>\t29.04.1991\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YAKI\u015eIR MI OZANA? \r<br\/>\r<br\/>Ozan\u0131m deyip de ka\u015f\u0131n\u0131 \u00e7atma\r<br\/>Payalanmak yak\u0131\u015f\u0131r m\u0131 ozana? \r<br\/>Meydan\u0131 bo\u015f bulup rasgele atma\r<br\/>Gaybet etmek yak\u0131\u015f\u0131r m\u0131 ozana? \r<br\/>\r<br\/>Ozan d\u00fcr\u00fcst olur halk\u0131n dilidir\r<br\/>Bal yapan ar\u0131n\u0131n gonca g\u00fcl\u00fcd\u00fcr\r<br\/>Deryay\u0131 dolduran akl\u0131n selidir\r<br\/>Durgun olmak yak\u0131\u015f\u0131r m\u0131 ozana? \r<br\/>\r<br\/>Tezeneyi saz teline vurmal\u0131\r<br\/>Sahtekar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na durmal\u0131\r<br\/>D\u00fczen baz\u0131n oyununu k\u0131rmal\u0131\r<br\/>Korkak olmak yak\u0131\u015f\u0131r m\u0131 ozana? \r<br\/>\r<br\/>\u00d6v\u00fcnen var ben ozan\u0131m diyerek\r<br\/>Yalan s\u00f6yler do\u011frusunu bilerek\r<br\/>Birde kuyu e\u015fer y\u00fcze g\u00fclerek\r<br\/>Hain olmak yak\u0131\u015f\u0131r m\u0131 ozana? \r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im merdi sever \u00f6z\u00fcnden\r<br\/>Hile ge\u00e7mez s\u00fcze\u011finin g\u00f6z\u00fcnden\r<br\/>Yalanc\u0131n\u0131n sahtekar\u0131n y\u00fcz\u00fcnden\r<br\/>K\u00f6t\u00fc olmak yak\u0131\u015f\u0131r m\u0131 ozana? \r<br\/>\t06.08.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>K\u00d6Y\u00dcMDE A\u011eLADI\r<br\/>\r<br\/>Bizim eller harap olmu\u015f derdinden\r<br\/>K\u00f6y\u00fcmde a\u011flad\u0131 bende a\u011flad\u0131m\r<br\/>Beni g\u00f6rd\u00fc bir ah \u00e7ekti derinden\r<br\/>Beyimde a\u011flad\u0131 bende a\u011flad\u0131m\r<br\/>\r<br\/>\u00d6k\u00fcz inen cam\u0131z\u0131nan d\u00fcveni\r<br\/>Deh diyerek atlar\u0131n\u0131 s\u00fcreni\r<br\/>\u00c7ok \u00f6zlemi\u015f o devran\u0131 s\u00fcreni\r<br\/>Toyumda a\u011flad\u0131 bende a\u011flad\u0131m\r<br\/>\r<br\/>Davar sa\u011f\u0131m\u0131na gitmiyor k\u0131zlar\r<br\/>\u00c7atal arha\u00e7larda yatm\u0131yor yozlar\r<br\/>Gayr\u0131 \u00e7al\u0131nm\u0131yor kavallar sazlar\r<br\/>Day\u0131mda a\u011flad\u0131 bende a\u011flad\u0131m\r<br\/>\r<br\/>K\u0131z\u0131l \u0131rmak k\u0131rg\u0131n dertli ak\u0131yor\r<br\/>Ba\u011f bah\u00e7e kurumu\u015f y\u00fcrek yak\u0131yor\r<br\/>Yolumuza ya\u015fl\u0131 g\u00f6zler bak\u0131yor\r<br\/>Soyumda  a\u011flad\u0131 bende a\u011flad\u0131m\r<br\/> \r<br\/>Kim demi\u015f KUL KEMAL bu i\u015fe yanmaz\r<br\/>Nas\u0131l gurbettir ki gideni salmaz\r<br\/>Korkar\u0131m k\u00f6y\u00fcmde hi\u00e7 kimse kalmaz\r<br\/>Say\u0131mda a\u011flad\u0131 bende a\u011flad\u0131m.\r<br\/>\t01.09.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KIZARIM ELBET\r<br\/>\r<br\/>Ne sayg\u0131 duyar\u0131m nede muhabbet\r<br\/>\u00c7evresine zarar veren insana\r<br\/>A\u011fa\u00e7 dikmiyorsa k\u0131zar\u0131m elbet\r<br\/>Ba\u015f\u0131 bo\u015f avare duran insana\r<br\/>\r<br\/>Nedir bu erozyon yaz\u0131k vatana\r<br\/>Hakarettir bunca \u015fehit yatana\r<br\/>Bozk\u0131r\u0131na ye\u015fil tohum atana\r<br\/>Yard\u0131m et kazmay\u0131 vuran insana\r<br\/>\r<br\/>B\u00fct\u00fcn yurdum ye\u015fil fistan giyinsin\r<br\/>Ya\u011fmuru ya\u011fd\u0131rs\u0131n \u00e7evre sevinsin\r<br\/>Vatan i\u00e7in can\u0131 veren \u00f6v\u00fcns\u00fcn\r<br\/>Sayg\u0131m var kendini yoran insana\r<br\/>\r<br\/>K\u00f6t\u00fcl\u00fck gelir mi a\u011fa\u00e7tan g\u00fclden\r<br\/>Korursan topra\u011f\u0131 a\u015f\u0131nmaz selden\r<br\/>B\u00fclb\u00fcl\u00fcn \u015fark\u0131s\u0131 d\u00fc\u015fer mi dilden\r<br\/>\u00c7orakl\u0131\u011fa orman kuran insana\r<br\/>\r<br\/>Sa\u011fl\u0131kl\u0131 s\u0131hhatli toplum olmaya\r<br\/>Y\u00fcz verme \u00e7a\u011f\u0131ndan geri kalmaya\r<br\/>KUL KEMAL hevesli ilmi bulmaya\r<br\/>Muhtac\u0131m yar\u0131n\u0131 g\u00f6ren insana.\r<br\/>\t04.07.1999\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>CAH\u0130L\u0130N AVAZI \r<br\/>\r<br\/>\u0130nsan meclisinde arifi ara\r<br\/>Dinle kelam\u0131n\u0131 doyulmaz olur\r<br\/>Kamil sohbetinin yeridir bura\r<br\/>Cahilin avaz\u0131 duyulmaz olur\r<br\/>\r<br\/>\u00c7ok bilsen de bir bilenden gocunma\r<br\/>Laf\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k et sak\u0131n ka\u00e7\u0131nma\r<br\/>De\u011fer bilmeyene derdin a\u00e7\u0131nma\r<br\/>Bilmez de\u011ferini ay\u0131lmaz olur\r<br\/>\r<br\/>\u0130lle de merdinen gezinip dola\u015f\r<br\/>Durmadan ilerle zirveye ula\u015f\r<br\/>\u00c7ok yanl\u0131\u015f yapt\u0131r\u0131r acele tala\u015f\r<br\/>Ger\u00e7ek bir d\u00fczene uyulmaz olur\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im kamil buldum oturdum\r<br\/>B\u00fct\u00fcn me\u015fakkati dile getirdim\r<br\/>Az\u0131 \u00e7o\u011fa birle\u015ftirdim yetirdim\r<br\/>Raz\u0131l\u0131k olmasa yeyilmez olur\r<br\/>\t03.05.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BEN BU SAZI \u00c7ALACA\u011eIM\r<br\/>\r<br\/>K\u0131rk be\u015f ya\u015f\u0131nda bu saz\u0131\r<br\/>\u00d6\u011frenirim \u00e7ala \u00e7ala\r<br\/>Bende bu heves var iken \r<br\/>Avrat dedi kele kele\r<br\/>\r<br\/>Ya\u015f\u0131 olmaz \u00f6\u011frenirim\r<br\/>\u00c7al\u0131p t\u00fcrk\u00fc s\u00f6ylenirim\r<br\/>Senin ile e\u011flenirim\r<br\/>Avrat dedi kele kele\r<br\/>\r<br\/>Dertli g\u00f6nl\u00fc avudurum\r<br\/>Efkar\u0131m\u0131 da\u011f\u0131d\u0131r\u0131m\r<br\/>Y\u00fcre\u011fimi so\u011fudurum\r<br\/>Avrat dedi kele kele\r<br\/>\r<br\/>\u00c7a\u011f\u0131r\u0131r\u0131m e\u015fi dostu\r<br\/>Atar\u0131m ortaya postu\r<br\/>Birde \u015farap dolu testi\r<br\/>Avrat dedi kele kele\r<br\/>\r<br\/>Ceme cemaata giderim\r<br\/>Saz \u00e7alar sohbet ederim\r<br\/>Sazs\u0131z ya\u015fam\u0131 niderim\r<br\/>Avrat dedi kele kele\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL \u00e7ald\u0131k\u00e7a co\u015ftum\r<br\/>Bir o de\u011fil ben de \u015fa\u015ft\u0131m\r<br\/>Bak \u00f6\u011frendim diye \u015fi\u015ftim\r<br\/>Avrat dedi kele kele.\r<br\/>\t03.04.1998\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>UTANIYORUM\r<br\/>\r<br\/>K\u0131namay\u0131n beni erler erenler\r<br\/>\u0130nsan\u0131m demeye utan\u0131yorum.\r<br\/>Bu nas\u0131l zamand\u0131r bu ne gidi\u015fat\r<br\/>\u0130nsan\u0131m demeye utan\u0131yorum.\r<br\/>\r<br\/>Sevmeyi unuttuk zul\u00fcm kar olduk\r<br\/>\u0130nsanlar\u0131 dinli dinsize b\u00f6ld\u00fck\r<br\/>Sayg\u0131s\u0131z sevgisiz zamana geldik\r<br\/>\u0130nsan\u0131m demeye utan\u0131yorum.\r<br\/>\r<br\/>Ellerimiz kanl\u0131 y\u00fcz\u00fcm\u00fcz kara \r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm ki kime gelecek s\u0131ra\r<br\/>Adam yakanlar\u0131 g\u00f6rd\u00fckten sonra\r<br\/>\u0130nsan\u0131m demeye utan\u0131yorum.\r<br\/>\r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcneni su\u00e7lu diye su\u00e7lad\u0131k\r<br\/>Hilebazla birlik olduk ta\u015flad\u0131k\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im do\u011fru yolu bo\u015flad\u0131k\r<br\/>\u0130nsan\u0131m demeye utan\u0131yorum.\r<br\/>\t 24.07.1995 \r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>OYNA GAYRI \r<br\/>\r<br\/>Gidiyorum uzaklara\r<br\/>Oyna gayr\u0131 sen kazand\u0131n\r<br\/>Yakalatt\u0131n tuzaklara\r<br\/>Oyna gayr\u0131 sen kazand\u0131n\r<br\/>\r<br\/>Ben mi \u00e7ok geldim yurduna\r<br\/>Att\u0131n  da\u011flar\u0131n ard\u0131na\r<br\/>Raz\u0131y\u0131yd\u0131m her derdine\r<br\/>Oyna gayr\u0131 sen kazand\u0131n\r<br\/>\r<br\/>Kaderime k\u00fcs\u00fcp gittim\r<br\/>Y\u00fcre\u011fimden yan\u0131p t\u00fctt\u00fcm\r<br\/>Senden uzak yerde yatt\u0131m\r<br\/>Oyna gayr\u0131 sen kazand\u0131n\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im  yand\u0131m a\u015fka\r<br\/>Yar sevmedim senden ba\u015fka\r<br\/>\u00d6lsem de kurtulsam ke\u015fke\r<br\/>Oyna gayr\u0131 sen kazand\u0131n\r<br\/>\t1975\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u0130K\u0130 KADIN\r<br\/>\r<br\/>Ocak ay\u0131 idi havalar so\u011fuk\r<br\/>\u0130ki kad\u0131n bir duvar\u0131n dibinde.\r<br\/>Yanaklar k\u0131zarm\u0131\u015f sesleri bo\u011fuk\r<br\/>\u0130ki kad\u0131n bir duvar\u0131n dibinde.\r<br\/>\r<br\/>Aray\u0131p ta \u0131ss\u0131z yeri bulmu\u015flar\r<br\/>Ellerine bir s\u0131\u011fara alm\u0131\u015flar\r<br\/>Tenhaday\u0131z kimse g\u00f6rmez sanm\u0131\u015flar\r<br\/>\u0130ki kad\u0131n bir duvar\u0131n dibinde.\r<br\/>\r<br\/>Kesin mana vermek \u00e7ok zor bu i\u015fe\r<br\/>S\u0131\u011fara duman duman uymu\u015f g\u00fcl\u00fc\u015fe\r<br\/>Herhalde l\u00fczumda  yoktur ate\u015fe\r<br\/>\u0130ki kad\u0131n bir duvar\u0131n dibinde.\r<br\/>\r<br\/>G\u00fczel g\u00fczel laf etmesi nazl\u0131ca\r<br\/>U\u011frun u\u011frun g\u00f6z gezdirir gizlice\r<br\/>Beni g\u00f6r\u00fcp yekindiler h\u0131zl\u0131ca\r<br\/>\u0130ki kad\u0131n bir duvar\u0131n dibinde.\r<br\/>\r<br\/>Biri birisine d\u00fcrtt\u00fc g\u00f6sterdi\r<br\/>Bak biri bize bak\u0131yor dedi\r<br\/>Sa\u015ft\u0131 KUL KEMAL\u2019in akl\u0131 ermedi\r<br\/>\u0130ki kad\u0131n bir duvar\u0131n dibinde.\r<br\/>\t03.02.1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>DERV\u0130\u015e OLSA \u0130D\u0130M \r<br\/>\r<br\/>Dervi\u015f olsa idim ilim yolunda\r<br\/>Cahil ota\u011f\u0131n\u0131 bozar giderdim\r<br\/>Bol meyve olurdum a\u011fa\u00e7 dal\u0131nda\r<br\/>Yapra\u011f\u0131n alt\u0131na dizer giderdim\r<br\/>\r<br\/>D\u00fcnya halklar\u0131yla el ele verir\r<br\/>Kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kanlar\u0131n g\u00f6nl\u00fcn\u00fc g\u00f6r\u00fcr\r<br\/>\u0130rinli  yaraya ne\u015fteri vurur\r<br\/>Azg\u0131n yaralar\u0131 sezer giderdim\r<br\/>\r<br\/>\u0130limi bulduk\u00e7a rahata erip\r<br\/>Daha ileriye karar\u0131 verip\r<br\/>\u00c7a\u011fdan geri kalmak ay\u0131pt\u0131r deyip\r<br\/>Deftere kitaba yazar giderdim\r<br\/>\r<br\/>Bu cihanda \u00e7al\u0131\u015f\u0131rd\u0131m huzura\r<br\/>G\u00fcvenip de oturmazd\u0131m haz\u0131ra\r<br\/>D\u00f6n\u00fcp d\u00f6n\u00fcp yalvarmazd\u0131m h\u0131z\u0131ra\r<br\/>Bu g\u00fcnden yar\u0131na uzar giderdim\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im ge\u00e7 kalm\u0131\u015f\u0131m ne fayda\r<br\/>Ya\u015f yar\u0131y\u0131 ge\u00e7ti kalan\u0131 zayda\r<br\/>Aya\u011f\u0131m toprakta ba\u015f\u0131m uzayda\r<br\/>Yerden g\u00f6ky\u00fcz\u00fcne tozar giderdim.\r<br\/>\t31.05.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SONA DO\u011eRU\r<br\/>\r<br\/>Sonu belli olan yolda \r<br\/>Gidiyorum sona do\u011fru\r<br\/>K\u0131r\u0131k d\u00f6k\u00fck bozuk salda\r<br\/>Gidiyorum sona do\u011fru\r<br\/>\r<br\/>Dallar\u0131mdan  \u00e7i\u00e7ek a\u00e7t\u0131\r<br\/>D\u00f6rt bir yana ne\u015fe sa\u00e7t\u0131\r<br\/>Bunca zaman geldi ge\u00e7ti\r<br\/>Gidiyorum sona do\u011fru\r<br\/>\r<br\/>Elim kolum kalkmaz oldu\r<br\/>Dizler yorgun tutmaz oldu\r<br\/>Bir kalbim var atmaz oldu\r<br\/>Gidiyorum sona do\u011fru\r<br\/>\r<br\/>Bir bakt\u0131m ki ak\u015fam olmu\u015f \r<br\/>Ya\u015fam bitmi\u015f an\u0131 kalm\u0131\u015f\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im zaman gelmi\u015f\r<br\/>Gidiyorum sona do\u011fru.\r<br\/>\t23.10.1998\r<br\/>Y\u0130NE YAKTI \u0130\u00c7ER\u0130M\u0130\r<br\/>\r<br\/>\u00d6zg\u00fcr\u00fcm\u00fcn g\u00f6z ya\u015flar\u0131\r<br\/>Yine yakt\u0131 i\u00e7erimi\r<br\/>A\u011flatmazd\u0131m seni o\u011flum\r<br\/>Felek kesti na\u00e7ar\u0131m\u0131\r<br\/>\r<br\/>Yerinden do\u011fruldu kalkt\u0131\r<br\/>Ya\u015fl\u0131 g\u00f6zle d\u00f6nd\u00fc bakt\u0131\r<br\/>Derin derin bir of \u00e7ekti\r<br\/>K\u0131rd\u0131 gitti u\u00e7ar\u0131m\u0131\r<br\/>\r<br\/>Bayram g\u00fcn\u00fc yats\u0131 an\u0131\r<br\/>Yapar\u0131m\u0131ym\u0131\u015f tanr\u0131 bunu\r<br\/>Zor kurtard\u0131k evden can\u0131\r<br\/>Bulamad\u0131m a\u00e7ar\u0131m\u0131\r<br\/>\r<br\/>Nas\u0131l oldu b\u00f6yle viran\r<br\/>Sanars\u0131n k\u0131rk y\u0131ll\u0131k \u00f6ren\r<br\/>\u015e\u00fck\u00fcr sa\u011f s\u0131n diyor g\u00f6ren\r<br\/>D\u00f6kt\u00fc g\u00f6zden sa\u00e7ar\u0131m\u0131\r<br\/>\r<br\/>Zaten baba dan da yoktu\r<br\/>Felek yine bizi yakt\u0131\r<br\/>\u00dcstelikte hakl\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\r<br\/>Hi\u00e7e sayd\u0131 ge\u00e7erimi\r<br\/>\r<br\/>G\u00fcl \u00d6zg\u00fcr\u00fcm g\u00fclece\u011fiz\r<br\/>Zora g\u00f6\u011f\u00fcs gerece\u011fiz\r<br\/>G\u00fczel g\u00fcnler g\u00f6rece\u011fiz\r<br\/>Y\u00fcklemeden g\u00f6\u00e7erimi\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im zordur i\u015fim\r<br\/>Figan eder a\u011flar e\u015fim\r<br\/>Yine derde girdi ba\u015f\u0131m\r<br\/>Yapamad\u0131m se\u00e7erimi.\r<br\/>\r<br\/>\t\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>DERTL\u0130 OZANLAR\r<br\/>\r<br\/>Dertli Ozanlar\u0131 yazd\u0131lar ba\u015fa\r<br\/>Senin derdin fazla deyil dediler\r<br\/>Neden ise beni tuttular d\u0131\u015fa\r<br\/>Sayg\u0131 duy karara eyil dediler\r<br\/>\r<br\/>Pir Sultan Abdaldan ba\u015fland\u0131 s\u00f6ze\r<br\/>Hatayide ayar verildi saza\r<br\/>Mansura i\u015fkence gelince g\u00f6ze\r<br\/>Sende bedel \u00f6de say\u0131l dediler\r<br\/>\r<br\/>Fuzuli Kum Himmet  birlik  yaz\u0131lm\u0131\u015f\r<br\/>Ya\u015f takip etmemi\u015f s\u0131ra bozulmu\u015f\r<br\/>Nesimi enel hak demi\u015f y\u00fcz\u00fclm\u00fc\u015f\r<br\/>\u00c7arka girip biraz k\u0131y\u0131l dediler\t\r<br\/>\r<br\/>Onlar hak etti ki oturdu posta\r<br\/>Yemini virani  bu i\u015fte usta\r<br\/>\u015eikayet bildirdim bir ozan dosta\r<br\/>Olamay\u0131z ona nayil dediler\r<br\/>\r<br\/>Kalem mi yazmad\u0131 ucumu bitti\r<br\/>KUL KEMAL  ya\u015fant\u0131m hibeye gitti\r<br\/>Her halde dostlar\u0131m beni unuttu\r<br\/>Diyetini \u00f6de duyul dediler.\r<br\/>\t12.12.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YET\u0130\u015e\r<br\/>\r<br\/>Nazl\u0131 yar a\u015fk\u0131y\u0131n nar\u0131na yand\u0131m\r<br\/>K\u00fcl olup u\u00e7uyom tozmadan yeti\u015f\r<br\/>Bir \u00e7\u00f6ldeyim elden ayaktan kald\u0131m\r<br\/>Felek d\u00fcmenimi bozmadan yeti\u015f\r<br\/>\r<br\/>\u00c7\u00f6ller ac\u0131m\u0131yor benim hal\u0131ma\r<br\/>B\u0131rakm\u0131yor kader gidem yoluma\r<br\/>A\u015fk\u0131n ilerledi kast\u0131 \u00f6l\u00fcme\r<br\/>Dertleri pe\u015f pe\u015fe dizmeden yeti\u015f\r<br\/>\r<br\/>Dizlerim yoruldu y\u00fcz\u00fcst\u00fc d\u00fc\u015ft\u00fcm\r<br\/>Ate\u015finle yand\u0131m kavruldum pi\u015ftim\r<br\/>Sana gelem diyom yollarda \u015fa\u015ft\u0131m\r<br\/>Bedenimden can\u0131m tezmeden yeti\u015f\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im  derki a\u015fk\u0131n sonunda\r<br\/>\u00d6l\u00fcmde var\u0131m\u0131\u015f bunun yan\u0131nda\r<br\/>\u015eark\u0131\u015fla ya yak\u0131n sara\u00e7 elinde\r<br\/>Millet kabirimi kazmadan yeti\u015f.\r<br\/>\t07.07.1999\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>DENMEZ M\u0130\r<br\/>\r<br\/>Nedir bu rezalet can\u0131ma yetti\r<br\/>Yeter yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z talan denmez mi? \r<br\/>Bekle de g\u00f6r diyor sabr\u0131m\u0131z bitti\r<br\/>Sizin her s\u00f6z\u00fcn\u00fcz yalan denmez mi? \r<br\/>\r<br\/>M\u00fclayim durduk\u00e7a vurdunuz bize\r<br\/>\u0130tile kak\u0131la benzedik yoza\r<br\/>\u015e\u00fckredipte otur diyorlar aza\r<br\/>Kalkta git \u015furadan y\u0131lan denmez mi? \r<br\/>\r<br\/>Demokratik haklar d\u00f6nd\u00fc geriye\r<br\/>Emek ucuz al\u0131m d\u00fc\u015ft\u00fc yar\u0131ya\r<br\/>Hi\u00e7bir cevap verilmiyor soruya\r<br\/>Sensin kazanc\u0131m\u0131 \u00e7alan denmez mi? \r<br\/>\r<br\/>Birlikte \u00e7\u00f6zelim biz bu sorunu\r<br\/>\u00c7al\u0131\u015f karanl\u0131\u011fa g\u00f6mme yar\u0131n\u0131\r<br\/>Ucuz vermeyelim al\u0131n terini\r<br\/>Olmuyak sa\u00e7\u0131n\u0131 yolan denmez mi? \r<br\/>\r<br\/>S\u0131rt s\u0131rta verirsek dertler \u00e7\u00f6z\u00fcl\u00fcr\r<br\/>Yanl\u0131\u015f hesap do\u011fru d\u00fcr\u00fcst yaz\u0131l\u0131r\r<br\/>Terse d\u00f6nen d\u00fczen \u00e7ark\u0131 bozulur\r<br\/>Defolsun gaflette kalan denmez mi? \r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL silkinip kalkmal\u0131 hemen\r<br\/>Halk\u0131nla birlik ol ge\u00e7irme zaman\r<br\/>Bizim s\u0131rt\u0131m\u0131zdan d\u00f6nmesin d\u00fcmen\r<br\/>Vurursak bozulur plan denmez mi? \t\t05.05.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YALANCI\r<br\/>\r<br\/>D\u00fcr\u00fcst ol diyerek \u00f6\u011f\u00fct verenler\r<br\/>Harama uzand\u0131 eli yalanc\u0131\r<br\/>Kibirlenip \u00fcst birlikte duranlar\r<br\/>G\u0131ybete konu\u015ftu dili yalanc\u0131\r<br\/>\r<br\/>Yak\u0131n\u0131nda dur ki tan\u0131 bunlar\u0131\r<br\/>G\u00f6lgede duruyor k\u00f6t\u00fc yanlar\u0131\r<br\/>Bizlere g\u00f6r\u00fcnen iyi y\u00f6nleri\r<br\/>Dostlu\u011fa uzanan g\u00fcl\u00fc yalanc\u0131\r<br\/>\r<br\/>Eli ayr\u0131 dili ayr\u0131 y\u00f6nlerde\r<br\/>Toplanm\u0131\u015f pisli\u011fin t\u00fcm\u00fc bunlarda\r<br\/>Bir de\u011fil be\u015f de\u011fil su\u00e7u binlerde\r<br\/>M\u00fclayim duru\u015fu hali yalanc\u0131\r<br\/>\r<br\/>Al\u0131\u015fm\u0131\u015f yalana k\u0131zarmaz y\u00fcz\u00fc\r<br\/>Hakl\u0131dan fazlad\u0131r a\u011fz\u0131nda s\u00f6z\u00fc\r<br\/>Sa\u011f\u0131 solu yakar ate\u015fi k\u00f6z\u00fc\r<br\/>Duman\u0131 g\u00f6t\u00fcren yeli yalanc\u0131\r<br\/>\r<br\/>Toparlan KUL KEMAL bu ne vaziyet\r<br\/>Sen bari d\u00fcr\u00fcst ol budur meziyet\r<br\/>Yalanc\u0131lar verir g\u00f6ze eziyet\r<br\/>Yana\u011f\u0131 \u0131slatan seli yalanc\u0131.\r<br\/>\t1993\r<br\/>\r<br\/>\u00d6RMED\u0130 G\u0130TT\u0130\r<br\/>\r<br\/>Riyakarl\u0131k edip dostum diyenler\r<br\/>Y\u0131kt\u0131 g\u00fcvenimi \u00f6rmedi gitti\r<br\/>Y\u00fcz \u00e7evirdi dertlerimi duyanlar\r<br\/>Garezine olsun yermedi gitti\r<br\/>\r<br\/>Ey\u00fcp Peygamber in derdi var bende\r<br\/>Ayr\u0131 ayr\u0131 yara \u00e7o\u011fald\u0131 tende\r<br\/>Kurtlar yuvalanm\u0131\u015f epriyen g\u00f6nde\r<br\/>El at\u0131p yaramdan dermedi gitti\r<br\/>\r<br\/>Azd\u0131 yaralar\u0131m kabuksuz yara\r<br\/>Sanc\u0131lar \u00fcst \u00fcste vermiyor ara\r<br\/>Do\u011fu\u015ftan yaz\u0131lm\u0131\u015f kaderim kara\r<br\/>G\u00f6z\u00fcm ayd\u0131nl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rmedi gitti\r<br\/>\r<br\/>Dostlar gelir diye yollarda g\u00f6z\u00fcm\r<br\/>G\u00f6n\u00fcl umuyor ki onlarda \u00e7\u00f6z\u00fcm\r<br\/>Yine gelmediler matamde y\u00fcz\u00fcm\r<br\/>Hi\u00e7 kimse haneme girmedi gitti\r<br\/>\r<br\/>Bu nas\u0131l evrendir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc bo\u015fa\r<br\/>\u00d6mr\u00fcm\u00fcn d\u00fcmeni \u00e7evrildi k\u0131\u015fa\r<br\/>Felekle u\u011fra\u015ft\u0131m getirdi tu\u015fa\r<br\/>Bir g\u00fcn murad\u0131m\u0131 vermedi gitti\r<br\/>\r<br\/>Y\u0131k\u0131ld\u0131 hanemiz halimiz zordur\r<br\/>Dostlara etti\u011fim sitemdir zard\u0131r\r<br\/>Ben nas\u0131l diyeyim bunlara yard\u0131r\r<br\/>Yarama bir mel hem s\u00fcrmedi gitti\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL sab\u0131rl\u0131 ta\u015fmazsa dere\r<br\/>Kap\u0131ld\u0131m sellere s\u00fcr\u00fckler nere\r<br\/>Yalvard\u0131m yakard\u0131m bir ulu pire\r<br\/>Oda defterimi d\u00fcrmedi gitti.\r<br\/>\t\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u0130Z ARATMASIN\r<br\/>\r<br\/>Y\u00fcce Mevlam kuluna dert verip de\r<br\/>Yolunu \u015fa\u015f\u0131rt\u0131p iz aratmas\u0131n\r<br\/>\u0130lkbahar\u0131n co\u015fkusunu g\u00f6sterip\r<br\/>G\u00fcl\u00fcn\u00fc dermeden g\u00fcz aratmas\u0131n\r<br\/>\r<br\/>Arifeyi g\u00f6rd\u00fck bayram g\u00f6rmedik\r<br\/>Viran oldu hanemize ermedik\r<br\/>Hi\u00e7 kimse kalmad\u0131 sille vurmad\u0131k\r<br\/>Yitirtipte \u00e7o\u011fu az aratmas\u0131n\r<br\/>\r<br\/>Neden b\u00f6yle bir i\u015f geldi ba\u015f\u0131ma\r<br\/>Helalimdir hile katmam a\u015f\u0131ma\r<br\/>Fir\u011fat\u0131mdan ya\u015flar indi d\u00f6\u015f\u00fcme\r<br\/>K\u00f6r edip g\u00f6z\u00fcm\u00fc g\u00f6z aratmas\u0131n\r<br\/>\r<br\/>Yeter Mevlam  KUL KEMAL\u2019e etti\u011fin\r<br\/>Olur olmaz sel \u00f6n\u00fcne tuttu\u011fun\r<br\/>Kadir bilmez pazarc\u0131ya satt\u0131\u011f\u0131n\r<br\/>Yoku\u015fta yorup ta d\u00fcz aratmas\u0131n.\r<br\/>\t29.05.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SAVCI BEY\r<br\/>\r<br\/>Geri kalm\u0131\u015f elden geldim\r<br\/>Dertlerimi der savc\u0131 bey\r<br\/>A\u00e7 kal\u0131nca ekmek \u00e7ald\u0131m\r<br\/>Cezam neyse ver savc\u0131 bey\r<br\/>\r<br\/>\u0130\u015f arad\u0131m bulamad\u0131m\r<br\/>Odun k\u00f6m\u00fcr alamad\u0131m\r<br\/>So\u011fuklarda duramad\u0131m\r<br\/>Donduruyor yer savc\u0131 bey\r<br\/>\r<br\/>Muhannete g\u00fcc\u00fcm yetmez\r<br\/>Elimden hi\u00e7 kimse tutmaz\r<br\/>Anlatmaynan derdim bitmez\r<br\/>D\u00fc\u015fman oldu yar savc\u0131 bey\r<br\/>\r<br\/>S\u0131\u011fm\u0131yor bir yere ba\u015f\u0131m\r<br\/>Herdem derde siper d\u00f6\u015f\u00fcm\r<br\/>S\u00f6nd\u00fcrm\u00fcyor \u00e7e\u015fnim ya\u015f\u0131m\r<br\/>Yakt\u0131 beni nar savc\u0131 bey\r<br\/>\r<br\/>Bu vatan\u0131n gazisiyim\r<br\/>Tarihlerin mazisiyim\r<br\/>Bende ana kuzusuyum\r<br\/>\u00d6ld\u00fcr\u00fcyor zar savc\u0131 bey\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im derdim bitmez\r<br\/>Bu i\u015f b\u00f6yle geldi gitmez\r<br\/>Sanma \u00f6m\u00fcr vefa etmez\r<br\/>Y\u0131rt\u0131lacak tor savc\u0131 bey.\r<br\/>\t1980\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SENS\u0130Z \r<br\/>\r<br\/>Mevla\u2019y\u0131  seversen nolur terk etme\r<br\/>Sensiz buralar\u0131n tad\u0131 olmuyor\r<br\/>Beni \u00f6ld\u00fcr amma b\u0131rak\u0131p gitme\r<br\/>Sensiz buralar\u0131n tad\u0131 olmuyor\r<br\/>\r<br\/>Koyma beni hayal ile d\u00fc\u015f ile\r<br\/>Yakt\u0131n beni ok kirpikli ka\u015f ile\r<br\/>\u00d6mr\u00fcm ge\u00e7ti hazan ilen k\u0131\u015f ile\r<br\/>Sensiz buralar\u0131n tad\u0131 olmuyor\r<br\/>\r<br\/>Secde ettim gerdandaki hac\u0131na\r<br\/>\u00d6z dayanmaz g\u00f6zlerinin g\u00fcc\u00fcne\r<br\/>\u00d6l\u00fcr\u00fcmde dayanamam ac\u0131na\r<br\/>Sensiz buralar\u0131n tad\u0131 olmuyor\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcm\u00fcn ba\u011f\u0131nda bir bah\u00e7e kurdum\r<br\/>Hayal ettim seni i\u00e7inde g\u00f6rd\u00fcm\r<br\/>Ancak ya\u015famama sen eden yard\u0131m\r<br\/>Sensiz buralar\u0131n tad\u0131 olmuyor\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im selvi boyun delisi\r<br\/>Sensiz beden susuz \u00e7\u00f6l\u00fcn \u00e7al\u0131s\u0131\r<br\/>Sersem etti beni a\u015fk\u0131n dolusu\r<br\/>Sensiz buralar\u0131n tad\u0131 olmuyor.\r<br\/>\t1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>G\u00d6LC\u00dcK  DEPREM\u0130\r<br\/>\r<br\/>Ba\u015f\u0131m\u0131za bela deprem illeti\r<br\/>Kazma a\u011flar k\u00fcrek a\u011flar bel a\u011flar\r<br\/>Gece \u00fc\u00e7te yakalad\u0131 milleti\r<br\/>Feryat a\u011flar figan a\u011flar el a\u011flar\r<br\/>\r<br\/>Ba\u015ftan ba\u015fa harap oldu Marmara\r<br\/>Kolay kolay sar\u0131lamaz bu yara\r<br\/>On katl\u0131 binalar g\u00f6m\u00fcld\u00fc yere\r<br\/>T\u00fcrk\u00fc a\u011flar destan a\u011flar dil a\u011flar\r<br\/>\r<br\/>B\u00fct\u00fcn alem yard\u0131m i\u00e7in yar\u0131\u015ft\u0131\r<br\/>Yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131 rafineri tutu\u015ftu\r<br\/>G\u00f6z ya\u015flar\u0131m deryalara kar\u0131\u015ft\u0131\r<br\/>Per\u00e7em a\u011flar beden a\u011flar dal a\u011flar\r<br\/>\r<br\/>Kimi evlat ana baba yitirmi\u015f\r<br\/>Kimisinin oca\u011f\u0131n\u0131 bat\u0131rm\u0131\u015f\r<br\/>Kimi \u015fa\u015fk\u0131n bir kenara oturmu\u015f\r<br\/>Kad\u0131n a\u011flar erkek a\u011flar dul a\u011flar\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im elim varmaz yazmaya\r<br\/>Giden \u00f6ld\u00fc Marmara\u2019y\u0131 gezmeye\r<br\/>Kep\u00e7e geldi kabiristan kazmaya\r<br\/>Huri a\u011flar melek a\u011flar kul a\u011flar.\r<br\/>\t20.08.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>NURDUR DED\u0130LER\r<br\/>\r<br\/>G\u00fcl \u015fen  bah\u00e7esinde bir g\u00fczel g\u00f6rd\u00fcm\r<br\/>Y\u00fcz\u00fcndeki dedim nur dur dediler\r<br\/>Araland\u0131 kap\u0131 i\u00e7eri girdim\r<br\/>\u00d6z\u00fcndeki dedim  nar d\u0131r dediler\r<br\/> \r<br\/>G\u00f6r\u00fcr g\u00f6rmez yand\u0131m \u015fav\u011fusu  \u00f6zde\r<br\/>Kiraz\u0131 lebinde elmas\u0131 y\u00fczde\r<br\/>Keman\u0131 ka\u015f\u0131nda bademi g\u00f6zde\r<br\/>Dedim beni yakan har d\u0131r dediler\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6n\u00fcl hisse kapt\u0131 suna boyundan\r<br\/>Kendi icat olmu\u015f melek soyundan\r<br\/>Alt\u0131n elmas yap\u0131l\u0131rm\u0131\u015f suyundan\r<br\/>Dedim zarar m\u0131d\u0131r kar d\u0131r dediler\r<br\/>\r<br\/>Doland\u0131 bah\u00e7eyi  g\u00fcllerde kald\u0131\r<br\/>Toplam\u0131\u015f diline bal ilen geldi\r<br\/>Beni \u015fa\u015fk\u0131n g\u00f6rd\u00fc nazlan\u0131p g\u00fcld\u00fc\r<br\/>Dedim bende g\u00f6nl\u00fc var d\u0131r dediler\r<br\/>\r<br\/>Hurimiydi Melek miydi birisi\r<br\/>Sanki dedim dolunay\u0131n yar\u0131s\u0131\r<br\/>Dedim kimi sever cennet perisi\r<br\/>Mutlak KUL KEMAL\u2019e yar d\u0131r dediler.\r<br\/>\t1982\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>B\u0130R ANA B\u0130R BABA \r<br\/>\r<br\/>Elleri koynunda a\u011fl\u0131yorlard\u0131\r<br\/>Bir ana bir baba kuzular\u0131na\r<br\/>\u0130zleyen y\u00fcre\u011fi da\u011fl\u0131yorlard\u0131\r<br\/>Dayanmak zor idi s\u0131z\u0131lar\u0131na\r<br\/> \r<br\/>Elinden kolundan tutmu\u015f \u00fc\u00e7 ki\u015fi\r<br\/>Islatm\u0131\u015f d\u00f6\u015f\u00fcn\u00fc g\u00f6z\u00fcn\u00fcn ya\u015f\u0131\r<br\/>Yan\u0131nda \u00e7\u0131rp\u0131nan her hal karde\u015fi\r<br\/>G\u00f6zlerim tak\u0131ld\u0131 paz\u0131lar\u0131na\r<br\/>\r<br\/>Yavrum yavrum deyip d\u00f6\u015fe vuru\u015fu\r<br\/>Y\u00fcrek par\u00e7al\u0131yor bitkin duru\u015fu\r<br\/>Yolun ortas\u0131na d\u00fc\u015f\u00fcp kal\u0131\u015f\u0131\r<br\/>Feryat gibi geldi baz\u0131lar\u0131na\r<br\/>\r<br\/>\u0130\u00e7imi s\u0131zlatt\u0131 b\u00f6yle bir durum\r<br\/>Fezaya ula\u015ft\u0131 efkar\u0131m zar\u0131m\r<br\/>Sanki beni yakt\u0131 durdu\u011fum yerim\r<br\/>\u0130nanmak zor idi yaz\u0131lar\u0131na\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL o\u011fulu yitirmi\u015f bunlar\r<br\/>Feryada kat\u0131lan yarenler canlar\r<br\/>G\u00f6llenmi\u015f topra\u011fa d\u00f6k\u00fclen kanlar\r<br\/>Var\u0131p yard\u0131m ettim kaz\u0131lar\u0131na.\r<br\/>\t01.05.1997\r<br\/> \r<br\/>AYDIN HALK OLMALIYIZ\r<br\/>\r<br\/>Bir toplum olarak ilk g\u00f6revimiz\r<br\/>Bilge ki\u015fi ayd\u0131n halk olmal\u0131y\u0131z\r<br\/>K\u00f6r topal demeden ev \u00f6devimiz\r<br\/>Bilge ki\u015fi ayd\u0131n halk olmal\u0131y\u0131z\r<br\/>\r<br\/>Bir k\u00f6r\u00fcn elinden tutmazsan \u015fa\u015far\r<br\/>G\u00f6rmez t\u00fcmsekleri \u00e7ukura d\u00fc\u015fer\r<br\/>Yard\u0131m edilirse sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u015far\r<br\/>Bilge ki\u015fi ayd\u0131n halk olmal\u0131y\u0131z\r<br\/>\r<br\/>Sakat olan ki\u015fi toplumun ferdi\r<br\/>Bizim say\u0131lmal\u0131 onlar\u0131n derdi\r<br\/>Yoksa zarar verir hoyrat\u0131n kurdu\r<br\/>Bilge ki\u015fi ayd\u0131n halk olmal\u0131y\u0131z\r<br\/>\r<br\/>Devlet millet el atarsa soruna\r<br\/>Sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir nesil kal\u0131r yar\u0131na\r<br\/>K\u00f6r cahil yeti\u015fen toplum yerine\r<br\/>Bilge ki\u015fi ayd\u0131n halk olmal\u0131y\u0131z\r<br\/>\r<br\/>E\u011fitime \u00f6nem verilmelidir\r<br\/>Yurtta her k\u00f6\u015feye girilmelidir\r<br\/>Kan ba\u011f\u0131 evlilik silinmelidir\r<br\/>Bilge ki\u015fi ayd\u0131n halk olmal\u0131y\u0131z\r<br\/>\r<br\/>K\u00f6re k\u00f6r deyipte ac\u0131mak bo\u015fa\r<br\/>\u00d6z\u00fcrl\u00fc derdini kendinde ya\u015fa\r<br\/>Kat\u0131 y\u00fcrek olup benzeme ta\u015fa\r<br\/>Bilge ki\u015fi ayd\u0131n halk olmal\u0131y\u0131z\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im alan als\u0131n s\u00f6z\u00fcmden\r<br\/>\u0130\u00e7imden geleni dedim \u00f6z\u00fcmden\r<br\/>\u0130lham al\u0131p sevgi \u015fefkat tezinden\r<br\/>Bilge ki\u015fi ayd\u0131n halk olmal\u0131y\u0131z.\r<br\/>\r<br\/>\t\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u00d6\u011eRETMEN\r<br\/>\r<br\/>Karanl\u0131k \u00f6n\u00fcnde yanan me\u015fale\r<br\/>I\u015f\u0131\u011fa gidenin g\u00f6z\u00fc \u00f6\u011fretmen\r<br\/>Gerici ak\u0131mdan y\u0131k\u0131lmaz kale\r<br\/>\u0130limi savunan\u0131n \u00f6z\u00fc \u00f6\u011fretmen\r<br\/>\r<br\/>Bilgileri motif edip i\u015fleyen\r<br\/>\u00c7a\u011fdan \u00e7a\u011fa at\u0131l\u0131m\u0131 d\u00fc\u015fleyen\r<br\/>Yobazl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 gelip d\u0131\u015flayan\r<br\/>Bilgi \u0131rma\u011f\u0131n\u0131n tezi \u00f6\u011fretmen\r<br\/>\r<br\/>Do\u011fudan bat\u0131ya vererek h\u0131z\u0131\r<br\/>\u00c7a\u011fda\u015fl\u0131k hatt\u0131na \u00e7\u0131kart\u0131p baz\u0131\r<br\/>Beraber y\u00fcr\u00fct\u00fcp o\u011flan\u0131 k\u0131z\u0131\r<br\/>K\u00f6r cahil t\u00f6renin k\u00f6z\u00fc \u00f6\u011fretmen\r<br\/>\r<br\/>\u00c7a\u011fda\u015f uygarl\u0131\u011f\u0131n yolunu a\u00e7ar\r<br\/>\u00c7\u00fcr\u00fck tohumlar\u0131 i\u00e7inden se\u00e7er\r<br\/>Medeni mu as\u0131r and\u0131n\u0131 i\u00e7er\r<br\/>Y\u00fckse\u011fe \u00e7\u0131kart\u0131r baz\u0131 \u00f6\u011fretmen\r<br\/>\r<br\/>\u0130nsan haklar\u0131na sayg\u0131yla uyup\r<br\/>D\u00fcnya insan\u0131na karde\u015ftir deyip\r<br\/>Irk\u00e7\u0131n\u0131n donunu y\u00fcz\u00fcnden soyup\r<br\/>Muhabbetin a\u00e7\u0131k y\u00fcz\u00fc \u00f6\u011fretmen\r<br\/>\r<br\/>Ba\u015f kald\u0131r\u0131p fethet ay\u0131 g\u00fcne\u015fi\r<br\/>Is\u0131ts\u0131n cihan\u0131 bilim ate\u015fi\r<br\/>Alemin gururu en y\u00fcce ki\u015fi\r<br\/>KUL KEMAL ozan\u0131n haz\u0131 \u00f6\u011fretmen.\r<br\/>\t13.06.1996\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>G\u00dcRE\u015e TUTTUM FELEK \u0130LE\r<br\/>\r<br\/>G\u00fcre\u015f tuttum felek ile\r<br\/>S\u0131rt \u00fcst\u00fcme vurdu gitti.\r<br\/>Eme\u011fimi verdi yele\r<br\/>Bo\u015f \u00f6\u011f\u00fctle yordu gitti.\r<br\/>\r<br\/>Derdimi a\u00e7t\u0131m dostuma\r<br\/>G\u00f6z\u00fcn\u00fc dikti postuma\r<br\/>F\u0131rsat arad\u0131 kastime\r<br\/>Y\u00fcre\u011fimden k\u0131rd\u0131 gitti.\r<br\/>\r<br\/>Sakla dedim \u00fcst\u00fcm a\u00e7t\u0131\r<br\/>Riyakarl\u0131k edip ka\u00e7t\u0131\r<br\/>Par\u00e7a par\u00e7a b\u00f6l\u00fcp bi\u00e7ti\r<br\/>Kurda ku\u015fa verdi gitti..\r<br\/>\r<br\/>Acep  fele\u011fin i\u015fimi\r<br\/>Yenmez ediyor a\u015f\u0131m\u0131\r<br\/>B\u0131raks\u0131n dedim pe\u015fimi\r<br\/>Elden ele  s\u00fcrd\u00fc gitti.\r<br\/>\r<br\/>Ne oldu\u011fum bildirmeden\r<br\/>Ak\u0131l ba\u015fa geldirmeden\r<br\/>KUL KEMAL\u2019i \u00f6ld\u00fcrmeden\r<br\/>Dar a\u011fac\u0131na gerdi gitti.\r<br\/>\t16.09.1997\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u00c7EV\u0130RMEYE KAZIM YOK\r<br\/>\r<br\/>K\u00f6r olas\u0131 yokluk her \u015feyi ald\u0131\r<br\/>Mangal yansa \u00e7evirmeye kaz\u0131m yok.\r<br\/>Anlatay\u0131m g\u00f6z\u00fcm neylerde kald\u0131\r<br\/>Salatam yok limonum yok tuzum yok\r<br\/>\r<br\/>\u0130stesem tavu\u011fu  yaratan verir\r<br\/>Ke\u00e7iyinen koyun yan\u0131nda gelir\r<br\/>Felek hep d\u00f6vmez ya baz\u0131da korur\r<br\/>Tencerem var ha\u015flamaya kuzum yok\r<br\/>\r<br\/>Nazi\u011finden ac\u0131 biber olsayd\u0131\r<br\/>Domatesle s\u00f6v\u00fc\u015flenip gelseydi\r<br\/>Vermez miydi y\u00fcce mevlam bilseydi\r<br\/>Utan\u0131yom istemeye y\u00fcz\u00fcm yok\r<br\/>\r<br\/>Etli Mant\u0131 katsa idik yo\u011furda\r<br\/>\u00c7ala ka\u015f\u0131k yorulurdum u\u011furda\r<br\/>Gebil yap\u0131p tere ya\u011fl\u0131 hamurda\r<br\/>Damak zevki olmayana s\u00f6z\u00fcm yok\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Ke\u015fkah yap\u0131p kaburgay\u0131 pi\u015firip\r<br\/>Has\u0131day\u0131 tencereden ta\u015f\u0131r\u0131p\r<br\/>A\u011f\u0131z mide yana yana \u015fa\u015f\u0131r\u0131p\r<br\/>Koruk olsun bir c\u0131ng\u0131ll\u0131k \u00fcz\u00fcm yok\r<br\/>\r<br\/>Ac\u0131 tur\u015fu yemekleri sevdirir\r<br\/>Pirin\u00e7 pilav\u0131na boyun eydir ir\r<br\/>Arap a\u015f\u0131 dil \u00fcst\u00fcnden kayd\u0131r\u0131r\r<br\/>Di\u015fin yoksa bundan ba\u015fka \u00e7\u00f6z\u00fcm yok\r<br\/>\r<br\/>Kemikli et fasulyenin esiri\r<br\/>So\u011fan yoksa o yiyenin kusuru\r<br\/>\u00dc\u011f\u00fct\u00fcp de ekmek etsek m\u0131s\u0131r\u0131\r<br\/>Senin yavan somununda g\u00f6z\u00fcm yok\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im bunlar olsa  yenmez mi? \r<br\/>Yan\u0131nda da tatl\u0131 olsun denmez mi? \r<br\/>So\u011fuk so\u011fuk birde ayran konmaz m\u0131? \r<br\/>Ben cahilim bundan ba\u015fka tezim yok.\r<br\/>\t1988\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>EMLEK Y\u00d6RES\u0130\r<br\/>\r<br\/>\u0130la\u00e7lama olmu\u015f bizim y\u00f6rede\r<br\/>Onun i\u00e7in denmi\u015f Emlek Y\u00f6resi\r<br\/>\u015eairler t\u00fcremi\u015f sonra burada\r<br\/>Onun i\u00e7in denmi\u015f Emlek Y\u00f6resi\r<br\/>\r<br\/>\u015eark\u0131\u015fla Gemerek Akda\u011f madeni\r<br\/>Y\u0131ld\u0131zeli diyor ay\u0131rma beni\r<br\/>Ya\u015fam\u0131\u015f pir sultan bir a\u015f\u0131k veli\r<br\/>Onun i\u00e7in denmi\u015f Emlek Y\u00f6resi\r<br\/>\r<br\/>Sonra a\u011fahiler ge\u00e7mi\u015f buradan\r<br\/>Devrani\u2019ye gurbet yazm\u0131\u015f yaradan \r<br\/>\u00c7\u0131karmay\u0131n Alizeti s\u0131radan\r<br\/>Onun i\u00e7in denmi\u015f Emlek Y\u00f6resi\r<br\/>\r<br\/>A\u015f\u0131k Veysel saz\u0131 alm\u0131\u015f eline\r<br\/>T\u00fcrk\u00fc yakm\u0131\u015f topra\u011f\u0131na g\u00fcl\u00fcne\r<br\/>Kapt\u0131rm\u0131\u015f  kendini sevgi seline\r<br\/>Onun i\u00e7in denmi\u015f Emlek Y\u00f6resi\r<br\/>\r<br\/>Aziz \u00dcst\u00fcn ata\u015fl\u0131ya postunu\r<br\/>Serip serip davet etmi\u015f dostunu\r<br\/>A\u00e7\u0131n demi\u015f mezar\u0131m\u0131n \u00fcst\u00fcn\u00fc\r<br\/>Onun i\u00e7in denmi\u015f Emlek Y\u00f6resi\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Fakir  Mehmet Yoksul Mehmet nereli? \r<br\/>Y\u00fczba\u015fo\u011flu Haydaride oral\u0131\r<br\/>Sefil Selimide dertler s\u0131ral\u0131\r<br\/>Onun i\u00e7in denmi\u015f Emlek Y\u00f6resi\r<br\/>\r<br\/>Mehmet \u00d6zkan namus benim ar benim\r<br\/>A\u015f\u0131k g\u00fcr soy  \u015femsi kamer yar benim\r<br\/>Ozanlara harman olmu\u015f yer benim\r<br\/>Onun i\u00e7in denmi\u015f Emlek Y\u00f6resi\r<br\/>\r<br\/>Ozan \u00d6zyaz\u0131c\u0131 cemler a\u015f\u0131\u011f\u0131\r<br\/>Musa Merdano\u011flu ilim \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131\r<br\/>K\u0131z\u0131l\u0131rmak vadisirnin  be\u015fi\u011fi\r<br\/>Onun i\u00e7in denmi\u015f Emlek Y\u00f6resi\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL tan\u0131tt\u0131m \u00e7ok de\u011fil az\u0131\r<br\/>Emaneti  dostla \u00e7alar\u0131z saz\u0131\r<br\/>Sakini \u015eahini destekler bizi \r<br\/>Onun i\u00e7in denmi\u015f Emlek Y\u00f6resi.\r<br\/>\t03.03.1999\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>A\u015eIK D\u0130YEN OLMADI\r<br\/>\r<br\/>Adad\u0131m kendimi halk\u0131n derdine\r<br\/>Sa\u011f olas\u0131n a\u015f\u0131k diyen olmad\u0131\r<br\/>Kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131m y\u00fcce da\u011f\u0131n kurduna\r<br\/>Pare pare oldum duyan olmad\u0131\r<br\/>\r<br\/>Eme\u011fin \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc helal a\u015f\u0131md\u0131r\r<br\/>Onurlu ya\u015famak bir tek d\u00fc\u015f\u00fcmd\u00fcr\r<br\/>Dertlere dayanan siper d\u00f6\u015f\u00fcmd\u00fcr\r<br\/>Yinede nimetten sayan olmad\u0131\r<br\/>\r<br\/>Vurdum duymaz olma hakk\u0131n\u0131 ara\r<br\/>Birli\u011fi sa\u011flarsan ge\u00e7ersin kara\r<br\/>Kaderim deyip de yok deme \u00e7are\r<br\/>\u00d6\u011f\u00fcd\u00fcm\u00fc al\u0131p uyan olmad\u0131\r<br\/>\r<br\/>Yavan ekmek yiyip \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr denmez\r<br\/>So\u011fan kat\u0131k derler her zaman yenmez\r<br\/>Haklar\u0131 \u00e7al\u0131nan almay\u0131 bilmez\r<br\/>Biraz rahat\u0131na k\u0131yan olmad\u0131\r<br\/>\r<br\/>\u00c7ok k\u0131zm\u0131\u015f\u0131m hayk\u0131rm\u0131\u015f\u0131m yozlu\u011fa\r<br\/>Yumruk s\u0131kt\u0131m batakl\u0131\u011fa sazl\u0131\u011fa\r<br\/>Koyma dedim dertlerini buzlu\u011fa\r<br\/>S\u0131rt\u0131ndan korkuyu soyan olmad\u0131\r<br\/>\r<br\/>Olmaz olsay\u0131d\u0131m \u015fair dediler\r<br\/>Hakk\u0131m\u0131z\u0131 yedi itler kediler\r<br\/>KUL KEMAL\u2019i  bir kenara kodular\r<br\/>Birde diyorlar ki ziyan olmad\u0131.\r<br\/>\t30.12.1998\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KAM\u0130L OLAN\r<br\/>\r<br\/>Kamil olan ya\u015fa bakmaz\r<br\/>Ba\u015fa bak\u0131p karar verir\r<br\/>Cahil ile dava yapmaz\r<br\/>O bilir ki zarar verir\r<br\/>\r<br\/>Oturup kalkmay\u0131 bilip\r<br\/>Kin ile kibiri silip\r<br\/>\u00c7\u0131kmazlara \u00e7are bulup\r<br\/>Yaralar\u0131 sarar verir\r<br\/>\r<br\/>Ele yedirmez dostunu\r<br\/>Y\u0131rtt\u0131rmaz kurda postunu\r<br\/>\u00d6rter derdinin \u00fcst\u00fcn\u00fc\r<br\/>El uzat\u0131r yarar verir\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im kamil kimdir\r<br\/>Ben kamilim diyen hamd\u0131r\r<br\/>Kamilin d\u00fc\u015fman\u0131 kemdir\r<br\/>Benli\u011fini k\u0131rar verir.\r<br\/>\t1989\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>G\u0130RMEL\u0130 DE\u011e\u0130L\r<br\/>\r<br\/>Sak\u0131n k\u00fclt\u00fcr\u00fcnden ettirme \u015f\u00fcpe\r<br\/>Bilmeden sohbete girmeli de\u011fil\r<br\/>A\u011f\u0131r ol kamiller anl\u0131ndan \u00f6pe \r<br\/>Cahil inen dava s\u00fcrmeli de\u011fil\r<br\/>\r<br\/>Nasihati anla kelam\u0131 dinle\r<br\/>Ho\u015f g\u00f6r\u00fcy\u00fc ya\u015fat ya\u015fama kinle\r<br\/>Kan izi silinmez yunarsa kanla\r<br\/>H\u0131rsa gelir gelmez  vurmal\u0131 de\u011fil\r<br\/>\r<br\/>\u00d6z\u00fcne s\u00f6z\u00fcne nefsine birde\r<br\/>Sahip ol kendine aynada g\u00f6rde\r<br\/>G\u00fc\u00e7l\u00fcy\u00fcm kudretim var diye serde\r<br\/>\u0130nsan hat\u0131r\u0131n\u0131 k\u0131rmal\u0131 de\u011fil\r<br\/>\r<br\/>El i\u00e7ine \u00e7\u0131k ki olas\u0131n tan\u0131\u015f\r<br\/>Menzili g\u00f6rsen de m\u00fcr\u015fit de  dan\u0131\u015f\r<br\/>Sesine d\u00fczeni vererek konu\u015f\r<br\/>Ortal\u0131\u011f\u0131 sele vermeli de\u011fil\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im co\u015fkun akar sellerim\r<br\/>T\u00f6vbe ki gareze d\u00f6ns\u00fcn  dillerim\r<br\/>Ka\u00e7 zamand\u0131r saza hasret kollar\u0131m\r<br\/>Aceleden teli k\u0131rmal\u0131 de\u011fil.\r<br\/>\t1990\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BANA DOSTUM DEME \r<br\/>\r<br\/>Seni hallerinden bilemiyorsam\r<br\/>Bana dostum deme dostun de\u011filim\r<br\/>Dar g\u00fcn\u00fcnde ko\u015fup gelemiyorsam\r<br\/>Bana dostum deme dostun de\u011filim\r<br\/>\r<br\/>R\u00fcyalar\u0131n kabus doluyken gece\r<br\/>Dertlerin var iken y\u00fcceden y\u00fcce\r<br\/>Sen \u00fc\u015f\u00fcrken bizim t\u00fcterse baca\r<br\/>Bana dostum deme dostun de\u011filim\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6n\u00fcl birle\u015ftirip durduysak darda\r<br\/>Hissemiz olmal\u0131 zararda karda\r<br\/>Ben senin yerine yanmazsam narda\r<br\/>Bana dostum deme dostun de\u011filim\r<br\/>\r<br\/>Anan k\u0131z\u0131n e\u015fin bac\u0131m olmazsa\r<br\/>Karde\u015finden yak\u0131n karde\u015f saymazsa\r<br\/>Dostum diyen dostu i\u00e7in \u00f6lmezse\r<br\/>Bana dostum deme dostun de\u011filim\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL kendine yontarsa keser\r<br\/>Bozulur muhabbet can cana k\u00fcser\r<br\/>G\u00fcven bah\u00e7esine verirsem hasar\r<br\/>Bana dostum deme dostun de\u011filim.\r<br\/>\t20.05.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>B\u0130LEMED\u0130M BEN\r<br\/>\r<br\/>Nazl\u0131 yar ba\u011f\u0131ndan bir meyve ald\u0131m\r<br\/>Yedimde tad\u0131n\u0131 bilemedim ben\r<br\/>\u00d6mr\u00fcmce bu tad\u0131 ilk defa tatt\u0131m\r<br\/>Hangi meyve idi  bulamad\u0131m ben\r<br\/>\r<br\/>Elmam\u0131yd\u0131 erik miydi mayaho\u015f\r<br\/>Tad\u0131nca tad\u0131n\u0131 olmu\u015fum bir ho\u015f\r<br\/>Sanki mey i\u00e7mi\u015fim g\u00f6n\u00fclden sarho\u015f\r<br\/>Kaybettim kendime gelemedim ben\r<br\/>\r<br\/>Kokusunu ald\u0131m amma hangi g\u00fcl\r<br\/>KUL KEMAL  dal\u0131nda olmu\u015fum b\u00fclb\u00fcl\r<br\/>Ya menek\u015fe idi veyahut s\u00fcmb\u00fcl\r<br\/>Kokusunu \u00f6zden silemedim ben\r<br\/>\t27.08.1977\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SEN SEVMEY\u0130 B\u0130LM\u0130YORSUN \r<br\/>\r<br\/>Sevgi ispat ister haniya izin\r<br\/>Sen sevmeyi bilmiyorsun sevdi\u011fim\r<br\/>Senide yakmal\u0131 beni de k\u00f6z\u00fcn\r<br\/>Sen sevmeyi bilmiyorsun sevdi\u011fim\r<br\/>\r<br\/>Seviyorum demek ile i\u015f bitmez\r<br\/>Parala kendini o dahi yetmez\r<br\/>Elin i\u015fe varmaz g\u00f6z uyku tutmaz\r<br\/>Sen sevmeyi bilmiyorsun sevdi\u011fim\r<br\/>\r<br\/>A\u015fk  u\u011fruna h\u00fckm\u00fc olur mu can\u0131n\r<br\/>Sesimi duyunca dondu mu kan\u0131n\r<br\/>Hani nerden belli sevdi\u011fin senin\r<br\/>Sen sevmeyi bilmiyorsun sevdi\u011fim\r<br\/>\r<br\/>D\u00fcnya me\u015fakkati g\u00f6r\u00fcnmez g\u00f6ze\r<br\/>Yar denince y\u00fcrek kavrulur k\u00f6ze\r<br\/>Herkes g\u0131pta ile bakmal\u0131 bize\r<br\/>Sen sevmeyi bilmiyorsun sevdi\u011fim\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im sorar sevdin mi b\u00f6yle\r<br\/>Vicdan\u0131na dan\u0131\u015f do\u011fruyu s\u00f6yle\r<br\/>Ne kendini kand\u0131r ne beni eyle\r<br\/>Sen sevmeyi bilmiyorsun sevdi\u011fim.\r<br\/>\t1979\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>TANIDIM SEN\u0130\r<br\/>\r<br\/>Asker ellerinden mektup salm\u0131\u015fs\u0131n\r<br\/>\u00d6zg\u00fcr\u00fcm heceden tan\u0131d\u0131m seni\r<br\/>R\u00fcyamda ans\u0131z\u0131n \u00e7\u0131k\u0131p gelmi\u015fsin\r<br\/>Karanl\u0131k geceden tan\u0131d\u0131m seni\r<br\/>\r<br\/>Dostlar\u0131nla konu\u015furken nazl\u0131ca\r<br\/>Beni g\u00f6r\u00fcp baba dedin h\u0131zl\u0131ca\r<br\/>A\u011fl\u0131yorum sevincimden gizlice\r<br\/>Bak\u0131nca y\u00fcceden tan\u0131d\u0131m seni\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019i uyard\u0131lar d\u00fc\u015f\u00fcnden\r<br\/>Sar\u0131lm\u0131\u015fken o\u011flum deyip d\u00f6\u015f\u00fcnden\r<br\/>\u00c7apraz mavzer  mihferiyin ka\u015f\u0131ndan\r<br\/>Uzakt\u0131n bacadan tan\u0131d\u0131m seni.\r<br\/>\t2001\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>CAN BO\u011eAZA\r<br\/>\r<br\/>Yeti\u015f dostum can bo\u011faza\r<br\/>\u00c7\u0131kt\u0131m diyor tez gelesin\r<br\/>Dertlerimi d\u00f6kt\u00fcm saza\r<br\/>B\u0131kt\u0131m diyor tez gelesin\r<br\/>\r<br\/>Neden girmez yar d\u00fc\u015f\u00fcme\r<br\/>Ac\u0131maz m\u0131 g\u00f6zya\u015f\u0131ma\r<br\/>Ayr\u0131l\u0131k zehrin a\u015f\u0131ma\r<br\/>S\u0131kt\u0131m diyor tez gelesin\r<br\/>\r<br\/>Hi\u00e7 mi duymad\u0131n sesimi\r<br\/>Y\u0131kt\u0131n ya\u015fam hevesimi\r<br\/>Verdin d\u00fcnyan\u0131n yas\u0131n\u0131\r<br\/>\u00c7ektim diyor tez gelesin\r<br\/>\r<br\/>D\u00f6ns\u00fcn KUL KEMAL elime\r<br\/>Ac\u0131s\u0131n benim halime\r<br\/>Bunca \u00f6mr\u00fcm\u00fc yoluna\r<br\/>Yakt\u0131m diyor tez gelesin.\r<br\/>\t04.05.2001\r<br\/>SAK\u0130NE I\u015eIK (OZAN SAK\u0130N\u0130) \r<br\/>\r<br\/>1958\u2019de Sivas ili, \u015eark\u0131\u015fla il\u00e7esi, Sara\u00e7 k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. \u0130lk ve ortaokulu bitirdikten sonra 18 ya\u015f\u0131nda Kemal I\u015eIK \u201cKUL KEMAL\u201d ile 1977 y\u0131l\u0131nda evlendi. \u00dc\u00e7 \u00e7ocuk annesi olan ozan SAK\u0130N\u0130\u2019nin  \u015fiirle ilgisi e\u015fi KUL KEMAL\u2019nin 1994 y\u0131l\u0131nda \u201cKUL KEMAL\u201d mahlas\u0131 ile yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u201cG\u00d6NL\u00dcM\u00dcN D\u0130L\u0130\u201d adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131n\u0131n haz\u0131rlanmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Bo\u015f zamanlar\u0131nda Ankara\u2019da bulunan Ozanlar Vakf\u0131 K\u00fclt\u00fcr ve Dayan\u0131\u015fma Derne\u011fi\u2019ne giderek orada yap\u0131lan etkinlikleri izlemi\u015f ve bu k\u00fclt\u00fcr oca\u011f\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131 ilhamla ve \u015fiire olan tutkusu nedeniyle \u015fiir yazmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. \u015eimdi ise Ozanlar Vakf\u0131\u2019n\u0131n \u00fcyesi olup ozanl\u0131k ad\u0131na g\u00fczel eserler vermektedir. Ozan\u0131m\u0131z\u0131 \u201cSAK\u0130N\u0130\u201d mahlas\u0131n\u0131 veren de\u011ferli \u201cOZAN \u00d6ZVER\u201d\u0130 \u00d6zt\u00fcrk ERKILI\u00c7\u2019\u0131n keleminden tan\u0131yal\u0131m.\r<br\/>\u00c7ok de\u011ferli ozan arkada\u015f\u0131m olan KUL KEMAL\u2019nin e\u015fi SAK\u0130N\u0130\u2019yi 1999 y\u0131l\u0131dna A\u015f\u0131k Veysel\u2019i anma t\u00f6renlerinde Ozanlar Vakf\u0131nda koro \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda tan\u0131d\u0131m. Kendisini sessiz, m\u00fctevazi, k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcne b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fcne sayg\u0131l\u0131, sorumlulu\u011funu gayet iyi bilen, insana insanca yakla\u015fan bir bac\u0131m\u0131z olarak g\u00f6rd\u00fcm. Arkada\u015f\u0131m \u015fiir yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bir s\u00fcre sonra a\u00e7\u0131klad\u0131.\r<br\/>E\u015fi KUL KEMAL ile dostlu\u011fumuz ilerledik\u00e7e SAK\u0130N\u0130\u2019yi daha iyi tan\u0131maya ba\u015flad\u0131m, yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirlerini inceledim fevkalade d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcr\u00fcc\u00fc bulu\u015flar\u0131 vard\u0131, kendisini te\u015fvik amac\u0131yla birde ad\u0131na \u015fiir yazarak onurland\u0131rmak istedim. Ayr\u0131ca bu ozan bac\u0131m\u0131za bir de mahlas verilmesi gerekiyordu. 2001 y\u0131l\u0131 i\u00e7inde kendi evlerinde muhabbet etmek \u00fczere \u201cOZAN EMANET\u0130\u201d, e\u015fi \u201cOZAN \u015eAH\u0130N\u0130\u201d \u201cOZAN H\u00dcRMETL\u0130\u201d, e\u015fi Selma han\u0131m \u201cOZAN KUL KEMAL\u201d ve ben \u201cOZAN \u00d6ZVER\u0130\u201d e\u015fim Sadeg\u00fcl han\u0131m daha isimlerini sayamad\u0131\u011f\u0131m dostlar\u0131n huzurunda Sakine han\u0131ma t\u00f6renle \u201cSAK\u0130N\u0130\u201d mahlas\u0131n\u0131 kendisine takdim ettim. Mahlas\u0131 ismine uygun oldu\u011fu i\u00e7in \u00e7ok duyguland\u0131, sevinerek kabul etti. B\u00f6ylece mahlas\u0131n\u0131 bulmu\u015f oldu. Ozan arkada\u015f\u0131m Ozan KUL KEMAL bu g\u00fczel kitab\u0131nda bana yer verdi\u011fi ve kendi e\u015fi hakk\u0131nda yaz\u0131 yazmam\u0131 \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in OZAN \u00d6ZVER\u0130 olarak kendisini kutluyor, ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131n devam\u0131n\u0131 diliyor e\u015fi SAK\u0130N\u0130 ad\u0131na yazm\u0131\u015f oldu\u011fum eseri sunuyorum, demi\u015f\r<br\/>Bende ozan \u00d6ZER\u0130\u2019ye kalemine sa\u011fl\u0131k diyorum.\r<br\/> \r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SAK\u0130N\u0130\r<br\/>\r<br\/>G\u00fczel Dostun yari sevgili bac\u0131m\r<br\/>Ta\u015fmaya ba\u015flad\u0131 selin Sakini.\r<br\/>G\u00f6n\u00fcl ilac\u0131n\u0131z koymad\u0131 ac\u0131m \r<br\/>\u015eifa da\u011f\u0131t\u0131yor g\u00fcl\u00fcn Sakini.\r<br\/>\r<br\/>Hak a\u015fk\u0131n\u0131 arar her can bulamaz\r<br\/>\u0130krar\u0131nda d\u00f6nek olan duramaz\r<br\/>Hi\u00e7bir engel sana mani olamaz\r<br\/>Da\u011flar\u0131 a\u015f\u0131yor yolun Sakini.\r<br\/>\r<br\/>E\u015fine benziyor onurlu y\u00fcz\u00fcn \r<br\/>Seni tamaml\u0131yor \u00f6z\u00fcnle s\u00f6z\u00fcn  \r<br\/>Canlara sevgiyle bak\u0131yor g\u00f6z\u00fcn\r<br\/>Dostlu\u011fa a\u00e7\u0131l\u0131r kolun Sakini.\r<br\/>\r<br\/>Mahlas\u0131n\u0131 ald\u0131n gen\u00e7lik \u00e7a\u011f\u0131nda\r<br\/>G\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fiir yaz\u0131p besle da\u011f\u0131nda\r<br\/>B\u00fclb\u00fcl gibi \u015fak\u0131 dostun ba\u011f\u0131nda\r<br\/>G\u00fclleri mest etsin dilin Sakini.\r<br\/>\r<br\/>\u00d6ZVER\u0130 ummana dald\u0131\u011f\u0131n  zaman \r<br\/>B\u00fct\u00fcn\u00fcyle saz\u0131 \u00e7ald\u0131\u011f\u0131n zaman\r<br\/>Duygunla ba\u015f ba\u015fa kald\u0131\u011f\u0131n zaman\r<br\/>Kalemi b\u0131rakmaz elin Sakini.\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u00d6zt\u00fcrk Erk\u0131l\u0131\u00e7\r<br\/>(OZAN \u00d6ZVER\u0130) \r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>OZAN YOLDA\u015e \r<br\/>\r<br\/>Ozan yolda\u015f mahlas verdi\r<br\/>Kabul dedim \u00d6zveriye\r<br\/>Y\u00fcre\u011fimi heves sard\u0131\r<br\/>Kabul dedim \u00d6zveriye\r<br\/>\r<br\/>\u00c7ok sevindim ilginize\r<br\/>Hayran oldum bilginize\r<br\/>Kap\u0131lm\u0131\u015f\u0131m dalgan\u0131za\r<br\/>Kabul dedim \u00d6zveriye\r<br\/>\r<br\/>Kazanm\u0131\u015f\u0131m g\u00fcvenini\r<br\/>Tutturmu\u015fum k\u0131vam\u0131n\u0131\r<br\/>Getir diyor devam\u0131n\u0131\r<br\/>Kabul dedim \u00d6zveriye\r<br\/>\r<br\/>SAK\u0130N\u0130\u2019yim sevgi doldu\r<br\/>Y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcm do\u011fru yoldu\r<br\/>Ozanlardan feyiz ald\u0131\r<br\/>Kabul dedim \u00d6zveriye.\r<br\/>\r<br\/>\t13.03.2001\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>NE \u00c7OK SEVM\u0130\u015e\u0130M SEN\u0130\r<br\/>\r<br\/>Y\u00fcre\u011fime d\u00fc\u015fen bir k\u00f6z gibisin\r<br\/>Bilemezsin ne \u00e7ok sevmi\u015fim seni\r<br\/>Seninle sonsuzu g\u00f6rmek dile\u011fim\r<br\/>Bilemezsin ne \u00e7ok sevmi\u015fim seni\r<br\/>\r<br\/>Sevgi umut \u00f6zlem doludur \u00f6z\u00fcm\r<br\/>Hi\u00e7 bitmiyor sevgim korland\u0131 k\u00f6z\u00fcm\r<br\/>Ne kadar met etsem az gelir s\u00f6z\u00fcm\r<br\/>Bilemezsin ne \u00e7ok sevmi\u015fim seni\r<br\/>\r<br\/>Bir zaman\u0131 hayal ile s\u00fcsledik\r<br\/>Geriye bakarak mazi d\u00fc\u015fledik\r<br\/>Sevgimizi oya gibi i\u015fledik\r<br\/>Bilemezsin ne \u00e7ok sevmi\u015fim seni\r<br\/>\r<br\/>SAK\u0130N\u0130 a\u015fk\u0131nla \u00e7a\u011flay\u0131p co\u015ftu\r<br\/>S\u0131\u011fmad\u0131 g\u00f6nl\u00fcme engine ta\u015ft\u0131 \r<br\/>Yalan d\u00fcnya ancak seninle ho\u015ftu\r<br\/>Bilemezsin ne \u00e7ok sevmi\u015fim seni.\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>A\u015eIN GEL\u0130N DOSTLARIM\r<br\/>\r<br\/>Evimiz tepe \u00fcst\u00fc\r<br\/>A\u015f\u0131n gelin dostlar\u0131m\r<br\/>Hasret yelleri esti\r<br\/>Ta\u015f\u0131n gelin dostlar\u0131m...\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6n\u00fcl dostlar\u0131 and\u0131\r<br\/>Y\u00fcrek tutu\u015fup yand\u0131\r<br\/>Y\u00f6reme bayku\u015f kondu\r<br\/>Ko\u015fun gelin dostlar\u0131m...\r<br\/>\r<br\/>Dertler olmasa katl\u0131\r<br\/>Diller konu\u015fur tatl\u0131\r<br\/>Kap\u0131m kalmas\u0131n kitli\r<br\/>Co\u015fun gelin dostlar\u0131m...\r<br\/>\r<br\/>Bac\u0131 karde\u015f kat\u0131\u015f\u0131n\r<br\/>Eli ele tutu\u015fun\r<br\/>\u00c7a\u011f\u0131r\u0131ma yeti\u015fin\r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcn gelin dostlar\u0131m...\r<br\/>\r<br\/>SAK\u0130N\u0130\u2019de \u00f6zlem var\r<br\/>B\u00fclb\u00fcl  gibi eder zar\r<br\/>Yollara ya\u011fmadan kar\r<br\/>Pe\u015fin  gelin dostlar\u0131m...\r<br\/>\t19.08.2001\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Y\u00dcZ\u00dcN \u00d6YLE G\u00d6STER\u0130YOR\r<br\/>\r<br\/>Y\u00fcre\u011fini h\u00fcz\u00fcn sarm\u0131\u015f\r<br\/>Y\u00fcz\u00fcn \u00f6yle g\u00f6steriyor\r<br\/>Ge\u00e7en  g\u00fcn\u00fcn ahu zarm\u0131\u015f\r<br\/>S\u00f6z\u00fcn \u00f6yle g\u00f6steriyor\r<br\/>\r<br\/>Ne\u015fter yemi\u015f akm\u0131\u015f kan\u0131n\r<br\/>Narkoz alm\u0131\u015f duymaz tenin\r<br\/>\u00c7ok cefalar \u00e7ekmi\u015f can\u0131n\r<br\/>\u00d6z\u00fcn \u00f6yle g\u00f6steriyor\r<br\/>\r<br\/>Ya\u015fam i\u00e7in sava\u015f verdin\r<br\/>Zorluklara g\u00f6\u011f\u00fcs gerdin\r<br\/>\u015e\u00fck\u00fcr olsun bitti derdin\r<br\/>Haz\u0131n \u00f6yle g\u00f6steriyor\r<br\/>\r<br\/>SAK\u0130N\u0130\u2019yim ge\u00e7mi\u015f olsun \r<br\/>Ya\u015fam\u0131n\u0131z ne\u015fe dolsun\r<br\/>Hepimizin y\u00fcz\u00fc g\u00fcls\u00fcn\r<br\/>Saz\u0131n \u00f6yle g\u00f6steriyor.\r<br\/>\t11.02.2001 \r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u00d6ZG\u00dcR OLMAK \u0130\u00c7\u0130N\r<br\/>\r<br\/>Hakk\u0131n\u0131 kimseye verme\r<br\/>\u00c7al\u0131\u015f \u00f6zg\u00fcr olmak i\u00e7in\r<br\/>Kara \u00e7ar\u015faflara girme\r<br\/>\u00c7eki\u015f \u00f6zg\u00fcr olmak i\u00e7in\r<br\/>\r<br\/>Neyi g\u00fcnah a\u00e7\u0131k telin\r<br\/>Hi\u00e7 mi fikrin yoktur senin\r<br\/>Olmaz olsun b\u00f6yle dinin\r<br\/>Al\u0131\u015f  \u00f6zg\u00fcr olmak i\u00e7in\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6zlerine \u00e7ekme perde\r<br\/>B\u0131rakma kendini darda\r<br\/>\u00c7a\u011fa uymak hani nerde\r<br\/>Geli\u015f  \u00f6zg\u00fcr olmak i\u00e7in\r<br\/>\r<br\/>SAK\u0130N\u0130\u2019yi zorda koma\r<br\/>Kabul etme \u00fcste kuma\r<br\/>Ba\u011f\u0131ms\u0131z ol olma yama\r<br\/>Yar\u0131\u015f  \u00f6zg\u00fcr olmak i\u00e7in.\r<br\/>\t08.03.2001\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>S\u0130GARAYI \u0130\u00c7ER\u0130SEN\r<br\/>\r<br\/>Ya\u015famdan tad alamazs\u0131n\r<br\/>Sigaray\u0131 i\u00e7er isen\r<br\/>Hayat zevki bulamazs\u0131n\r<br\/>Sigaray\u0131 i\u00e7er isen\r<br\/>\r<br\/>Yoku\u015flar\u0131 \u00e7\u0131kamazs\u0131n\r<br\/>Yar\u0131nlara bakamas\u0131n\r<br\/>Engelleri y\u0131kamazs\u0131n\r<br\/>Sigaray\u0131 i\u00e7er isen\r<br\/>\r<br\/>Ci\u011ferlerin \u00e7\u00fcr\u00fcmez mi\r<br\/>Y\u00fcrek ya\u011f\u0131n  erimez mi\r<br\/>D\u00f6\u015f\u00fc yelpik b\u00fcr\u00fcmez mi\r<br\/>Sigaray\u0131 i\u00e7er isen\r<br\/>\r<br\/>Paketleri devirirsin\r<br\/>Duman\u0131n\u0131 savurursun\r<br\/>Bedenini kavurursun\r<br\/>Sigaray\u0131 i\u00e7er isen\r<br\/>\r<br\/>\u0130\u00e7in d\u0131\u015f\u0131n kurum dolar\r<br\/>Betin benzin ka\u00e7ar solar\r<br\/>SAK\u0130N\u0130\u2019yi derde salar\r<br\/>Sigaray\u0131 i\u00e7er isen.\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>DARILDIM ARKADA\u015e \r<br\/>\r<br\/>Kalbime saplanan bir b\u0131\u00e7ak oldu\r<br\/>Dar\u0131ld\u0131m arkada\u015f ac\u0131 s\u00f6z\u00fcne\r<br\/>Y\u00fcre\u011fim burkuldu g\u00f6zlerim doldu\r<br\/>Dar\u0131ld\u0131m arkada\u015f ac\u0131 s\u00f6z\u00fcne\r<br\/>\r<br\/>Set olur s\u00f6zlerin araya girer\r<br\/>Sitemli laflar\u0131n ortam\u0131 gerer\r<br\/>Ben hakl\u0131y\u0131m deyip aya\u011f\u0131 direr\r<br\/>Dar\u0131ld\u0131m arkada\u015f ac\u0131 s\u00f6z\u00fcne\r<br\/>\r<br\/>\u015eok oldum haline olmu\u015fum \u015fa\u015fk\u0131n\r<br\/>Ne dedim sel gibi k\u00fckredin co\u015fkun\r<br\/>Kalmad\u0131 g\u00f6nl\u00fcmde saray\u0131n k\u00f6\u015fk\u00fcn\r<br\/>Dar\u0131ld\u0131m arkada\u015f ac\u0131 s\u00f6z\u00fcne\r<br\/>\r<br\/>Ar\u0131yorum candan dostluklar nerde\r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck\u00e7e sald\u0131m kendimi derde\r<br\/>Yalan dolan girdi araya perde\r<br\/>Dar\u0131ld\u0131m arkada\u015f ac\u0131 s\u00f6z\u00fcne\r<br\/>\r<br\/>SAK\u0130N\u0130\u2019yi niye b\u00f6yle \u00fczersin\r<br\/>Dert y\u00fck\u00fcn\u00fc y\u00fckler ba\u011fr\u0131m ezersin\r<br\/>Hele bir anlasan beni \u00e7\u00f6zersin\r<br\/>Dar\u0131ld\u0131m arkada\u015f ac\u0131 s\u00f6z\u00fcne.\r<br\/>\t29.03.2001\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Y\u0130NE ANIMSADIM\r<br\/>\r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm de bakt\u0131m \u015f\u00f6yle geriye\r<br\/>Yine an\u0131msad\u0131m ge\u00e7en y\u0131llar\u0131\r<br\/>Hayal gibi ge\u00e7ti gelmez beriye\r<br\/>Yine an\u0131msad\u0131m ge\u00e7en y\u0131llar\u0131\r<br\/>\r<br\/>On be\u015finde ya\u015f\u0131m ge\u00e7mez san\u0131rd\u0131m\r<br\/>Bu gen\u00e7lik elimden ka\u00e7maz san\u0131rd\u0131m\r<br\/>Me\u011fer bir ku\u015f imi\u015f u\u00e7maz san\u0131rd\u0131m\r<br\/>Yine an\u0131msad\u0131m ge\u00e7en y\u0131llar\u0131\r<br\/>\r<br\/>Sa\u00e7lar\u0131ma d\u00fc\u015ft\u00fc kar gibi beyaz\r<br\/>Dizlerime girdi buz gibi ayaz\r<br\/>K\u0131\u015f kap\u0131y\u0131 \u00e7ald\u0131 zor gibi bu yaz\r<br\/>Yine an\u0131msad\u0131m ge\u00e7en y\u0131llar\u0131\r<br\/>\r<br\/>SAK\u0130N\u0130 arad\u0131m d\u00fcnk\u00fc g\u00fcn\u00fcm\u00fc\r<br\/>\u00c7evirmi\u015fler sanki terse y\u00f6n\u00fcm\u00fc\r<br\/>A\u011fr\u0131lar kaplad\u0131 iki yan\u0131m\u0131\r<br\/>Yine an\u0131msad\u0131m ge\u00e7en y\u0131llar\u0131\r<br\/>\t15.11.2001\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>ARIYORUM CANIM SEN\u0130\r<br\/>\r<br\/>Ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n ilk gecesi\r<br\/>Ar\u0131yorum can\u0131m seni\r<br\/>\u015eark\u0131lar\u0131n ilk hecesi\r<br\/>Ar\u0131yorum can\u0131m seni\r<br\/>\r<br\/>Derdin beni benden etti\r<br\/>Ak\u0131l ba\u015ftan ge\u00e7ti gitti\r<br\/>G\u00f6zya\u015f\u0131m\u0131 sele katt\u0131\r<br\/>Ar\u0131yorum can\u0131m seni\r<br\/>\r<br\/>Gece uzun g\u00fcne\u015f a\u011fmaz\r<br\/>Hava bulut ya\u011fmur ya\u011fmaz\r<br\/>D\u00fcnyam\u0131 dar ba\u015f\u0131m s\u0131\u011fmaz\r<br\/>Ar\u0131yorum can\u0131m seni\r<br\/>\r<br\/>SAK\u0130N\u0130\u2019yim \u00f6zl\u00fcyorum\r<br\/>Z\u00fcl\u00fcflerim d\u00fczl\u00fcyorum\r<br\/>Gelir diye g\u00f6zl\u00fcyorum\r<br\/>Ar\u0131yorum can\u0131m seni\r<br\/>\t25.11.2001\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>NEY\u0130N NES\u0130Y\u0130M\r<br\/>\r<br\/>Arasam kendimi hangi nesilim\r<br\/>Bulabilir miyim izle kendimi\r<br\/>Kamil mi, cahil mi acep nas\u0131l\u0131m\r<br\/>\u0130spat eder miyim s\u00f6zle kendimi\r<br\/>\r<br\/>Tabiata canl\u0131 cans\u0131z dolmu\u015fuz\r<br\/>Ayr\u0131 ayr\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcye dalm\u0131\u015f\u0131z\r<br\/>Ka\u00e7\u0131nc\u0131 as\u0131rdan beri gelmi\u015fiz\r<br\/>Arasam tarihte tezle kendimi\r<br\/>\r<br\/>B\u00fct\u00fcn nimetlerin ad\u0131 ba\u015fkad\u0131r\r<br\/>Hepsi t\u00fcrl\u00fc t\u00fcrl\u00fc tad\u0131 ba\u015fkad\u0131r\r<br\/>sevgi yang\u0131n\u0131n\u0131n odu ba\u015fkad\u0131r\r<br\/>Dertlerde pi\u015firdim k\u00f6zle kendimi\r<br\/>\r<br\/>\u00d6z\u00fcm\u00fc ba\u011flad\u0131m sevgi ba\u011f\u0131yla\r<br\/>Kavurdum y\u00fcre\u011fi kendi ya\u011f\u0131yla\r<br\/>Sevmeyi ya\u015fad\u0131m gen\u00e7lik \u00e7a\u011f\u0131yla\r<br\/>Kay\u0131bettim co\u015fan \u00f6zle kendimi\r<br\/>\r<br\/>SAK\u0130N\u0130\u2019yim bende canl\u0131 varl\u0131\u011f\u0131m\r<br\/>Evrenin i\u00e7inde toplu birli\u011fim\r<br\/>Beni bende bulmak b\u00fct\u00fcn zorlu\u011fum\r<br\/>Ayr\u0131 donda g\u00f6rd\u00fcm g\u00f6zle kendimi\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>B\u0130Z\u0130M K\u00d6Y\u00dcN DA\u011eLARINA\r<br\/>\r<br\/>Bahar geldi u\u00e7un ku\u015flar\r<br\/>Bizim k\u00f6y\u00fcn da\u011flar\u0131na\r<br\/>\u0130\u00e7erimde hasret ba\u015flar\r<br\/>Bizim k\u00f6y\u00fcn da\u011flar\u0131na\r<br\/>\r<br\/>Ku\u015f sesleri duyuluyor\r<br\/>\u00c7i\u011fdem \u00e7i\u00e7ek ay\u0131l\u0131yor\r<br\/>Kokular\u0131 yay\u0131l\u0131yor\r<br\/>Bizim k\u00f6y\u00fcn da\u011flar\u0131na\r<br\/>\r<br\/>Bah\u00e7esinde a\u00e7an g\u00fcld\u00fcm\r<br\/>Kokusunu yayan yeldim\r<br\/>Yad ellerde uzak kald\u0131m\r<br\/>Bizim k\u00f6y\u00fcn da\u011flar\u0131na\r<br\/>\r<br\/>Gurbet elin s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131\r<br\/>Etti beden \u00e7\u00f6k\u00fcnt\u00fcs\u00fc\r<br\/>Bitmez \u00f6z\u00fcn ak\u0131nt\u0131s\u0131\r<br\/>Bizim k\u00f6y\u00fcn da\u011flar\u0131na\r<br\/>\r<br\/>Yaylas\u0131nda kekik kokar\r<br\/>Y\u00f6resinde keklik seker\r<br\/>SAK\u0130N\u0130\u2019yim t\u00fcrk\u00fc yakar\r<br\/>Bizim k\u00f6y\u00fcn da\u011flar\u0131na\r<br\/>\t21.11.1999\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SEV\u0130YORUM YA\u015eAMAYI\r<br\/>\r<br\/>\u00c7a\u011fl\u0131yorum co\u015fuyorum\r<br\/>Seviyorum ya\u015famay\u0131\r<br\/>G\u00fclden g\u00fcle ko\u015fuyorum\r<br\/>Seviyorum ya\u015famay\u0131\r<br\/>\r<br\/>G\u00fcne\u015f de\u011fer karlar erir\r<br\/>Tabiata hayat verir\r<br\/>Sevinci y\u00fcz\u00fcme vurur\r<br\/>Seviyorum ya\u015famay\u0131\r<br\/>\r<br\/>Keyif al\u0131p g\u00fcl\u00fcyorum\r<br\/>Ne\u015fe ile doluyorum\r<br\/>B\u00f6yle mutlu oluyorum\r<br\/>Seviyorum ya\u015famay\u0131\r<br\/>\r<br\/>Gelsin g\u00fczel g\u00fcnlerimiz\r<br\/>Unutulsun d\u00fcnlerimiz\r<br\/>Bitsin art\u0131k kinlerimiz\r<br\/>Seviyorum ya\u015famay\u0131\r<br\/>\r<br\/>Sen kendini kendin g\u00f6zle\r<br\/>Do\u011fru tan\u0131 do\u011fru izle\r<br\/>SAK\u0130N\u0130\u2019yim g\u00fcler y\u00fczle\r<br\/>Seviyorum ya\u015famay\u0131\r<br\/>\t10.03.2002\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>EKS\u0130K OLMAZ BA\u015eIMIZDAN\r<br\/>\r<br\/>G\u00fcl i\u00e7inde dikenimiz\r<br\/>Eksik olmaz ba\u015f\u0131m\u0131zdan\r<br\/>Sar\u0131msakl\u0131 kokan\u0131m\u0131z\r<br\/>Eksik olmaz ba\u015f\u0131m\u0131zdan\r<br\/>\r<br\/>Fitne fesat  dolananlar\r<br\/>Kemik g\u00f6rse yalananlar\r<br\/>Zengin olup dilenenler\r<br\/>Eksik olmaz ba\u015f\u0131m\u0131zdan\r<br\/>\r<br\/>Yorgun d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f yayan\u0131m\u0131z\r<br\/>So\u011fan ekmek doyan\u0131m\u0131z\r<br\/>\u00d6l\u00fc bile soyan\u0131m\u0131z\r<br\/>Eksik olmaz ba\u015f\u0131m\u0131zdan\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6le d\u00fc\u015f\u00fcp sal arayan\r<br\/>Tutunacak dal arayan\r<br\/>\u00c7\u0131kacak bir yol arayan\r<br\/>Eksik olmaz ba\u015f\u0131m\u0131zdan\r<br\/>\r<br\/>SAK\u0130N\u0130\u2019yi k\u0131zd\u0131ranlar\r<br\/>Yaras\u0131n\u0131 azd\u0131ranlar\r<br\/>B\u00f6yle destan yazd\u0131ranlar\r<br\/>Eksik olmaz ba\u015f\u0131m\u0131zdan\r<br\/>\t08.02.2002\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\u0130NKAR ETME SEVD\u0130\u011e\u0130M\u0130\r<br\/>\r<br\/>G\u00fcnah alma \u00e7arp\u0131l\u0131rs\u0131n\r<br\/>\u0130nkar etme sevdi\u011fimi\r<br\/>Param par\u00e7a y\u0131rt\u0131l\u0131rs\u0131n\r<br\/>\u0130nkar etme sevdi\u011fimi\r<br\/>\r<br\/>Sevdi\u011fimi bilemedin\r<br\/>Yollar\u0131ma yelemedin\r<br\/>\u0130\u015fmar ettim gelemedim\r<br\/>\u0130nkar etme sevdi\u011fimi\r<br\/>\r<br\/>S\u00f6z bekledim \u015fehaneler\r<br\/>Sen \u00e7\u0131kard\u0131n bahaneler\r<br\/>Nank\u00f6r m\u00fcy\u00fcm daha neler\r<br\/>\u0130nkar etme sevdi\u011fimi\r<br\/>\r<br\/>SAK\u0130N\u0130\u2019ye kara s\u00fcrme\r<br\/>Seviyorum sevmez g\u00f6rme\r<br\/>Sitem edip beni k\u0131rma\r<br\/>\u0130nkar etme sevdi\u011fimi\r<br\/>\t15.02.2002\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YA\u015eAMAKSA\r<br\/>\r<br\/>Zehir z\u0131kk\u0131m oldu hayat\r<br\/>Ya\u015fad\u0131m ben ya\u015famaksa.\r<br\/>G\u00fcn\u00fcm ge\u00e7ti g\u00fcnden bayat\r<br\/>Ya\u015fad\u0131m ben ya\u015famaksa.\r<br\/>\r<br\/>Karanl\u0131kta \u0131\u015f\u0131ks\u0131z\u0131m\r<br\/>A\u015f\u0131m yoktur ka\u015f\u0131ks\u0131z\u0131m\r<br\/>Ezilmekte ke\u015fiksizim\r<br\/>Ya\u015fad\u0131m ben ya\u015famaksa.\r<br\/>\r<br\/>SAK\u0130N\u0130 der \u00f6m\u00fcr bitti\r<br\/>G\u00f6zlerimin feri gitti\r<br\/>\u00d6ylen vakti g\u00fcn\u00fcm batt\u0131\r<br\/>Ya\u015fad\u0131m ben ya\u015famaksa.\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>HATIRA PE\u015eKIR\r<br\/>\r<br\/>Hat\u0131ra pe\u015fk\u0131r\u0131 koynuna sakla\r<br\/>Sezdirme yad ele s\u0131nayan olur\r<br\/>Akl\u0131na geldik\u00e7e yar deyip kokla\r<br\/>G\u00f6sterme ellere k\u0131n\u0131yan olur\r<br\/>\r<br\/>A\u011flar isen sak\u0131n duyurma ele\r<br\/>Dedi kodu olur d\u00fc\u015fersin dile\r<br\/>Bakarken de sakl\u0131 bakas\u0131n yola\r<br\/>Sar\u0131l ni\u011far\u0131na tan\u0131yan olur\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL ad\u0131n\u0131 mendile i\u015fle\r<br\/>Kapat g\u00f6zlerini hep beni d\u00fc\u015fle\r<br\/>\u0130\u015fmar\u0131 sakl\u0131 et g\u00f6z ile ka\u015fla\r<br\/>El kendine \u00e7eker bunu yan olur.\r<br\/>\t07.06.1978\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YOLA BENZETT\u0130\r<br\/>\r<br\/>Benim kimli\u011fimi bilmeyen biri\r<br\/>Kervan gelip ge\u00e7mez yola benzetti\r<br\/>Sand\u0131ki kendini benden \u00e7ok diri\r<br\/>Kurumu\u015f a\u011faca dala benzetti\r<br\/>\r<br\/>Bilemedi afetimi yelimi\r<br\/>Dostuz dedim bo\u015fa itti elimi\r<br\/>Baraj tutamazken azg\u0131n selimi\r<br\/>\u00c7abuk yutulacak yala benzetti\r<br\/>\r<br\/>Nice zorluklar\u0131 ge\u00e7tim kolayl\u0131\r<br\/>\u0130nanmad\u0131 beni s\u00fczd\u00fc alayl\u0131\r<br\/>\u00c7att\u0131 ka\u015flar\u0131n\u0131 s\u00f6vd\u00fc kalayl\u0131\r<br\/>Tiksinerek bakt\u0131 k\u0131la benzetti\r<br\/>\r<br\/>\u00c7abuk h\u00fck\u00fcm verdi acele etti\r<br\/>Derine inince savunma bitti\r<br\/>Kar\u0131\u015ft\u0131 kafas\u0131 tezikti gitti\r<br\/>A\u011fz\u0131 var dili yok kula benzetti\r<br\/>\r<br\/>Kimidi bu \u015fah\u0131s \u00e7atm\u0131\u015ft\u0131 kime\r<br\/>Garezi neidi ki fitledi keme\r<br\/>K\u0131rd\u0131 KUL KEMAL\u2019i bir cahil seme\r<br\/>Tepelerim sand\u0131 \u00e7ula benzetti.\r<br\/>\t30.11.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>ANADOLUM \r<br\/>\r<br\/>Ya\u015flanm\u0131\u015f\u0131n kele d\u00f6nm\u00fc\u015f da\u011flar\u0131n\r<br\/>Ana dolum ac\u0131nacak halin var\r<br\/>Viran olmu\u015f bah\u00e7elerin ba\u011flar\u0131n\r<br\/>Anadolu\u2019m konu\u015famaz dilin var\r<br\/>\r<br\/>Kesmi\u015f yakm\u0131\u015f a\u011fac\u0131n\u0131 bitirmi\u015f\r<br\/>Tabiat\u0131n gizemini yitirmi\u015f\r<br\/>Ormans\u0131zl\u0131k  y\u00fcre\u011fine oturmu\u015f\r<br\/>Anadolu\u2019m engel y\u0131kan selin var\r<br\/>\r<br\/>Bu nas\u0131l i\u015f kurakl\u0131klar ba\u015flad\u0131\r<br\/>Ya\u011fmur ya\u011fmaz karda gayr\u0131 bo\u015flad\u0131\r<br\/>Tanr\u0131 k\u0131zd\u0131 her hal bizi d\u0131\u015flad\u0131\r<br\/>Anadolu\u2019m kum savuran yelin var\r<br\/>\r<br\/>Ekin bitmez olmu\u015f k\u0131tl\u0131k geliyor\r<br\/>\u00c7\u00f6lle\u015fmi\u015f da\u011flar\u0131n bitki \u00f6l\u00fcyor\r<br\/>Topra\u011f\u0131n yerini ta\u015fl\u0131k al\u0131yor\r<br\/>Anadolu\u2019m kervan ge\u00e7mez yolun var\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im cehaletin izleri\r<br\/>Orman yak\u0131p tarla etti d\u00fczleri\r<br\/>A\u011fa\u00e7s\u0131z topraks\u0131z koydu bizleri\r<br\/>Anadolu\u2019m darbe yemi\u015f kolun var.\r<br\/>\t22.10.2000\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>HUR\u0130 KILMAN YAZMI\u015e \r<br\/>\r<br\/>Bozmak istiyorum bozam\u0131yorum\r<br\/>Huri k\u0131lman yazm\u0131\u015f yaz\u0131m\u0131 benim\r<br\/>\u015ead olup el gibi g\u00fclemiyorum\r<br\/>Sildiler ya\u015famdan haz\u0131m\u0131 benim\r<br\/>\r<br\/>Olmaz olsa idi bu nas\u0131l kader\r<br\/>Hi\u00e7 mi g\u00fcn g\u00f6stermez tersine gider\r<br\/>Do\u011fu\u015fumdan \u00f6l\u00fcm g\u00fcn\u00fcme kadar\r<br\/>Bir g\u00fcn kurutmad\u0131 g\u00f6z\u00fcm\u00fc benim.\r<br\/>\r<br\/>Kara ka\u015fl\u0131 o\u011flan verdi k\u0131z verdi\r<br\/>Nedense k\u0131smeti k\u0131st\u0131 az verdi\r<br\/>\u00c7ark\u0131 felek yamac\u0131mda poz verdi\r<br\/>Azrail istiyor kuzumu benim.\r<br\/>\r<br\/>Kederli g\u00fcnlerim neden bitmiyor\r<br\/>Ka\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr evime ekmek gitmiyor\r<br\/>Yavrular ac\u0131ndan gece yatm\u0131yor\r<br\/>Ne bilsin i\u00e7imde s\u0131z\u0131m\u0131 benim.\r<br\/>\r<br\/>Ne duvam duyuldu nede af etti\r<br\/>Beni derdim ile b\u0131rakt\u0131 gitti\r<br\/>KUL KEMAL\u2019in \u00f6mr\u00fc \u00e7ileyle bitti\r<br\/>Birde \u00e7alma diyor saz\u0131m\u0131 benim\r<br\/>\t1984\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>G\u00dcL D\u0130YORSUN\r<br\/>\r<br\/>Bu kadar dert \u00e7eker iken\r<br\/>Birde bana g\u00fcl diyorsun\r<br\/>Izd\u0131rap la inletirken\r<br\/>G\u00f6z ya\u015f\u0131n\u0131 sil diyorsun\r<br\/>\r<br\/>\u00c7\u0131rp\u0131nd\u0131k\u00e7a dibe batt\u0131m\r<br\/>G\u00f6z ya\u015f\u0131m\u0131 sele katt\u0131m\r<br\/>Sensiz uzak yerde yatt\u0131m\r<br\/>Tatlanmad\u0131 dil diyorsun\r<br\/>\r<br\/>Bak\u0131\u015flar\u0131n eritiyor\r<br\/>Bedenimi \u00e7\u00fcr\u00fct\u00fcyor\r<br\/>Dama\u011f\u0131m\u0131 kurutuyor\r<br\/>Estirmedim yel diyorsun\r<br\/>\r<br\/>A\u015fk\u0131m\u0131za de\u011fdi nazar\r<br\/>Ba\u015f ba\u011flamaz yaram azar\r<br\/>Bu hasretlik niye uzar\r<br\/>Yetti cana gel diyorsun\r<br\/>\r<br\/>\u0130nsafl\u0131 ol gayr\u0131 yeter\r<br\/>Ba\u011fr\u0131m yand\u0131 duman t\u00fcter\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im dertle yatar\r<br\/>G\u00f6stermedi fal diyorsun\r<br\/>\t1985\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>GAR\u0130B\u0130N T\u00dcRK\u00dcS\u00dc \r<br\/>\r<br\/>Dert olur i\u00e7ime g\u00f6zlerim dolar\r<br\/>Garip t\u00fcrk\u00fcs\u00fcn\u00fc \u00e7ald\u0131\u011f\u0131m zaman\r<br\/>Beni benden al\u0131r dertlere salar\r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp derine dald\u0131\u011f\u0131m zaman\r<br\/>\r<br\/>Bir ac\u0131 tebess\u00fcm \u00e7\u00f6ker y\u00fcz\u00fcme\r<br\/>Yakar  beni gurbet elin k\u00f6z\u00fcne\r<br\/>Y\u00fcre\u011fimden s\u0131z\u0131 iner dizime\r<br\/>Derdiyle ba\u015f ba\u015fa kald\u0131\u011f\u0131m zaman\r<br\/>\r<br\/>Ya\u015fart\u0131r y\u00fcz\u00fcm\u00fc s\u00fcz\u00fclen damla\r<br\/>Unutur ne\u015feyi gezerim gamla\r<br\/>Ancak meyhaneler durdurur demle\r<br\/>Mey ile \u00fcst \u00fcste doldu\u011fum zaman\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im garip g\u00f6r\u00fcr \u00fcz\u00fcl\u00fcr\r<br\/>Dertler bo\u011faz\u0131ma gelir dizilir\r<br\/>Bilinmeyen yerde mezar kaz\u0131l\u0131r\r<br\/>Garibim gurbette \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcm zaman.\r<br\/>\t02.03.1979\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KIBRIS B\u0130Z\u0130M VATANIMIZ\r<br\/>\r<br\/>Dur Makaryos inat etme\r<br\/>K\u0131br\u0131s bizim vatan\u0131m\u0131z\r<br\/>Enosisin fikrin g\u00fctme \r<br\/>K\u0131br\u0131s  bizim vatan\u0131m\u0131z\r<br\/>\r<br\/>Bura bizim cennet vatan\r<br\/>Belgemizdir \u015fehit yatan\r<br\/>D\u00fcnyan\u0131n nabz\u0131n\u0131 tutan\r<br\/>K\u0131br\u0131s bizim vatan\u0131m\u0131z\r<br\/>\r<br\/>Bu yurttaki karde\u015flerim\r<br\/>Da\u011fda ta\u015fta al\u0131n terim\r<br\/>Bak n\u00f6bette neferlerim\r<br\/>K\u0131br\u0131s bizim vatan\u0131m\u0131z\r<br\/>\r<br\/>Be\u015f parmakta palet izim\r<br\/>Sava\u015fmakla olmaz \u00e7\u00f6z\u00fcm\r<br\/>Herkes bilsin bura bizim\r<br\/>K\u0131br\u0131s bizim vatan\u0131m\u0131z\r<br\/>\r<br\/>Magosa\u2019da emek\u00e7iyim\r<br\/>Girne Lefkede bek\u00e7iyim\r<br\/>Lefko\u015fe\u2019de n\u00f6bet\u00e7iyim\r<br\/>K\u0131br\u0131s bizim vatan\u0131m\u0131z.\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019e sorulacak\r<br\/>Baz\u0131lar\u0131 dar\u0131lacak\r<br\/>Uzanan el k\u0131r\u0131lacak\r<br\/>K\u0131br\u0131s bizim vatan\u0131m\u0131z.\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\t01.09.1974\r<br\/>VUR MEHMET\u00c7\u0130K \r<br\/>\r<br\/>Telsizle bir haber geldi\r<br\/>Vur Mehmet\u00e7ik vur diyorlar\r<br\/>D\u00fc\u015fman haddini bilmeli\r<br\/>Vur Mehmet\u00e7ik vur diyorlar\r<br\/>\r<br\/>Makaryosun yalan\u0131ndan\r<br\/>E.O.K.A c\u0131 plan\u0131ndan\r<br\/>B\u0131kt\u0131k Rum\u2019un talan\u0131ndan\r<br\/>Vur Mehmet\u00e7ik vur diyorlar\r<br\/>\r<br\/>Katliyam pe\u015fi pe\u015fine\r<br\/>Gelir T\u00fcrklerin ba\u015f\u0131na\r<br\/>Darbeni zalim d\u00f6\u015f\u00fcne\r<br\/>Vur Mehmet\u00e7ik vur diyorlar\r<br\/>\r<br\/>Sabah oldu \u015fafak s\u00f6kt\u00fc\r<br\/>K\u0131zd\u0131 Mehmet boyun b\u00fckt\u00fc\r<br\/>Dedi yunan \u00f6mr\u00fcn bitti\r<br\/>Vur Mehmet\u00e7ik vur diyorlar\r<br\/>\r<br\/>Eli kanl\u0131 E.O.K.A c\u0131\r<br\/>Bask\u0131 zul\u00fcm ayr\u0131 ac\u0131\r<br\/>\u0130nsan de\u011fil bunlar \u00f6c\u00fc\r<br\/>Vur Mehmet\u00e7ik vur diyorlar\r<br\/>\r<br\/>Bizim oldu cenk alan\u0131\r<br\/>Y\u0131kt\u0131k Enosis plan\u0131\r<br\/>Ka\u00e7\u0131rma elden y\u0131lan\u0131\r<br\/>Vur Mehmet\u00e7ik vur diyorlar\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im neler neler\r<br\/>Yi\u011fitler g\u00f6rd\u00fc cepheler\r<br\/>Mehmet\u00e7ikler emir bekler\r<br\/>Sancar emir ver diyorlar.\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>LALMI OLDUN D\u0130L\u0130M \r<br\/>\r<br\/>Y\u00fczs\u00fcz efendiler yurdu soyarken\r<br\/>Lal m\u0131 oldun dilim konu\u015fmuyorsun\r<br\/>Le\u015f kargas\u0131 kan\u0131n ile doyarken\r<br\/>Lal m\u0131 oldun dilim konu\u015fmuyorsun\r<br\/>\r<br\/>Mafya babalar\u0131 \u00e7ark\u0131n ba\u015f\u0131nda\r<br\/>Her kez birbirine tuzak pe\u015finde\r<br\/>Benim al\u0131n terim elin a\u015f\u0131nda\r<br\/>Lal m\u0131 oldun dilim konu\u015fmuyorsun\r<br\/>\r<br\/>Kara cahil yanl\u0131 fetval\u0131 hoca\r<br\/>On be\u015flik geline yetmi\u015flik koca\r<br\/>Bu temel \u00fcst\u00fcne \u00f6r\u00fclmez baca\r<br\/>Lal m\u0131 oldun dilim konu\u015fmuyorsun\r<br\/>\r<br\/>Hak ara ki maksuduna eresin\r<br\/>Onurluca bir ya\u015fant\u0131 s\u00fcresin\r<br\/>\u00d6l\u00fcrsen de \u00f6l\u00fcn i\u015fe yaras\u0131n\r<br\/>Lal m\u0131 oldun dilim konu\u015fmuyorsun\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im bir g\u00fcn dilim \u00e7\u00f6z\u00fcl\u00fcr\r<br\/>Emek\u00e7iler hakim olur dizilir\r<br\/>Soyguncuya kara ferman yaz\u0131l\u0131r\r<br\/>Lal m\u0131 oldun dilim konu\u015fmuyorsun.\r<br\/>\t06.09.1980\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>LAL OLASI D\u0130LLER\u0130M\r<br\/>\r<br\/>Ne dedin de nazl\u0131 yari k\u00fcst\u00fcrd\u00fcn\r<br\/>As\u0131l\u0131p da lal olas\u0131 dillerim\r<br\/>Has bah\u00e7eme hazan yeli estirdin\r<br\/>Bas\u0131l\u0131p da lal olas\u0131 dillerim\r<br\/>\r<br\/>Bo\u015funa m\u0131 yarin y\u00fcz\u00fc as\u0131ld\u0131\r<br\/>Merhaba kalmad\u0131 selam kesildi\r<br\/>E\u011fer k\u0131rmad\u0131ysan niye k\u00fcs\u00fcld\u00fc\r<br\/>Kas\u0131l\u0131p ta lal olas\u0131 dillerim\r<br\/>\r<br\/>Geri d\u00f6n\u00fcp mazimizi hat\u0131rla\r<br\/>Birlik kurduk kurban ile yat\u0131rla\r<br\/>\u015eimdi seni kar\u015f\u0131l\u0131yor sat\u0131rla\r<br\/>Kesilip de lal olas\u0131 dillerim\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019in sa\u00e7lar\u0131n\u0131 yolas\u0131n\r<br\/>G\u00fcne\u015f vurup kuruyas\u0131n solas\u0131n\r<br\/>Kurt d\u00fc\u015fesi sen ba\u015f\u0131ma belas\u0131n\r<br\/>K\u00fcs\u00fcl\u00fcp de lal olas\u0131 dillerim.\r<br\/>\t1983\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>HACI BEKTA\u015e\r<br\/>\r<br\/>Var\u0131p dergah\u0131na y\u00fcz\u00fcm s\u00fcrmeye\r<br\/>Sana geldim Hac\u0131 Bekta\u015fi Veli\r<br\/>Mihman kald\u0131m cemalini g\u00f6rmeye\r<br\/>Sana geldim Hac\u0131 Bekta\u015fi Veli\r<br\/>\r<br\/>Yunus Emre senden ald\u0131 ilham\u0131\r<br\/>Pi\u015firip meydana getirdin ham\u0131\r<br\/>Dergah\u0131nda i\u00e7mek isterim demi\r<br\/>Sana geldin Hac\u0131 Bekta\u015fi Veli\r<br\/>\r<br\/>Medet  muret sana a\u00e7t\u0131m elimi\r<br\/>Ye\u015filinle bir ba\u011flad\u0131m al\u0131m\u0131\r<br\/>Huzuruna \u00e7evir benim yolumu\r<br\/>Sana geldim Hac\u0131 Bekta\u015fi Veli\r<br\/>\r<br\/>Kerbela dan beri kendime k\u00fcs\u00fcm\r<br\/>O g\u00fcnden bug\u00fcne bitmedi yas\u0131m\r<br\/>Nedense melekler duymad\u0131 sesim\r<br\/>Sana geldim Hac\u0131 Bekta\u015fi Veli\r<br\/>\r<br\/>Ehli Beyit soyundans\u0131n bilirim\r<br\/>Onun i\u00e7in divan\u0131na gelirim\r<br\/>\u00d6z\u00fcm turap eder kurban olurum\r<br\/>Sana geldim Hac\u0131 Bekta\u015fi Veli\r<br\/>\r<br\/>Fir\u011fat\u0131mdan didlerim ak\u0131yor\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcm\u00fcn ate\u015fi beni yak\u0131yor\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im  huzuruna \u00e7\u0131k\u0131yor\r<br\/>Sana geldim Hac\u0131 Bekta\u015fi Veli\r<br\/>\t1998\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>NE SELAM ALDI\r<br\/>\r<br\/>Yine kar\u015f\u0131 yoldan Sevdi\u011fim ge\u00e7ti\r<br\/>Ne bir selam verdi ne selam ald\u0131\r<br\/>Sal\u0131n\u0131p  y\u00fcr\u00fcd\u00fc yaram\u0131 de\u015fti\r<br\/>Ne bir selam verdi ne selam ald\u0131\r<br\/>\r<br\/>Taram\u0131\u015f z\u00fclf\u00fcn\u00fc i\u00e7imi yakt\u0131\r<br\/>Ne g\u00fcnayd\u0131n dedi ne d\u00f6nd\u00fc bakt\u0131\r<br\/>Yinede g\u00f6nl\u00fcm\u00fcn k\u00f6\u015fk\u00fcn\u00fc y\u0131kt\u0131\r<br\/>Ne bir selam verdi ne selam ald\u0131\r<br\/>\r<br\/>Yakla\u015ft\u0131m y\u00fcz\u00fcn\u00fc yak\u0131n g\u00f6rmeye\r<br\/>Murad\u0131m var dedim g\u00fcl\u00fcn dermeye\r<br\/>Al can\u0131m\u0131 ben raz\u0131y\u0131m vermeye\r<br\/>Ne bir selam verdi ne selam ald\u0131\r<br\/>\r<br\/>Sa\u00e7lar\u0131yla d\u00f6v\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr  yelleri\r<br\/>Bo\u011fum bo\u011fum k\u0131nalanm\u0131\u015f elleri\r<br\/>Sanki durdu konu\u015fmuyor dilleri\r<br\/>Ne bir selam verdi ne selam ald\u0131\r<br\/>\r<br\/>Keklik gibi seke seke y\u00fcr\u00fcd\u00fc\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcm\u00fcn ba\u011f\u0131n\u0131 boran b\u00fcr\u00fcd\u00fc\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im bunca \u00f6mr\u00fcm \u00e7\u00fcr\u00fcd\u00fc\r<br\/>Ne bir selam verdi ne selam ald\u0131\r<br\/>\t1975\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>G\u0130DER\u0130Z B\u0130R G\u00dcN\r<br\/>\r<br\/>Koca \u00f6m\u00fcr geldi ge\u00e7ti h\u0131z\u0131nan\r<br\/>Baz\u0131 \u00e7ile ile bazen haz\u0131nan\r<br\/>Bizde eller gibi birtop bezinen\r<br\/>Geldik gidece\u011fiz belli ki belli\r<br\/>\r<br\/>Gelen baki de\u011fil illa gidecek\r<br\/>Sonsuz ya\u015fam olmaz bir g\u00fcn bitecek\r<br\/>Do\u011fa kanunudur evren d\u00f6necek\r<br\/>D\u00f6nd\u00fck d\u00f6nece\u011fiz belli ki belli\r<br\/>\r<br\/>Ara\u015ft\u0131r Evreni \u00e7are bulmaya\r<br\/>Ebedi d\u00fcnyada baki kalmaya\r<br\/>Az kald\u0131 cihan\u0131n sonu gelmeye\r<br\/>Yand\u0131k yanaca\u011f\u0131z belli ki belli\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL zaman\u0131n k\u0131ymetini bil\r<br\/>Haseti kibiri i\u00e7inden kov sil\r<br\/>Seni \u00f6rnek als\u0131n gelecek nesil\r<br\/>\u00d6ld\u00fck \u00f6lece\u011fiz belli ki belli\r<br\/>\t1995\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YEL B\u0130LD\u0130DE SEN B\u0130LMED\u0130N\r<br\/>\r<br\/>Ard\u0131n s\u0131ra yeldi\u011fimi\r<br\/>Yel bildi de sen bilmedin\r<br\/>A\u015fk\u0131n ile \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcm\u00fc\r<br\/>El bildi de sen bilmedin\r<br\/>\r<br\/>Beni yakan bak\u0131\u015f\u0131n\u0131\r<br\/>Y\u00fcre\u011fime  ak\u0131\u015f\u0131n\u0131\r<br\/>\u00c7i\u011fdem gibi koku\u015funu\r<br\/>G\u00fcl bildi de sen bilmedin\r<br\/>\r<br\/>Derdin ile yan\u0131p t\u00fctt\u00fcm\r<br\/>Bilmedi\u011fim ele gittim\r<br\/>Ku\u015flar ile mekan tuttum\r<br\/>Dal bildi de sen bilmedin\r<br\/>\r<br\/>Aya\u011f\u0131ma giydim \u00e7ar\u0131k\r<br\/>\u00c7\u0131kt\u0131m yola topuk yar\u0131k\r<br\/>Kalbim par\u00e7a par\u00e7a k\u0131r\u0131k\r<br\/>Yol bildi de sen bilmedin\r<br\/>\r<br\/>Beni saran a\u015fk h\u0131\u015f\u0131m\u0131\r<br\/>Dertlere sald\u0131 ba\u015f\u0131m\u0131\r<br\/>Sana akan g\u00f6zya\u015f\u0131m\u0131\r<br\/>Sel bildi de sen bilmedin\r<br\/>\r<br\/>Ku\u015flar bile sitem etti\r<br\/>Feryad\u0131 alemi tuttu\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im d\u00fcnyam batt\u0131\r<br\/>Sal bildi de sen bilmedin.  \r<br\/>\t1976\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>SENL\u0130K BENL\u0130K\r<br\/>\r<br\/>Senlik benlik ikili\u011fi g\u00fctmiyek\r<br\/>Biz karde\u015fiz ayr\u0131 gayr\u0131 olamaz\r<br\/>Hedefi \u015fa\u015f\u0131r\u0131p yanl\u0131\u015f gitmiyek\r<br\/>Cahil olan bu do\u011fruyu bulamaz\r<br\/>\r<br\/>\u0130kilikten fayda gelmez vatana\r<br\/>Baksak utan\u0131rd\u0131k \u015fehit yatana\r<br\/>Destek verme ayr\u0131 dilden \u00f6tene\r<br\/>Riyakara bu memleket kalamaz\r<br\/>\r<br\/>B\u00f6l\u00fc\u015f\u00fclmez neyimiz var g\u00f6r\u00fc\u015fek\r<br\/>K\u00fcsl\u00fck \u00e7are de\u011fil kar\u0131p kar\u0131\u015fak\r<br\/>Birlik kurup mutlu sona eri\u015fek\r<br\/>Hizip varsa hi\u00e7bir toplum g\u00fclemez\r<br\/>\r<br\/>Bo\u015funa d\u00fc\u015fmanl\u0131k bo\u015funa has\u0131m\r<br\/>\u0130ncitme g\u00f6nl\u00fcm\u00fc bitsin bu yas\u0131m\r<br\/>Ali\u2019yiz Osman\u2019\u0131z hep ayn\u0131 isim\r<br\/>Bo\u015f kafalar bu kevserden dolamaz\r<br\/>\r<br\/>Konu\u015fup dan\u0131\u015fmak kavgay\u0131 \u00f6nler\r<br\/>Ehli kamil olan bu s\u00f6z\u00fc dinler\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im der ki k\u00f6t\u00fcyd\u00fc d\u00fcnler\r<br\/>Birlik olsak kimse bizi b\u00f6lemez\r<br\/>\t1979\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>YIRTIK CEKET\r<br\/>\r<br\/>S\u0131rt\u0131mda bir y\u0131rt\u0131k ceket\r<br\/>Benim yurdun efendisi\r<br\/>\u0130\u00e7im yorgun d\u0131\u015f\u0131m maket\r<br\/>Benim yurdun efendisi\r<br\/>\r<br\/>G\u00fcn do\u011fmadan i\u015fim ba\u015flar\r<br\/>Kara saban toprak i\u015fler\r<br\/>\u00c7atlak dudak \u00e7\u00fcr\u00fck di\u015fler\r<br\/>Benim yurdun efendisi\r<br\/>\r<br\/>K\u0131ra\u00e7 tarla bir \u00e7ift \u00f6k\u00fcz\r<br\/>Onbe\u015f n\u00fcfuz d\u00f6rd\u00fc ikiz\r<br\/>A\u00e7 gezeriz yine dikiz\r<br\/>Benim yurdun efendisi\r<br\/>\r<br\/>Do\u011fu\u015fumdan dertli ba\u015f\u0131m\r<br\/>Yol kapan\u0131r \u00f6l\u00fcr e\u015fim\r<br\/>Kurda ku\u015fa kal\u0131r le\u015fim\r<br\/>Benim yurdun efendisi\r<br\/>\r<br\/>Para etmez elde sat\u0131m\r<br\/>Ne kat\u0131m var ne de yat\u0131m\r<br\/>Ben gaziyim babam yetim\r<br\/>Benim yurdun efendisi\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im derdin fazla\r<br\/>Beyan\u0131m\u0131 ettim sazla\r<br\/>Y\u00fcce atam \u00f6v\u00fcn bizle\r<br\/>Benim yurdun efendisi\r<br\/>\t1976\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>KARALIYIM BEN\r<br\/>\r<br\/>Diyar\u0131 gurbette ge\u00e7iyor \u00f6mr\u00fcm\r<br\/>Sormay\u0131n dostlar\u0131m karal\u0131y\u0131m ben\r<br\/>Hasretle doluyor saatim benim\r<br\/>Aylar y\u0131llar oldu bural\u0131y\u0131m ben\r<br\/>\r<br\/>\u00c7ileyle \u00f6mr\u00fcm\u00fc ge\u00e7irdim zarda\r<br\/>S\u0131ladan uzakta ya\u015fant\u0131m zorda\r<br\/>A\u015fk ate\u015fi yakt\u0131 kavurdu korda\r<br\/>Y\u00fcrek parampar\u00e7a yaral\u0131y\u0131m ben\r<br\/>\r<br\/>Herkes gider yarenine dostuna\r<br\/>Beni elem sarar derdin \u00fcst\u00fcne\r<br\/>Felek derdi b\u00fcy\u00fct\u00fcyor kastine\r<br\/>Hi\u00e7 soran olmad\u0131 nereliyim ben\r<br\/>\r<br\/>\u00d6m\u00fcr ge\u00e7ti menziline yetiyor\r<br\/>Hasret \u00e7\u00f6kt\u00fc yar burnumda t\u00fct\u00fcyor\r<br\/>Sanki y\u00fcre\u011fime bir \u015fey bat\u0131yor\r<br\/>Sa\u011f\u0131m solum yara bereliyim ben\r<br\/>\r<br\/>Gurbet beni yiye yiye bitirdi\r<br\/>Kap\u0131ld\u0131m seline ald\u0131 g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\r<br\/>KUL KEMAL\u2019im umudunu yitirdi\r<br\/>Bilmem hani da\u011fl\u0131 dereliyim ben\r<br\/>\t\t1987\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>BENDE G\u00d6N\u00dcL YARASI VAR\r<br\/>\r<br\/>Vurgun yedim y\u00fcre\u011fimden\r<br\/>Bende g\u00f6n\u00fcl yaras\u0131 var\r<br\/>A\u011f\u0131r oldu gere\u011finden\r<br\/>Bende g\u00f6n\u00fcl yaras\u0131 var\r<br\/>\r<br\/>Damar\u0131mda kan\u0131m dondu\r<br\/>Sinem alev ald\u0131 yand\u0131\r<br\/>S\u0131z\u0131s\u0131ndan nevrim d\u00f6nd\u00fc\r<br\/>Bende g\u00f6n\u00fcl yaras\u0131 var\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6zlerinde derindeyim\r<br\/>Nara yakan yerindeyim\r<br\/>\u00c7ok peri\u015fan durumday\u0131m\r<br\/>Bende g\u00f6n\u00fcl yaras\u0131 var\r<br\/>\r<br\/>KUL KEMAL\u2019in \u00f6z\u00fc dertli \r<br\/>T\u00fcrk\u00fc s\u00f6yler s\u00f6z\u00fc dertli\r<br\/>Hi\u00e7 g\u00fclm\u00fcyor y\u00fcz\u00fc dertli\r<br\/>Bende g\u00f6n\u00fcl yaras\u0131 var\r<br\/>\t1976\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>S\u00d6ND\u00dcR G\u00d6NL\u00dcM ATE\u015e\u0130N\u0130\r<br\/>\r<br\/>Deli poyraz es d\u00f6\u015f\u00fcme\r<br\/>S\u00f6nd\u00fcr g\u00f6n\u00fcl ate\u015fimi\r<br\/>Bulutlar\u0131 sal ba\u015f\u0131ma\r<br\/>S\u00f6nd\u00fcr g\u00f6n\u00fcl ate\u015fimi\r<br\/>\r<br\/>Ka\u015f alt\u0131ndan bir g\u00f6z bakt\u0131\r<br\/>Tufan oldu \u015fim\u015fek \u00e7akt\u0131\r<br\/>Nefesimden alev \u00e7\u0131kt\u0131\r<br\/>S\u00f6nd\u00fcr g\u00f6n\u00fcl ate\u015fimi\r<br\/>\r<br\/>Duman sard\u0131 her yan\u0131m\u0131\r<br\/>Tehdit ediyor can\u0131m\u0131\r<br\/>Viran etmeden han\u0131m\u0131\r<br\/>S\u00f6nd\u00fcr g\u00f6n\u00fcl ate\u015fimi\r<br\/>\r<br\/>KULKEMAL\u2019im yand\u0131m ba\u015ftan\r<br\/>Ela g\u00f6zden kalem ka\u015ftan\r<br\/>Alev ald\u0131 beden d\u00f6\u015ften\r<br\/>S\u00f6nd\u00fcr g\u00f6n\u00fcl ate\u015fimi \r<br\/>\t1976 \n \n"
}