{
    "Adi": "Kemal Enver Aydo\u011fan",
    "dogumTarihi": "2 A\u011fustos 2003\n",
    "sairHayati": "\n\n\nYa\u015f\u0131yor, vakti gelince \u00f6lecek. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}