{
    "Adi": "Kemal Mert",
    "dogumTarihi": "1965-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nKemal MERT 1965 y\u0131l\u0131nda Mersin'in Anamur il\u00e7esinde do\u011fdu.\u0130lk,orta ve lise tahsilini Anamurda tamamlad\u0131.Ni\u011fde E\u011fitim Y\u00fcksek okulunu bitirdikten sonra Ni\u011fde de \u00f6\u011fretmenli\u011fe ba\u015flad\u0131.10 y\u0131la yak\u0131n \u00f6\u011fretmenlik ve idarecilik yapt\u0131.1991 y\u0131l\u0131nda k\u00f6rfez krizi esnas\u0131nda Antalya 'da terc\u00fcman olarak askerli\u011fini tamamlad\u0131.Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi E\u011fitim Fak\u00fcltesinde lisans tamamlayan \u015fair1998 y\u0131l\u0131nda Ni\u011fde \u00dcniversitesi Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fcnde E\u011fitim Bilimleri B\u00f6l\u00fcm\u00fcnde T\u00fcrkiyede ilk \u00e7al\u0131\u015fma olan '8 y\u0131ll\u0131k kesintisiz zorunlu ilk\u00f6\u011fretim uygulamas\u0131'\u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ile y\u00fcksek lisans'\u0131n\u0131 yapt\u0131.1996 y\u0131l\u0131nda Ni\u011fde \u00dcniversitesine naklen atanan \u015fair,\u0130dari hizmetler m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc,y\u00fcksekokul ve fak\u00fclte sekreterlikleri,Sa\u011fl\u0131k k\u00fclt\u00fcr spor daire Ba\u015fkanl\u0131klar\u0131 g\u00f6revlerinde bulundu.Halen Ni\u011fde \u00dcniversitesi E\u011fitim Fak\u00fcltesinde \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi olarak g\u00f6rev yapmaktad\u0131r.Mersin den 22.d\u00f6nem milletvekili aday\u0131 olan \u015fair'in farkl\u0131 gazete ve dergilerde bir\u00e7ok makalesi yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r.Radyo ve televizyon programlar\u0131nda  konferanslar\u0131 yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r.Evli ve 2 \u00e7ocuk babas\u0131 olan \u015fair ingilizce ve arap\u00e7a bilmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiir kitaplar\u0131:\r<br\/>1) Gen\u00e7li\u011fe Sesleni\u015f\r<br\/>2) Yanan Umutlar\r<br\/>3) 21.Y\u00fczy\u0131l A\u015fk\u0131\r<br\/>\r<br\/>MAKALELER\u0130:\r<br\/>1) \u0130deal \u00f6\u011fretmen nas\u0131l olmal\u0131\r<br\/>2) \u0130nsan\u0131 anlamak\r<br\/>3) S\u00f6m\u00fcrge e\u011fitimi\r<br\/>4) Ho\u015fg\u00f6r\u00fc\r<br\/>5) \u00c7a\u011fda\u015f e\u011fitim,\u00e7a\u011fda\u015f insan\r<br\/>6) 8 y\u0131ll\u0131k kesintisiz ilk\u00f6\u011fretim konusunda \u00f6\u011fretmen g\u00f6r\u00fc\u015fleri\r<br\/>7) 8 y\u0131ll\u0131k kesintisiz ilk\u00f6\u011fretim uygulamas\u0131nda \u00f6neriler\r<br\/>8) K\u0131br\u0131s nereye ko\u015fuyor? \r<br\/>9) Avrupa Birli\u011fi A\u015fk\u0131\r<br\/>10) \u00c7a\u011f\u0131n Hastal\u0131\u011f\u0131 Menfaatizm\r<br\/>11) AB'nin T\u00fcrkiye Dans\u0131\r<br\/>12) Haydi okuyal\u0131m\r<br\/>13) \u0130lkokuma yazma fi\u015flerinde kullan\u0131lan ifadelerin insan ki\u015fili\u011fi \u00fczerindeki etkileri\r<br\/>14) S\u00f6m\u00fcrge e\u011fitiminde Dil'in \u00f6nemi\r<br\/>15) kavram ve kavram \u00f6\u011fretimi \n \n"
}