{
    "Adi": "Kemal Tekir",
    "dogumTarihi": "biyografim\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1957 \u0130zmir do\u011fumluyum ilk ve orta \u00f6\u011frenimimi \u00f6demi\u015f\u2019 te, lise \u00f6\u011frenimi\u2019 mi Edirne erkek \u00f6\u011fretmen lisesinde tamamlad\u0131m.<br\/>      1975-2002 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda, son 5 y\u0131l\u0131 Almanya\u2019da ge\u00e7en  27 y\u0131ll\u0131k \u00f6\u011fretmenlik  g\u00f6revinden emekliyim. \u00d6\u011fretmenli\u011fim s\u0131ras\u0131nda d\u0131\u015far\u0131dan y\u00fcksek \u00f6\u011frenimimi tamamlad\u0131m.(Marmara \u00fcniversitesi \u2013 iktisat \u00f6n lisans)     <br\/>      Evli, 3 \u00e7ocukluyum. 35 y\u0131ld\u0131r ba\u011flama \u00e7al\u0131yorum. Kendime ait bestelerimde var. \u0130ki y\u0131ld\u0131r \u015fiir ve \u015fark\u0131 s\u00f6z\u00fc yaz\u0131yorum ve yazmaya devam edece\u011fim.Kendimi anlatan,Kendi \u015firim<br\/>     kemal Tekir<br\/>Ad\u0131m Kemal'dir, Soyad\u0131m Tekir,<br\/>Bilir beni birg\u00fcn, alem de bilir.<br\/>Tan\u0131r beni birg\u00fcn, Cihan'da tan\u0131r,<br\/>Gidersem D\u00fcnya'da esrlerim kal\u0131r.<br\/><br\/>\u00c7al\u0131n\u0131r birg\u00fcn \u015fark\u0131lar\u0131m da,<br\/>T\u00fcm radyo ve televizyonlar da.<br\/>Bestelerim \u00e7\u0131nlar kulaklarda,<br\/>\u015eark\u0131lar\u0131m s\u00f6ylenir dudaklarda.<br\/><br\/>Sat\u0131l\u0131r kitaplar\u0131m her yerde,<br\/>\u015eiirlerim okunur sahnede.<br\/>Bir k\u0131sm\u0131 \u00e7evrilir, yabanc\u0131 dillere,<br\/>Yay\u0131nlan\u0131r belki bir\u00e7ok \u00fclkede.<br\/><br\/>Tec\u00fcman oldum hislerinize,<br\/>Yazd\u0131\u011f\u0131m b\u00fct\u00fcn \u015fiirlerimle.<br\/>Hayallerimi payla\u015ft\u0131m sizinle,<br\/>Ger\u00e7ekle\u015fmeleri \u00fcmidiyle. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}