{
    "Adi": "Kemal B&#246;l&#252;kba\u015f\u0131",
    "dogumTarihi": "1970\/Kahramanmara\u015f \n",
    "sairHayati": "\n\n\nOTOB\u0130YOGRAF\u0130 VE MUKADD\u0130ME<br\/>12 Aral\u0131k 1970 de,Kahramanmara\u015f'ta, ta\u015f duvarl\u0131, toprak daml\u0131, iki katl\u0131, bah\u00e7eli, baba oca\u011f\u0131nda, ya\u011fmurlu bir k\u0131\u015f g\u00fcn\u00fc do\u011fdum.<br\/>\u00c7\u0131kmaz bir soka\u011f\u0131n aile s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131nda ge\u00e7en \u00e7ocuklu\u011fum,\u015fiirin ba\u015fkentinde do\u011fmu\u015f olmam, dinleyip okudu\u011fum masallar, hikayeler, \u015fiirler, T\u00fcrk destanlar\u0131 ve kahramanl\u0131klar\u0131, fikir d\u00fcnyama \u00e7ok geni\u015f ufuklar a\u00e7m\u0131\u015f, k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flardaki bu birikim beni daha on be\u015f ya\u015flar\u0131mda yazmaya sevk etmi\u015fti, yazd\u0131klar\u0131m otuz y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n \u00e7ay misali demlendikten sonra art\u0131k g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kmay\u0131 hak ettiler, \u015fiirlerimin; siz de\u011ferli okuyucu ve sanat sevenlerin g\u00f6zlerinde ve dima\u011f\u0131nda g\u00fczel tadlar b\u0131rakaca\u011f\u0131n\u0131 umuyorum.<br\/>ilk orta ve lise tahsilimi Kahramanmara\u015f'ta, y\u00fcksek okulu Konya Sel\u00e7uk \u00dcniversitesinde tamamlad\u0131m.<br\/>\u015eiir bir y\u00fcrek k\u0131p\u0131rt\u0131s\u0131 \u015fiir bir g\u00f6n\u00fcl i\u015fidir,u\u00e7suz bucaks\u0131z sahra \u00e7\u00f6llerinde esinti yahut engin okyanuslarda bir dalga misalidir.<br\/>\u0130\u015fte ben bu u\u00e7suz bucaks\u0131z sahra da vaha arayan bir seyyah\u0131m,bu sahra \u015fiir sahras\u0131.Benden evvel bu sahra da y\u00fcr\u00fcm\u00fc\u015f olan usta ve \u00fcstadlar\u0131n ayak izleri \u00f6ylece duruyor, g\u00f6r\u00fcyorum. Zor, biliyorum ama kendi ayak izlerimi olu\u015fturmaya \u00e7abal\u0131yorum. \u0130zlerine bast\u0131\u011f\u0131m t\u00fcm ustalardan \u00f6z\u00fcr diliyorum...<br\/><br\/>\"ASLINDA YAZDIKLARIM; OKUDU\u011eUM VE YA\u015eADI\u011eIM HER \u015eEY\u0130N, RUHUMDA MAYALANIP, G\u00d6NL\u00dcMDEN D\u0130L\u0130ME ORADAN KALEME VE KA\u011eIDA D\u00d6K\u00dcLM\u00dc\u015e S\u00d6ZLER\u0130N TE\u015eK\u0130L\u0130NDEN \u0130BARETT\u0130R.\" <br\/>Kemal B\u00f6l\u00fckba\u015f\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}