{
    "Adi": "Kenan Taban",
    "dogumTarihi": "07.05.1996-I\u011fd\u0131r\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nYazar, \u015fair, dilbilimci, T\u00fcrkolog...<br\/><br\/>2013 y\u0131l\u0131nda yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 \u201c1+3 Gecede\u201d adl\u0131 psikolojik-roman t\u00fcr\u00fcndeki ilk eseriyle T\u00fcrk Edebiyat D\u00fcnyas\u0131nda yer edindi\u011finden bu yana sanat ve edebiyat \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcrekli devam bir yazar, \u015fair ve dilbilimcidir.<br\/>Hayat\u0131<br\/>1996, I\u011fd\u0131r do\u011fumludur. I\u011fd\u0131r\u2019\u0131n merkez okullar\u0131nda ilk, orta e\u011fitimini ve lise e\u011fitiminin ilk \u00fc\u00e7 y\u0131l\u0131n\u0131 okuduktan sonra Ankara\/Ke\u00e7i\u00f6ren\u2019e yerle\u015fip buradaki merkezi liseden mezun oldu. Alfabeyle tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131ndan beri g\u00fcnl\u00fck tutmaya; g\u00fcn\u00fc g\u00fcn\u00fcne her hissi ve fikri \u00e7a\u011flayanlar\u0131n\u0131 k\u00e2\u011f\u0131da aktarmaya ba\u015flad\u0131. Edebi anlamda ilk yaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u015fiirle ba\u015flad\u0131. \u0130lk ve ortaokul zaman\u0131ndaki t\u00fcm sosyal aktivitelere kat\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde sahne ve konu\u015fma sanatlar\u0131yla birer birer yak\u0131nla\u015f\u0131p tiyatroyla tan\u0131\u015ft\u0131. Her ne kadar i\u00e7indeki bast\u0131r\u0131lm\u0131\u015f heyecanlar\u0131 uzun bir s\u00fcre sahnelere yans\u0131tmakta ba\u015far\u0131s\u0131z olsa da bu i\u00e7e bask\u0131n y\u00f6n\u00fc kalemle arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n iyice peki\u015fmesini sa\u011flay\u0131p d\u0131\u015fa \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131. Pe\u015fi s\u0131ra bir\u00e7ok \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131na kat\u0131l\u0131rken, kalemle dostlu\u011funda yeni kap\u0131lar ke\u015ffetmeye ba\u015flad\u0131 ve hik\u00e2yeler, masallar ve hatta ilkokul y\u0131llar\u0131ndan itibaren tiyatrolar yazmaya ba\u015flad\u0131. \u00c7ok destek g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u00f6\u011fretmenlerinin yard\u0131m\u0131yla okul m\u00fcsamerelerinde, milli bayramlarda kendi yaz\u0131p y\u00f6netti\u011fi oyunlar\u0131 ve g\u00f6sterileri sergiletip her \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n sunumunu da yine kendi yapt\u0131. \u00dczerindeki dikkatin gittik\u00e7e artt\u0131\u011f\u0131 zamanlarda bu hareketli, \u00fcretken tav\u0131r ve bask\u0131n duru\u015flar\u0131 yad\u0131rgand\u0131. Toplum i\u00e7inde \u00f6tekile\u015ftirildi\u011fi s\u00fcre\u00e7lerle birlikte psikolojisinde, sosyolojik g\u00f6zlemlerinde ve zihni d\u00fcnyas\u0131nda birtak\u0131m felsefi hareketlendirmeler ba\u015flad\u0131. S\u00fcrrealist, sembolist \u00e7izimler yapmaya, her \u015feyi biraz da resimle, karikat\u00fcrlerle ifade etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Resim dal\u0131nda da yar\u0131\u015fmalara kat\u0131ld\u0131. \u0130fade sanatlar\u0131n\u0131n her birine y\u00f6nelirken m\u00fczikle de bunu denemeye ba\u015flad\u0131 ancak ne herhangi bir enstr\u00fcman \u00e7alabildi ne de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 koralarda ba\u015far\u0131l\u0131 olamad\u0131. \u00dczerindeki tuhaf bak\u0131\u015f ve bask\u0131lardan dolay\u0131 tiyatro sahnelerinde ger\u00e7ek ruhunu bir t\u00fcrl\u00fc d\u0131\u015far\u0131ya aktaramama temay\u00fcl\u00fc adeta t\u00fcrk\u00fcler s\u00f6ylerken de sesini k\u0131s\u0131yor, bast\u0131r\u0131yordu i\u00e7inde en derinlere do\u011fru. Kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00e7e\u015fitli geziler ruhaniyetine ve fikriyat\u0131na yeni yeni \u015feyler katarken, ilerleyen zamanlarda \u00f6nceden ald\u0131\u011f\u0131 dini ve kuran e\u011fitimi, \u0130slami yar\u0131\u015fmalar yan\u0131 s\u0131ra \u00e7ok \u00e7e\u015fitli k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferler ve inan\u00e7lar da kat\u0131ld\u0131. Art\u0131k en \u00e7ok yapt\u0131\u011f\u0131 \u015fey d\u00fc\u015f\u00fcnmek ve her \u015feyi yeni ba\u015ftan sorgulamak, anlama \u00e7abas\u0131 oldu. Lise y\u0131llar\u0131nda ise daha \u00e7ok derslerde tart\u0131\u015fmakla, m\u00fcnazaralara kat\u0131lmakla, yeni diller \u00f6\u011frenerek yeni d\u00fcnyalara kap\u0131lar a\u00e7\u0131p kendi d\u00fcnyas\u0131n\u0131n temellerini yeniden yoklamakla ge\u00e7ti. Bu nedenle 16 ya\u015f\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131 ve 17 ya\u015f\u0131nda kendi imk\u00e2nlar\u0131yla zor \u015fartlarda yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 ilk kitab\u0131 psikolojik, sosyolojik ve k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerin ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131; bencilli\u011fin ve gams\u0131zl\u0131\u011f\u0131n-duyars\u0131zl\u0131\u011f\u0131n bir gecelik bir d\u00fc\u015f\u00fcn \u00fc\u00e7 evreyle anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u201c1+3 Gecede\u2026\u201d olmu\u015ftur. (2013) B\u00f6lgesel anlamda b\u00fcy\u00fck bir dikkat \u00e7eken bu psikolojik roman\u0131yla birlikte art\u0131k hayata d\u00f6n\u00fck esas rotas\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6zm\u00fc\u015f ve filolojiyle de bu rotas\u0131na daha da yak\u0131nla\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Sosyolojik alanda T\u00dcB\u0130TAK\u2019a ara\u015ft\u0131rma projeleri haz\u0131rlad\u0131. Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131 yan\u0131 s\u0131ra Adalet ve Kalk\u0131nma Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n etkinliklerine ve tiyatro ba\u015fta olmak \u00fczere sanatsal e\u011fitim ve projelerine kat\u0131l\u0131p belge, sertifika, plaket ve \u00f6d\u00fcller ald\u0131. Ba\u015fkentle Afyon aras\u0131nda s\u00fcren yeni ya\u015fam\u0131nda ise kendini geli\u015ftirmeye ve \u00e7e\u015fitli etkinliklere kat\u0131ld\u0131. Felsefi-a\u015fk roman\u0131 t\u00fcr\u00fcndeki \u201c\u015eehrazat\u201dla geleneksel yay\u0131nc\u0131l\u0131k \u00e7ap\u0131ndaki edebiyat d\u00fcnyas\u0131na merhaba, dedi. (2014) \u00dcniversite e\u011fitimin bitti\u011fi y\u0131lda (2018) yay\u0131nlanan, son kitab\u0131 ise \u201cO\u2019ra\u201d adl\u0131 otobiyografik roman\u0131 oldu. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n1+3 Gecede... (2013)\r<br\/>\u015eehrazat (2014)\r<br\/>O'ra (2018) \n \n"
}