{
    "Adi": "Kenan &#199;olaker",
    "dogumTarihi": "1977-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nT\u00fcrkmen Ak\u00f6ren K\u00f6y\u00fc \/ Emirda\u011f \/ Afyonkarahisar'l\u0131y\u0131m 27.03.1977 do\u011fumluyum. Vetriner Hekimim. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}