{
    "Adi": "Kerem Cudi",
    "dogumTarihi": "10\/06\/2001\n",
    "sairHayati": "\n\n\nViran bah\u00e7elerinde ki \u00e7ocuklu\u011fumuzdan bahsedecek <br\/>Olursak \u00e7ok h\u00fcz\u00fcnl\u00fcyd\u00fck <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}