{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1977....\n",
    "sairHayati": "\nsadece \u00f6\u011fretmenim.<br\/><br\/>dinlerdim sesimi,<br\/>sessizli\u011fimde.<br\/>karanl\u0131k \u015fehrimin, <br\/>g\u00f6n\u00fcl kap\u0131s\u0131nda, <br\/>bulu\u015fturan elleri, <br\/>birle\u015ftiren v\u00fccutlar\u0131, <br\/>g\u00f6rmek gibi.<br\/>bir yerdin ki, <br\/>kurulan hasretim.<br\/>i\u00e7imde\u2026<br\/>\u00e7alan korna sesi, <br\/>yolum.......................<br\/>s\u0131rt\u0131mdaki valizim, <br\/>gidi\u015fim...............<br\/>ve \u015fimdi i\u015fte hayat\u0131m...................<br\/>ho\u015f geldin bahar.......................<br\/><br\/> \n"
}