{
    "Adi": "Ke\u015ffi &#199;ama\u015fuvi",
    "dogumTarihi": "1968 - Rize\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nBu g\u00fczel \u00fclkenin bir evlad\u0131 olmak, elbette ki onur ve gurur veriyor bana. Rizeli olmak ise bamba\u015fka bir duygu, ya\u011fmurun ve ye\u015filin her tonu her demi... nas\u0131l sevmem ki g\u00fczel Rizemi. Mektepler bitirdim, hem hayat\u0131n hem beton binalar\u0131n i\u00e7erisinde. 1968 de geldim ve gidene kadar \"Sanat & \u015eiir & Foto\u011fraf \" me\u015fgalem olsun dedim D\u00fcnya'da var oldu\u011fum s\u00fcrece. Orta okul y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131m, \u015fiirler yazmaya, hayat\u0131n her g\u00fcn farkl\u0131 \u00e7alan senfonilerine s\u00f6zler bulup bulu\u015fturmaya, f\u0131r\u00e7alar ile renkleri kovalarken tuvallerde, kadrajda o an\u0131 yakalamak i\u00e7in u\u011fra\u015fmaya. <br\/><br\/>\u015eiirler hayat\u0131n m\u0131sralara d\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015f foto\u011fraflar\u0131d\u0131r, foto\u011fraflar ise sanat\u0131n ad\u0131mlar\u0131.<br\/><br\/>Sevgi ve Sayg\u0131lar\u0131mla.<br\/><br\/>Ke\u015ffi \u00c7ama\u015fuvi <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}