{
    "Adi": "K\u0131rm\u0131z\u0131 M&#252;rekkep",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\n            -- Kelebek--\r<br\/>Elimde kalemim avcumda \u00e7i\u00e7ek,\r<br\/>Topra\u011fa g\u00f6md\u00fc\u011f\u00fcm umuttu gelecek.\r<br\/>Bedenim d\u00fc\u015ft\u00fck\u00e7e\u00a0 d\u00fc\u015fleyece\u011fim. \r<br\/>D\u00fc\u015f\u00fcmde ben,\r<br\/>R\u00fczgarda savrulan kelebek.\r<br\/>Tutundu\u011fum dal yok.\r<br\/>Kanatlar\u0131m buluttan,\r<br\/>A\u011flasamda kimse g\u00f6rmeyecek...\r<br\/> \n \n"
}