{
    "Adi": "Koray Bozkurt",
    "dogumTarihi": "2002 \u0130stanbul do\u011fumluyum.\n",
    "sairHayati": "\n\n\nEtraf\u0131mda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm ili\u015fkileri yorumlamay\u0131 severim. \u0130nsanl\u0131\u011f\u0131n kendimce ger\u00e7ek benli\u011fini ortaya \u00e7\u0131karma yollar\u0131n\u0131 ar\u0131yorum. \u015eiir yazman\u0131n kendimi en kolay \u015fekilde tatmin etti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm i\u00e7in \u015fiir yaz\u0131yorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}