{
    "Adi": "Kubilay &#199;olakkad\u0131o\u011flu",
    "dogumTarihi": "31.07.1999 Kahramanmara\u015f \/ And\u0131r\u0131n\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nKendi \u00e7ap\u0131mda biraz \u015fiir  \n \n"
}