{
    "Adi": "Kubilay Do\u011fan",
    "dogumTarihi": "26.01.1998\/ Sivas\n",
    "sairHayati": "\n\n\nGaziantepliyim ama Sivas'da do\u011fup b\u00fcy\u00fcd\u00fcm.Sivas Cumhuriyet \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat m\u00fchendisli\u011fi 4. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisiyim.\u015eiir yazmay\u0131 ve seslendirmeyi seviyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}