{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "28 May\u0131s 1964 - 3 Temmuz 2019\n",
    "sairHayati": "\n1964 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul'da do\u011fdu. Kabata\u015f Erkek Lisesini bitirdikten sonra \u0130stanbul \u00dcniversitesi Cerrahpa\u015fa T\u0131p Fak\u00fcltesi son s\u0131n\u0131f\u0131nda okulu b\u0131rakt\u0131. Ard\u0131ndan \u0130stanbul \u00dcniversitesi sosyoloji b\u00f6l\u00fcm\u00fcne girdi, 3 y\u0131l sonra b\u0131rakt\u0131. 1980'li y\u0131llardan ba\u015flayarak g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar \u00e7e\u015fitli dergilerde \u015fiirler, ele\u015ftiriler, denemeler yazd\u0131. \u0130lk \u015fiiri Milliyet Gen\u00e7 Sanat Dergisi'nde, \u0130skender \u00d6ver ismiyle \u00e7\u0131kt\u0131. Profesyonel olarak 1985'te Adam Sanat Dergisinde \u015fiirleri yay\u0131mlanmaya ba\u015flad\u0131.<br\/><br\/>Kimi \u00e7\u0131kan ... \n"
}