{
    "Adi": "Kul \u0130brahim",
    "dogumTarihi": "18 yy\n",
    "sairHayati": "\n\n\nYozgat'\u0131n Sorgun il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Bahad\u0131n kasabas\u0131ndan olan A\u015f\u0131k \u0130brahim, XVII. y\u00fczy\u0131lda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildi\u011fimiz bir ka\u00e7 Yozgatl\u0131 \u015fairden biridir. Hayat\u0131 ve edebi \u015fahsiyeti hakk\u0131ndaki bilgilerimiz, Bahad\u0131n'l\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 Arif Ba\u015f'\u0131n s\u00f6zl\u00fc gelenekten derledi\u011fi rivayet ve \u015fiirlerden ibarettir. Bunun d\u0131\u015f\u0131nda yaz\u0131l\u0131 kaynaklarda kayda de\u011fer bir bilgi bulunmamaktad\u0131r.<br\/><br\/>Arif Ba\u015f'\u0131n derledi\u011fi rivayetlerde, XVIII. y\u00fczy\u0131lda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 belirtilen A\u015f\u0131k \u0130brahim'in bir d\u00f6rtl\u00fc\u011f\u00fc de onun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 y\u00fczy\u0131l\u0131 ortaya\tkoyan bir\tdelil\tolarak g\u00f6sterilmektedir:<br\/><br\/>Bin y\u00fcz yetmi\u015f be\u015fe konunca sene (M.1761)  <br\/>K\u00fcl oldum a\u015fk\u0131nla ben yana yana<br\/>Elest\u00fc'den ervah geldi bu cana<br\/>\u0130brahim'i hak sevdaya salan yar<br\/><br\/>Do\u011fumu da dahil olmak \u00fczere A\u015f\u0131k \u0130brahim'in hayat\u0131nda \u00f6nemli bir olaya i\u015faret eden bu tarih, onun XVIII. y\u00fczy\u0131lda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6stermektedir.<br\/><br\/>Bug\u00fcn de Alevi inanc\u0131na mensup T\u00fcrkmenlerce meskun olan Bahad\u0131n k\u00f6y\u00fcnde do\u011fan A\u015f\u0131k \u0130brahim de Alevi-Bekta\u015fi tarikat\u0131na mensuptur. \u015eiirlerinde tarikat\u0131n\u0131 g\u00f6steren m\u0131sralarla kar\u015f\u0131la\u015fmaktay\u0131z. Arif Ba\u015f'\u0131n bildirdi\u011fine g\u00f6re A\u015fk \u0130brahim'in soyu Bahad\u0131n'da bug\u00fcn \"A\u015f\u0131kgil\" s\u00fclalesi olarak an\u0131lmaktad\u0131r. Kendisinin de A\u015f\u0131k \u0130brahim'in soyundan geldi\u011fini ifade eden yazar\u0131n verdi\u011fi bilgileri ihtiyatla kar\u015f\u0131lamakla beraber do\u011fru olarak da kabul etmek durumunday\u0131z.<br\/><br\/>Bade i\u00e7en, at\u0131\u015fma yapan dolay\u0131s\u0131yla irticali \u015fiirler s\u00f6yleyen A\u015f\u0131k \u0130brahim'in bu \u00f6zellikleriyle a\u015f\u0131kl\u0131k gelene\u011fi i\u00e7erisinde yeti\u015fen, Alevi-Bekta\u015fi \u015fairlerinin etkisi alt\u0131nda \u015fiirler s\u00f6yleyen, elinde saz\u0131 ile at s\u0131rt\u0131nda diyar diyar dola\u015farak sanat\u0131n\u0131 icra eden di\u011fer Yozgatl\u0131 \u015fairlerin aksine olarak \"a\u015f\u0131kl\u0131k\" \u00f6zelliklerine sahip oldu\u011funu ortaya koyan bir \u015fair oldu\u011funu belirtmeliyiz. Nitekim hakk\u0131nda anlat\u0131lan rivayetlere g\u00f6re M\u0131s\u0131r Valisinin a\u015f\u0131\u011f\u0131 yan\u0131nda g\u00f6t\u00fcrerek \u00fc\u00e7 y\u0131l al\u0131koydu\u011funu ve at\u0131\u015fmalar yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131rsak, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemin g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fairlerinden biri oldu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz.<br\/><br\/>Ele ge\u00e7en \u015fiirlerinin \u00e7o\u011fu hece, kafiye ve ifade bak\u0131m\u0131ndan kusurludur. Bu \u015fiirlerin s\u00f6zl\u00fc gelenekten derlenmesi. iki y\u00fczy\u0131l i\u00e7erisinde meydana gelebilecek muhtemel de\u011fi\u015fmeleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcne almam\u0131z\u0131 gerektirmektedir. Eldeki \u015fiirlerinde Alevi-Bekta\u015fi \u015fairleri taraf\u0131ndan s\u0131k\u00e7a i\u015flenen tarikat ile ilgili konular\u0131n yan\u0131nda gurbet, hasret, yoksulluk gibi konular da bulunmaktad\u0131r. Elimizde bulunan on be\u015f civar\u0131ndaki \u015fiirinden hareketle A\u015f\u0131k \u0130brahim'in edebi \u015fahsiyeti hakk\u0131nda isabetli de\u011ferlendirmeler yapmam\u0131z olduk\u00e7a g\u00fc\u00e7t\u00fcr. Ancak yap\u0131lan derlemeler, rivayetler ve \u015fiirlerden hareketle, onun XVIII. y\u00fczy\u0131lda ya\u015fam\u0131\u015f, a\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n temel prensiplerine ba\u011fl\u0131, Alevi-Bekta\u015fi tarikat\u0131na mensup bir \u015fair oldu\u011funu kabul edecek ve de\u011ferlendirmemizi bu kabul \u00e7er\u00e7evesinde yapaca\u011f\u0131z. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}