{
    "Adi": "Kul Hasan",
    "dogumTarihi": "17. yy\n",
    "sairHayati": "\n\n\n17.as\u0131rda ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r. Hayat\u0131 hakk\u0131nda bilgi azd\u0131r. Devrinin g\u00fc\u00e7l\u00fc tekke \u015fairlerindendir. G\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fiir s\u00f6yleyi\u015fi vard\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}