{
    "Adi": "K&#252;r\u015fad Kalay",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n6 y\u0131ld\u0131r \u00f6zel bir \u015firkette y\u00f6necilik yap\u0131yor.Ayn\u0131 zamanda1993 y\u0131l\u0131ndan bu yana radyo yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile u\u011fra\u015f\u0131yor.\u015eiiir yazmaya ba\u015flamadan \u00f6nce \u015fiir okumay\u0131 \u00e7ok seviyordu \u015fimdi ise ikisinide yapmay\u0131 \u00e7ok seviyor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}