{
    "Adi": "K&#252;r\u015fad Bu\u011fra Y\u0131lmaz 2",
    "dogumTarihi": "1971-ILGAZ\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBen y\u00fczy\u0131l\u0131n onda biri \u015fair<br\/>\u00d6ks\u00fcz kelimelerin annesi<br\/>Ben so\u011fuk k\u0131\u015f gecelerinin m\u00fcdavimi<br\/>Beyaz kar tanesi<br\/>Tan\u0131yan tan\u0131r beni<br\/>Garip bir ozan\u0131m<br\/>Ve y\u0131ld\u0131zlarca yaln\u0131z\u0131m<br\/>Yazd\u0131klar\u0131m f\u00fctursuz<br\/>Yazamad\u0131klar\u0131m g\u00fcnah\u0131md\u0131r<br\/>Ama kim ne derse desin<br\/>T\u00fcrk\u00fclerim kur\u015fun<br\/>Ve saz\u0131m silah\u0131md\u0131r<br\/>Ad\u0131m soylu bir destandan kalma<br\/>Kimli\u011fim bir g\u00fcl dal\u0131<br\/>...<br\/>Sevgi Militan\u0131 <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nA\u015eK KALEME DE\u011e\u0130NCE \n \n"
}