{
    "Adi": "Levent Cem G&#246;kta\u015f",
    "dogumTarihi": "28.10.2009 Afyonkarahisar\n",
    "sairHayati": "\n\n\n12 ya\u015f\u0131 da bir ki\u015fiyim hac\u0131 ahmet \u00f6zsoy otaokunda okuyorum <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}