{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1965-\n",
    "sairHayati": "\n7 Temmuz 1965 Y\u0131l\u0131nda \u00fc\u00e7 erkek karde\u015fin en b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc olarak Elaz\u0131\u011f'da<br\/>d\u00fcnyaya gelmi\u015ftir.\u0130lk okulu Elaz\u0131\u011f\u2019da bitirmi\u015f ortaokul ve lise \u00f6\u011frenimine<br\/>Ankara\u2019da devam etmi\u015ftir.1986 Y\u0131l\u0131nda Muhabere Astsubay S\u0131n\u0131f Okulu<br\/>s\u0131navlar\u0131n\u0131 kazanarak 1987 y\u0131l\u0131nda Muhabere Astsubay olarak g\u00f6reve<br\/>ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.\u0130lk olarak Diyarbak\u0131r'a atamas\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015f,s\u0131ras\u0131yla da K\u0131br\u0131s<br\/>ve Tekirda\u011f\/\u00c7orlu'da g\u00f6revlerde bulunmu\u015ftur.1998 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde ise<br\/>sa\u011fl\u0131k nedenlerinden dolay\u0131 g\u00f6revinden emekliye ayr\u0131lm\u0131\u015ft ... \n"
}