{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1963 Kadirli \/ Osmaniye\n",
    "sairHayati": "\nLise mezunu \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk annesi \u00f6zel \u015firketten emekli. \n"
}