{
    "Adi": "Leyla \u015eerif Emin",
    "dogumTarihi": "May\u0131s 1981 &#220;sk&#252;p\n",
    "sairHayati": "\n\n\nLeyla \u015eER\u0130F EM\u0130N<br\/><br\/>13 May\u0131s 1981 y\u0131l\u0131nda \u00dcsk\u00fcp Makedonya\u2019da do\u011fdu. <br\/>\u00dcsk\u00fcp, Aziz Kiril ve Metodiy \u00dcniversitesi\u2019nin  Filoloji fak\u00fcltesinde, T\u00fcrk Dili ve Edebiyat b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldu. Kalkandelen \u00dcniversitesi\u2019nin Felsefe Fak\u00fcltesin\u2019nde \u015earkiyat b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde y\u00fcksek lisans\u0131n\u0131 yapmaktad\u0131r. 2015-2016 y\u0131llar\u0131nda Kalkandelen \u00dcniverstesi Felsefe Fak\u00fcltesi\u2019nde \u015earkiyat b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. 2018-2019 y\u0131llar\u0131nda Uluslararas\u0131 Balkan \u00dcniversitesi E\u011fitim fak\u00fcltesi\u2019nde T\u00fcrk\u00e7e \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. <br\/> \u00dcsk\u00fcp\u2019te 2002 y\u0131l\u0131ndan itibaren \u201cK\u00f6pr\u00fc, K\u00fclt\u00fcr Sanat ve Edebiyat\u201e dergisini \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri olarak \u00e7\u0131karmaya ba\u015flad\u0131lar. Ayn\u0131 derginin 2005 y\u0131l\u0131ndan beri genel yay\u0131n y\u00f6netmenidir. Derginin \u00f6nemi, Makedonya s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde T\u00fcrk\u00e7e yay\u0131nlanan, yeg\u00e2ne K\u00fclt\u00fcr Sanat ve Edebiyat dergisi olmas\u0131d\u0131r. \u00dc\u00e7 ayl\u0131k olarak \u00e7\u0131kan dergide yaz\u0131lar\u0131n\u0131 ve \u015fiirlerini yay\u0131mlamaktad\u0131r. \u00dc\u00e7 y\u0131la yak\u0131n Makedonya devlet televizyonun, T\u00fcrk redaksiyonunda Gen\u00e7lik K\u00fclt\u00fcr program\u0131 haz\u0131rlay\u0131p sundu. \u00dcsk\u00fcp Makedonya\u2019da tamamen gen\u00e7lerin kurdu\u011fu ve \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc  \u201cK\u00f6pr\u00fc-K\u00fclt\u00fcr Sanat ve E\u011fitim\u201e derne\u011finin kurucular\u0131ndan olup derne\u011fin y\u00f6netim kurulu \u00fcyesidir. Dernek \u00e7er\u00e7evesi i\u00e7inde farkl\u0131 faaliyetlerde g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f. Dernekteki faaliyet \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n organizasyonunda yer alm\u0131\u015f ve haz\u0131rlam\u0131\u015ft\u0131r.  K\u00fc\u00e7\u00fck tiyatro g\u00f6sterileri senaryosu yazm\u0131\u015f. Koreografilerde yer alm\u0131\u015ft\u0131r. 2016 y\u0131l\u0131nda YTB destekleri ile \u00dcsk\u00fcp\u2019te Divan Yay\u0131nc\u0131l\u0131k taraf\u0131ndan \u201c\u00dcsk\u00fcbistan\u201d isimli deneme kitab\u0131 yay\u0131nlad\u0131. 2019 Ekim ay\u0131nda ise yine Divan Yay\u0131nc\u0131l\u0131k taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan K.Makedonya Cumhuriyeti K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131n destekleriyle \u00e7\u0131kan \u201cBir \u00dcsk\u00fcp Masal\u0131\u201d \u015fiir kitab\u0131 yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r. 2016 y\u0131l\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye\u2019nin haftal\u0131k Ger\u00e7ek Hayat gazete\/dergisinde \u00dcsk\u00fcp Mektuplar\u0131 k\u00f6\u015fesinde her hafta k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131 yazmaya ba\u015flad\u0131. Kosova\u2019da yay\u0131mlanan T\u00fcrk\u00e7em Dergisinde yaz\u0131 ve \u015fiirleri yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r.\u00dcsk\u00fcp Makedonya\u2019da d\u00fczenlenen bir\u00e7ok \u015eiir \u015e\u00f6lenlerin organizasyonu ve tertiplenmesinde yard\u0131mc\u0131 olmu\u015ftur. Bir\u00e7ok Uluslaras\u0131 \u015eiir \u015e\u00f6lenlerine Makedonya\u2019y\u0131 temsilen kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcrk\u00e7e d\u0131\u015f\u0131nda Makedonca ve Arnavut\u00e7a bilmektedir. Makedonya Yazaralar Birli\u011fi \u00fcyesidir. Kuzey Makedonya Cumhuriyeti Ula\u015ft\u0131rma Bakanl\u0131\u011f\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. Evli ve iki k\u0131z \u00e7ocu\u011fu var. <br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\"\u00dcsk\u00fcbistan\" Deneme kitab\u0131, Divan Yay\u0131nc\u0131l\u0131k-\u00dcsk\u00fcp 2016\r<br\/>\"Bir \u00dcsk\u00fcp Masal\u0131\" \u015eiir kitab\u0131, Divan yay\u0131nc\u0131l\u0131k-\u00dcsk\u00fcp 2019 \n \n"
}