{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "10 Aral\u0131k 1954-\n",
    "sairHayati": "\n10 Aral\u0131k 1954 tarihinde Artvin\u2019in \u015eav\u015fat il\u00e7esinde do\u011fdu.<br\/><br\/> \u0130stanbul \u00dcsk\u00fcdar K\u0131z Lisesi\u2019nde \u00f6\u011frenim g\u00f6rd\u00fc. Gazete yazarl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131. Ansiklopedik Yay\u0131nlar, T\u00fcrkiyede Birlik ve Demokrat gazetelerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. <br\/><br\/>\u00dcr\u00fcnleri, \u00c7evreye I\u015f\u0131k, Direni\u015f, Broy, Varl\u0131k, Milliyet Sanat, D\u00fc\u015fler, Sombahar, Cumhuriyet Kitap eki, \u015eiir \u00dclkesi gibi dergilerde yay\u0131mland\u0131. D\u00f6rt adet ders kitab\u0131 yazd\u0131.<br\/><br\/>Yetmi\u015fli y\u0131llardan itibaren \u015fiirleri yay\u0131nlamaya ba\u015flad\u0131. Hem hece \u015fiirine yatk\u0131nl\u0131\u011f\u0131, hem des ... \n"
}