{
    "Adi": "Lokman Demir",
    "dogumTarihi": "1985\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1985 Y\u0131l\u0131nda \u015eanl\u0131urfa'n\u0131n Viran\u015fehir il\u00e7esinde do\u011fmu\u015ftur.<br\/>\u0130lkokul, Orta\u00f6\u011fretim ve Lise'yi \u015eanl\u0131urfa'n\u0131n Ceylanp\u0131nar \u0130l\u00e7esinde okumu\u015ftur.<br\/>\u015eiire olan yatk\u0131nl\u0131\u011f\u0131 ilkokul s\u0131ralar\u0131ndan gelmektedir.<br\/>Amat\u00f6r \u015fiirler yazarak ve \u015fiire sevdal\u0131 bir y\u00fcrekle, Zaman\u0131, hayat\u0131 ipek b\u00f6ce\u011finin i\u015fledi\u011fi koza gibi kalemine d\u00f6kerek y\u00fcre\u011finin s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 kaleme d\u00f6kerek rahatlamay\u0131, ve insanlar\u0131n ac\u0131y\u0131 yaln\u0131z ya\u015famad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6stermek, ac\u0131y\u0131da hayat\u0131n kopar\u0131lamaz bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnerek, insanlar\u0131n ac\u0131lar\u0131n\u0131 payla\u015fmay\u0131 ve asl\u0131nda b\u00fct\u00fcn ac\u0131lar\u0131n benzer yanlar\u0131n\u0131n oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnerek \u015fiirlerini insanlara ula\u015ft\u0131rma \u00e7abas\u0131na girmi\u015ftir.<br\/><br\/>Kendini ifade Etti\u011fi \u015eiir:<br\/><br\/>Ben mi? <br\/><br\/>Y\u00fcre\u011fimi kaleme verdi\u011fim g\u00fcnden beri.<br\/>Her c\u00fcmlem, bir yaban \u00e7i\u00e7e\u011fi gibi yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131ma a\u00e7ar<br\/>Prangal\u0131 dilimden d\u00f6k\u00fclmeyen her c\u00fcmle<br\/>Y\u00fcre\u011fimden \u00e7atlam\u0131\u015f \u00e7orak topra\u011f\u0131ndan<br\/>Kalemle ka\u011f\u0131da damlar.<br\/>Kara yazg\u0131m de\u011fil<br\/>Yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131n y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f kalesidir y\u00fcre\u011fim.<br\/>Rabbim! <br\/>Bu y\u00fcre\u011fimden kopan k\u0131yametler<br\/>''Davud'i sesleni\u015fler de\u011fil<br\/>Aczini bilmi\u015f, bir meczubun dileni\u015fidir.<br\/><br\/>Yorgunlu\u011fun geceye g\u00f6z k\u0131rp\u0131\u015f\u0131 sarsada hecelerimi<br\/>''Ben Ad\u0131nda Bilal gibi sinemde saklar\u0131m k\u0131z\u0131l ta\u015flar\u0131''<br\/>Diyebilme tela\u015f\u0131nda t\u00fckenen \u00f6mr\u00fcmde<br\/>Bir kalem ve ka\u011f\u0131da y\u00fckleyen aciz bir kulum i\u015fte<br\/>Omuzumda yara a\u00e7an g\u00fcnahlar\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131ramayan<br\/>Kalemden medet uman g\u00fcnahkar\u0131m i\u015fte... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015e\u0130\u0130R \n \n"
}