{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "3 Ekim 1897 - 24 Aral\u0131k 1982\n",
    "sairHayati": "\nSiyasal eylemci ve kom\u00fcnizm yanl\u0131s\u0131 \u015fair, romanc\u0131 ve deneme yazar\u0131. Bug\u00fcnk\u00fc Frans\u0131z ozanlar\u0131n\u0131n en \u00f6nemlilerinden biri olarak bilinir. <br\/><br\/>\u00d6nceleri, Dada ak\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nc\u00fcleri aras\u0131nda say\u0131l\u0131yordu, sonradan Breton, Soupaux ile birlikte bu y\u00fczy\u0131l\u0131n en \u00f6nemli \u015fiir ak\u0131m\u0131 olan S\u00fcrrealizm'in kurucular\u0131ndan biri oldu. Bug\u00fcne de\u011fin \u015fiir, roman, ele\u015ftiri, deneme, \u00e7eviri olarak 61 kitap yay\u0131mlad\u0131.<br\/><br\/>Aragon'un \u00fcn\u00fc, \u00f6te yandan, II. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda gizli kar\u015f\u0131 koyma hareketiyle daha bir b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015ft\u00fcr ... \n"
}