{
    "Adi": "L&#252;tfi \u015eim\u015fek",
    "dogumTarihi": "1970-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1970 y\u0131l\u0131nda G\u00fcm\u00fc\u015fhane\/Kelkit\/A\u011fl\u0131k K\u00f6y\u00fc'nde do\u011fdu.\u0130lk,orta ve liseyi Erzincan'da bitirdi.A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesi Sosyal Bilimler \u00d6nlisans b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldu.13 ya\u015flar\u0131ndayken \u015fiire ba\u015flad\u0131.\u015eiirleri de\u011fi\u015fik edebiyat dergilerinde yay\u0131nland\u0131.Ayr\u0131ca mahalli bir gazetede makaleler yazd\u0131.\u015eiirlerinin bir k\u0131sm\u0131 \"Firari G\u00f6nl\u00fcm\" ad\u0131 alt\u0131nda bir kitapta topland\u0131.(Do\u011fu Yay\u0131nlar\u0131 2011) <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nFirari G\u00f6nl\u00fcm\r<br\/>(\u015eiirler...Do\u011fu Yay\u0131nlar\u0131) \n \n"
}