{
    "Adi": "L&#252;tfi Avci",
    "dogumTarihi": "15.04.2000\/VAN\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130lkokul ve ortaokulu Van'da okudu. 2011 Van depremi nedeniyle e\u011fitimine bir s\u00fcre \u0130stanbul'da devam etti. Liseyi Van Muradiye Anadolu \u0130mam Hatip Lisesinde okudu. Liseyi bitirip iki y\u0131l \u00fcniversite s\u0131navlar\u0131na haz\u0131rland\u0131. 2019 y\u0131l\u0131nda Kafkas \u00fcniversitesi T\u00fcrk\u00e7e E\u011fitim Anabilim Dal\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazan\u0131p \u00fcniversite e\u011fitimine ba\u015flad\u0131 <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}