{
    "Adi": "M. Sadi Karademir",
    "dogumTarihi": "1990 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1990 y\u0131l\u0131nda Erzincan\u2019da do\u011fdu. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini Erzincan\u2019da, lise \u00f6\u011frenimini ise \u0130stanbul Kuleli Askeri Lisesi\u2019nde tamamlad\u0131. 2008 y\u0131l\u0131nda askerlikten kendi iste\u011fiyle ayr\u0131ld\u0131. \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat M\u00fchendisli\u011fi, Deniz Ula\u015ft\u0131rma ve \u0130\u015fletme M\u00fchendisli\u011fi ve Anadolu \u00dcniversitesi Uluslararas\u0131 \u0130li\u015fkiler b\u00f6l\u00fcmlerinden mezun oldu. Y\u00fcksek lisans e\u011fitimini  Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar \u00dcniversitesi'nde Yap\u0131m-Proje Y\u00f6netimi program\u0131nda tamamlad\u0131. <br\/>\u00d6\u011frencilik y\u0131llar\u0131nda \u00e7e\u015fitli gruplarla m\u00fczik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bulundu. <br\/>2012 y\u0131l\u0131nda, ESKADER (Edebiyat, Sanat ve K\u00fclt\u00fcr Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Derne\u011fi) \u2019nin d\u00fczenlemi\u015f oldu\u011fu II. Edebiyat Yar\u0131\u015fmas\u0131\u2019nda Deneme dal\u0131nda \u201cMasumiyeti Kim \u00d6ld\u00fcrd\u00fc?\u201d adl\u0131 eseri ile 3. oldu.<br\/> \u0130lk \u015fiirleri Derg\u00e2h Dergisi'nde yay\u0131mland\u0131. Daha sonraki zamanlarda, \u015fiir ve yaz\u0131lar\u0131na a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak Derg\u00e2h Dergisi\u2019nde olmak \u00fczere, Dil ve Edebiyat Dergisi'nde, CF Dergisi'nde ve \u0130zdiham Dergisi\u2019nde devam etti. Halen, \u015fiirleri ve edebiyat yaz\u0131lar\u0131 Derg\u00e2h Dergisi\u2019nde, poetik metinleri elestirihaber.com\u2019da yay\u0131mlanmaktad\u0131r.<br\/>2017 y\u0131l\u0131nda \u00dclke Yay\u0131nlar\u0131'ndan \u00e7\u0131kan Ters Ak\u0131nt\u0131 kitab\u0131 \u015fairin ilk \u015fiir kitab\u0131d\u0131r. <br\/>  \"Ters Ak\u0131nt\u0131\" \u015fiir kitab\u0131 2018  Attila \u0130lhan Edebiyat \u00d6d\u00fclleri'nde ilk kitap \u015fiir \u00f6d\u00fcl\u00fcne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nTers Ak\u0131nt\u0131 (\u015eiir), \u00dclke Kitaplar\u0131, \u0130stanbul, Ekim, 2017. \n \n"
}