{
    "Adi": "Mahir Kaya",
    "dogumTarihi": "Ankara \n",
    "sairHayati": "\n\n\nBen T\u00fcrk \u0130slam \u00dclk\u00fcs\u00fcn\u00fc Omuzlar\u0131ma Y\u00fcklemi\u015f Bir \u015eairim    \u015eehit Lider Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flunun Alpereniyim. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDo\u011fu T\u00fcrkistan \u015eiiri  \n \n"
}