{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n1963 Y\u0131l\u0131nda Malatya'da do\u011fdum. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimimi Malatya'da tamamlad\u0131m. \u00dcniversiteyi Van' da okudum.  <br\/>\u0130lk \u015fiirlerim baz\u0131 yerel gazetelerde yay\u0131nland\u0131.\" G\u00fcller Hasetin \u00c7eksin\" ad\u0131nda bir \u015fiir kitab\u0131 denemem var \n"
}