{
    "Adi": "Mahmut Ya\u015far",
    "dogumTarihi": "A\u011eRI\/D\u0130YAD\u0130N\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eA\u0130R YAZAR VE D\u00dc\u015e\u00dcN\u00dcR OLAN MAHMUT YA\u015eAR A\u011eRI\/D\u0130YAD\u0130N'DE DO\u011eDU. \u015e\u0130\u0130R, EDEB\u0130YAT, TAR\u0130H \u0130LE YAKINDAN \u0130LG\u0130L\u0130. E\u011e\u0130T\u0130M HAYATI BOYUNCA B\u0130R\u00c7OK KONUDA YAZILAR YAZDI \u00d6NCEL\u0130KLE H\u0130KAYE, ROMAN VE \u015e\u0130\u0130R ALANINDA ESERLER VERD\u0130 FAKAT ESERLER\u0130N\u0130N B\u00dcY\u00dcK KISMINI K\u0130TAP HAL\u0130NE GET\u0130RMED\u0130\u011e\u0130 VE HALA B\u0130R ARAYA GET\u0130RMED\u0130\u011e\u0130 ONLARCA ESER\u0130 OLDU\u011eUNU S\u00d6YLEYEN MAHMUT YA\u015eAR \u015eUAN A\u011eRI'DA L\u0130SE E\u011e\u0130T\u0130M\u0130N\u0130 Y\u00dcR\u00dcTMEKTED\u0130R. ESERLER B\u00d6L\u00dcNDEN YAZDIKLARINA ULA\u015eILAB\u0130L\u0130R. 2020 YILINDA K\u0130TAP HAL\u0130NE GET\u0130RD\u0130\u011e\u0130 GER\u00c7EKLER\u0130N KUCA\u011eINA D\u00dc\u015eMEK ADLI OYUN P\u0130YES K\u0130TABI VE 2021 YILINDA B\u0130R TAKIM \u015e\u0130\u0130RLER\u0130N\u0130 B\u0130R ARAYA GET\u0130RD\u0130\u011e\u0130 R\u00d6PORTAJ TARZINDA \u015e\u0130\u0130R K\u0130TABI OLAN PORTRE'Y\u0130  TAMAMLANDI . Eserleri \u015funlard\u0131r .<br\/>>\u00d6L\u00dcM\u00dc \u00c7A\u011eIRAN ADAM (H\u0130KAYE\/2015)<br\/>>BEN\u0130M SEVDAM A\u011eRI DA\u011eINDA (H\u0130KAYE\/2016)<br\/>>M\u0130LL\u0130 \u0130RADE G\u00dcC\u00dc 15 TEMMUZ (H\u0130KAYE\/2016)<br\/>>FET\u0130H BEKLEYEN SEH\u0130R (T\u0130YATRO\/2017)<br\/>>ADALET (T\u0130YATRO\/2018)<br\/>>HAK DAVASI ADALET MASASI (T\u0130YATRO\/2018)<br\/>>A\u011eLA GEN\u00c7L\u0130\u011e\u0130M (T\u0130YATRO\/2019)<br\/>>TABUT (T\u0130YATRO\/2019)<br\/>>DO\u011eU (ROMAN\/2018)<br\/>>MEYDAN (T\u0130YATRO\/2016)<br\/>>SAAT 4,5 (H\u0130KAYE\/2017)<br\/>>\u00c7AKIRCALI (T\u0130YATRO\/2019)<br\/>>255 MAKALE (MAKALELER\/2017)<br\/>>501 \u015e\u0130\u0130R (\u015e\u0130\u0130RLER\/2015-2018)<br\/>>3000 HABER (GAZETE\/2014-2019)<br\/>>150. ZAMAN (ANI\/2017-2019)<br\/>>4716 D\u00dc\u015e\u00dcNCE (S\u00d6ZLER\/20**-2019)<br\/>>PEYGAMBER (H\u0130KAYE-S\u0130\u0130R\/2015)<br\/>>23 YIL (H\u0130KAYE\/20**)<br\/>>BEN\u0130M REJ\u0130M (T\u0130YATRO\/2017-2018)<br\/>>TAR\u0130H\u0130 GER\u0130 SAR (DENEMELER\/2015-2019)<br\/>>A\u011eLA GEN\u00c7L\u0130\u011e\u0130M-2 (T\u0130YATRO\/2019)<br\/>>OSMANLI (T\u0130YATRO\/2016)<br\/>>OSMANLI (H\u0130KAYE\/2016)<br\/>>OSMANLI (MAKALELER\/2016)<br\/>>O \u015e\u0130MD\u0130 OSMANLI (H\u0130KAYE\/2017)<br\/>>PAY\u0130TAHT B\u0130T\u0130YOR (T\u0130YATRO\/2019)<br\/>>ALLAH'I TANITAN ADAM (H\u0130KAYE\/2018)<br\/>>YALAN TAR\u0130H (MAKALE\/20**)<br\/>>\u00c7\u0130RK\u0130N ANLATILAN G\u00dcZEL (H\u0130KAYE\/2017-2018)<br\/>>\u0130NKILAP (T\u0130YATRO\/2019)<br\/>>SON YAPRAK KALANA KADER (H\u0130KAYE\/2019) <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n>\u00d6L\u00dcM\u00dc \u00c7A\u011eIRAN ADAM (H\u0130KAYE\/2015)\r<br\/>>BEN\u0130M SEVDAM A\u011eRI DAGINDA (H\u0130KAYE\/2016)\r<br\/>>M\u0130LL\u0130 \u0130RADE G\u00dcC\u00dc 15 TEMMUZ (H\u0130KAYE\/2016)\r<br\/>>FET\u0130H BEKLEYEN SEH\u0130R (T\u0130YATRO\/2017)\r<br\/>>ADALET (T\u0130YATRO\/2018)\r<br\/>>HAK DAVASI ADALET MASASI (T\u0130YATRO\/2018)\r<br\/>>A\u011eLA GEN\u00c7L\u0130\u011e\u0130M (T\u0130YATRO\/2019)\r<br\/>>TABUT (T\u0130YATRO\/2019)\r<br\/>>DO\u011eU (ROMAN\/2018)\r<br\/>>MEYDAN (T\u0130YATRO\/2016)\r<br\/>>SAAT 4,5 (H\u0130KAYE\/2017)\r<br\/>>\u00c7AKIRCALI (T\u0130YATRO\/2019)\r<br\/>>255 MAKALE (MAKALELER\/2017)\r<br\/>>501 \u015e\u0130\u0130R (\u015e\u0130\u0130RLER\/2015-2018)\r<br\/>>3000 HABER (GAZETE\/2014-2019)\r<br\/>>150. ZAMAN (ANI\/2017-2019)\r<br\/>>4716 D\u00dc\u015e\u00dcNCE (S\u00d6ZLER\/20**-2019)\r<br\/>>PEYGAMBER (H\u0130KAYE-S\u0130\u0130R\/2015)\r<br\/>>23 YIL (H\u0130KAYE\/20**)\r<br\/>>BEN\u0130M REJ\u0130M (T\u0130YATRO\/2017-2018)\r<br\/>>TAR\u0130H\u0130 GER\u0130 SAR (DENEMELER\/2015-2019)\r<br\/>>A\u011eLA GEN\u00c7L\u0130\u011e\u0130M-2 (T\u0130YATRO\/2019)\r<br\/>>OSMANLI (T\u0130YATRO\/2016)\r<br\/>>OSMANLI (H\u0130KAYE\/2016)\r<br\/>>OSMANLI (MAKALELER\/2016)\r<br\/>>O \u015e\u0130MD\u0130 OSMANLI (H\u0130KAYE\/2017)\r<br\/>>PAY\u0130TAHT B\u0130T\u0130YOR (T\u0130YATRO\/2019)\r<br\/>>ALLAH'I TANITAN ADAM (H\u0130KAYE\/2018)\r<br\/>>YALAN TAR\u0130H (MAKALE\/20**)\r<br\/>>\u00c7\u0130RK\u0130N ANLATILAN G\u00dcZEL (H\u0130KAYE\/2017-2018)\r<br\/>>\u0130NKILAP (T\u0130YATRO\/2019)\r<br\/>>SON YAPRAK KALANA KADER (H\u0130KAYE\/2019) \n \n"
}