{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1960-\n",
    "sairHayati": "\nhttps:\/\/www.facebook.com\/profile.php? id=531610535<br\/>B\u00dcLB\u00dcL\u00dc A\u011eLATTIN G\u00dcL\u00dc A\u011eLATTIN<br\/><br\/>Ard\u0131nda yoruldum nar\u0131 Leyla\u2019n\u0131n<br\/>Kuca\u011f\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fcm har imi\u015f me\u011fer<br\/>\u00c7ekti\u011fim \u00e7ilenin o Kerbela\u2019n\u0131n<br\/>\u00c7\u00f6l\u00fcnde kavrulmak k\u00e2r imi\u015f me\u011fer<br\/><br\/>D\u00fcnyan\u0131n mal\u0131na yardan \u0131rad\u0131m<br\/>Sevday\u0131 b\u0131rak\u0131p neyi arad\u0131m<br\/>Son menzilde dersin bu mu murad\u0131m<br\/>Yol dedi\u011fin ate\u015f kor imi\u015f me\u011fer<br\/><br\/>Yolunu g\u00fcl\u00fcn\u00fc dal\u0131n\u0131 satt\u0131n<br\/>B\u00fclb\u00fcl\u00fc a\u011flatt\u0131n g\u00fcll\u00fc a\u011flatt\u0131n<br\/>Hani rahvan idi e\u015fkindi at\u0131n<br\/>D\u00f6rtnala gi ... \n"
}