{
    "Adi": "Mahmut &#199;etin",
    "dogumTarihi": "1968, Konya\n",
    "sairHayati": "\n\n\n12 Haziran 1968\u2019de Konya'n\u0131n Seydi\u015fehir il\u00e7esinde  do\u011fdu.  \u0130lk ve Orta \u00d6\u011fretimini okul birincisi tamamlayarak lise \u00f6\u011frenimi i\u00e7in Konya'ya ta\u015f\u0131nd\u0131 ve  Konya  Gazi Lisesi'nde lise \u00f6\u011frenimini tamamlad\u0131. <br\/>Uluda\u011f \u00dcniversitesi'nde kay\u0131tl\u0131 \u00f6\u011frenciyken, Avusturya'da ya\u015fayan ailesinin yan\u0131na  yaz tatili i\u00e7in gitti ve d\u00f6nmeyerek burada ya\u015famaya ba\u015flad\u0131, Anadolu \u00dcniversitesi \u0130ktisat Fak\u00fcltesi'nden mezun oldu. <br\/>Evli ve \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk sahidir. <br\/>\u00c7evresindeki \u00e7e\u015fitli dallardaki gazeteci ve foto\u011fraf\u00e7\u0131lardan ald\u0131\u011f\u0131 fikir al\u0131\u015fveri\u015fiyle kendisini gazetecilik ve tasar\u0131m  alan\u0131nda geli\u015ftirme karar\u0131 ald\u0131.<br\/>Ortaokul ve lise hayat\u0131 boyunca \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 okul b\u00fclteni ve duvar gazetesi  deneyimlerini  ve yetene\u011fini kullanarak kurdu\u011fu hayallerini ger\u00e7ekle\u015ftirme imkan\u0131 buldu ve bunu ba\u015far\u0131ya \u00e7evirdi. <br\/> \u00c7ocukluk y\u0131llar\u0131ndan beridir ideali olan gazetecilik ile ilgili hedeflerinden vazge\u00e7meyerek, 1995 y\u0131l\u0131nda Avusturya'da ilk dergiyi \u00e7\u0131kard\u0131. 2004 Y\u0131l\u0131nda ise 'PUSULA' ismiyle kurdu\u011fu gazetenin hala sahibidir. <br\/>Yaz\u0131lar\u0131n\u0131n yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131, PERSPEKT\u0130V, SABAH \u00dcLKES\u0130, G\u00dcLDESTE gibi dergilerin yan\u0131s\u0131ra \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 dergiler  \u2018\u2019KURTULU\u015e\u2019\u2019 ve ''PUSULA GAZETES\u0130''  ve  ayr\u0131ca ''DER GAZETE'' ad\u0131nda bir Almanca dergi de bulunmaktad\u0131r. <br\/>Bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda Adobe Photosop, InDesign, Primiere Cs serisi , Corel ve Office Publisher gibi programlarla \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. <br\/>Gazetecilik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda, bir Reklam ajans\u0131 sahibidir, bir s\u00fcre Avusturya'da siyasetle ilgilenmi\u015f,  bir \u00e7ok Sivil Toplum \u00d6rg\u00fct\u00fc'nde kurucu \u00fcye olmu\u015f, yine kendisinin kurdu\u011fu Tulpe Verein, Pusula Media Verein'in Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fctmektedir, ayr\u0131ca \u00e7ok say\u0131da \u015eiir, Grafik-Tasar\u0131m, fotograf\u00e7\u0131l\u0131k, Karakalem ve Acrylic resim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da bulunmaktad\u0131r. <br\/>Avusturya'da ya\u015famakta olup, bir T\u00fcrkiye a\u015f\u0131\u011f\u0131d\u0131r. <br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nPusula \n \n"
}