{
    "Adi": "Malik Ejder G&#252;lkokar",
    "dogumTarihi": "04\/19\/2019\n",
    "sairHayati": "\n\n\n03 04 1978 senesinde Ankara'da do\u011fdu ilk ve orta okulu okuduktan sonra meslek okuluna kuaf\u00f6rl\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunudur evli ve 2 \u00e7ocuk babas\u0131 h\u00e2len Ankara'da ya\u015famaktad\u0131r <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n          N\u00c2R'I A\u015eKI\r<br\/>Pervaneyiz d\u00f6ner dururuz a\u015fkla\r<br\/>Nar''\u0131 \u015favk\u0131 vurur yanar\u0131z a\u015fkla\r<br\/>Varl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 y\u00e2re sunar\u0131z h\u00e2kka\r<br\/>Ezelden a\u015f\u0131\u011f\u0131z zahir gerekmez\r<br\/>\r<br\/>Gelmi\u015fiz Mevla'n\u0131n kendi zat\u0131ndan\r<br\/>\u0130\u00e7mi\u015fiz badeyi g\u00f6n\u00fcl kab\u0131ndan\r<br\/>Kap\u0131ld\u0131k cezbeye ge\u00e7tik siva'dan\r<br\/>Ezelden a\u015f\u0131\u011f\u0131z zahir gerekmez\r<br\/>\r<br\/>Sad\u0131\u011f\u0131m y\u00e2r ile a\u015fk\u0131n deminde\r<br\/>G\u00fcl\u00fcne b\u00fclb\u00fcl\u00fcm firdevs ba\u011f\u0131nda\r<br\/>Cemal seyrederiz g\u00f6n\u00fcl da\u011f\u0131nda\r<br\/>Ezelden a\u015f\u0131\u011f\u0131z zahir gerekmez.\r<br\/>\r<br\/>Ejder G\u00fclkokar \n \n"
}