{
    "Adi": "Mecnun Alyel",
    "dogumTarihi": "Doksan &#252;&#231; - I\u011fd\u0131r \n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nI\u011fd\u0131r'da do\u011fdu ve liseye kadar orada ailesiyle ya\u015fad\u0131. Liseyi H\u00fcseyin Celal Yard\u0131mc\u0131 A\u011fr\u0131 Fen Lisesi'nde okudu. ilk \u015fiir sevdas\u0131 o y\u0131llarda ba\u015flad\u0131. \u00dcniversite i\u00e7in Van'a gitti\u011finde i\u00e7indeki edebiyat a\u015fk\u0131 daha da artt\u0131 ama s\u00fcperego - ego \u00e7at\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 kaybetti ve edebiyat fak\u00fcltesine gitmedi.. Van depremi sonras\u0131 ismini Mecnun Alyel yapt\u0131. \u0130lk \u015fiirini lise y\u0131llar\u0131nda yazmas\u0131na ra\u011fmen \u015fiir yazmaya as\u0131l \u00fcniversite y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}