{
    "Adi": "Mehmet Akif \u015eenel",
    "dogumTarihi": "Genc_Sair\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nBabas\u0131n\u0131n memuriyetinden dolay\u0131 19.12.1968 y\u0131l\u0131nda Kayseri'de do\u011fdu. 5 ya\u015f\u0131nda \u0130stanbul'a geldi. Halen \u0130stanbul'da ikamet etmektedir.<br\/><br\/>S\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 ve ac\u0131 dolu bir memur ya\u015fam\u0131n\u0131n onurlu ve sayg\u0131l\u0131 felsefesi ile k\u00fcfesini dolduran bir baban\u0131n yeti\u015ftirdi\u011fi s\u0131radan nadir insanlardand\u0131r Mehmet Akif \u015eenel...<br\/>Sab\u0131r k\u00fcp\u00fcn\u00fc doldurmu\u015ftur y\u0131llarca. Hayat\u0131n ona sundu\u011fu, ac\u0131 ve \u0131st\u0131rap dolu \u00e7ilelerin arkas\u0131nda y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00fcle\u00e7 tutabilmeyi ba\u015farm\u0131\u015f, i\u00e7ine a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 farkl\u0131 d\u00fcnyalar\u0131n ger\u00e7ekli\u011finde ya\u015fam\u0131n\u0131 gizlice s\u00fcrd\u00fcrebilmeyi de ba\u015fararak; ac\u0131, keder ve s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n ki\u015finin olgunlu\u011funu tamamlamada bir erdem oldu\u011funun fark\u0131na da varm\u0131\u015ft\u0131r. Erdemli ve onurlu bir ya\u015fam\u0131n gizemli ve realist felsefeleriyle hayata bakarak, farkl\u0131l\u0131klar\u0131n ya\u015fam\u0131 renklendiren \u00f6\u011feler oldu\u011funu da bilmi\u015ftir. Bu renk armonisi i\u00e7erisinde \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 yolculuklar\u0131n manevi resimlerini yaparak, kelimelerden c\u00fcmlelere k\u00f6pr\u00fc kurmu\u015f, \u015fiirlere ula\u015farak da bu resmin f\u0131r\u00e7a ritimlerini g\u00f6stermeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. <br\/>Bu g\u00fcne kadar giri\u015fmi\u015f oldu\u011fu bir\u00e7ok i\u015finde paras\u0131zl\u0131k y\u00fcz\u00fcnden defaten batarak, tecr\u00fcbesini peki\u015ftirmi\u015f, belki de hayat\u0131 anlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 beyan ederek, ukalal\u0131\u011fa da ad\u0131m\u0131n\u0131 atm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/>Kendisine \u015fair demesinin tek nedeni ukalal\u0131\u011f\u0131ndand\u0131r. \u015eairli\u011fin o \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc d\u00fcnyas\u0131ndan seslendi\u011fi kelimelerin yakar\u0131s\u0131nda, g\u00f6rmeye dayanamad\u0131\u011f\u0131 renklerin de armonisini sunmaya \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/>Ya\u015fam yolunun dik yoku\u015funda asla e\u011filmeden ve inatla t\u0131rmanmas\u0131na devam ederek bu g\u00fcnlere onurlu bir \u015fekilde ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n'Saps\u0131z Elma \u015eekerim \u00c7\u0131\u011f Getirdi Uzaklardan' 1998 y\u00f6n bas\u0131mevinde bas\u0131lm\u0131\u015f, ISBN 'li ilk resmi denemesidir. Daha sonra 'Yelkensiz Karpuz Kabuklar\u0131m' adl\u0131 2. kitab\u0131n\u0131 da 3. kitab\u0131 olan '\u00c7ocuklu\u011fumu Kaybetti\u011fim O Soka\u011f\u0131n Arka Bah\u00e7esine Gittik' kitab\u0131 ile birlikte haz\u0131rlam\u0131\u015f ancak bas\u0131ma vermemi\u015ftir...\r<br\/>...\r<br\/>Ve y\u0131l 2007...\r<br\/>\u0130ki kitab\u0131 bir araya getirerek 'YELKENS\u0130Z KARPUZ KABUKLARIM'  ad\u0131 alt\u0131nda ikinci \u015fiir kitab\u0131m\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131yorum ve de ayn\u0131 zamanda, yay\u0131nevimin sipari\u015fi olan kapsaml\u0131 bir yemek kitab\u0131 haz\u0131rl\u0131klar\u0131na da ba\u015flam\u0131\u015f bulunmaktay\u0131m.\r<br\/>... \n \n"
}