{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1965-\n",
    "sairHayati": "\n11.12.1965 y\u0131l\u0131nda Bat\u0131 Karadeniz\u2019in g\u00fczel illerinden biri olan Kastamonu\u2019nun Ta\u015fk\u00f6pr\u00fc il\u00e7esinin Beyk\u00f6y\u2019\u00fcn de do\u011fmu\u015fum. <br\/>\u015eunu a\u00e7\u0131k y\u00fcreklilikle ifade edeyim ki, hayat\u0131m nereli oldu\u011fumdan ziyade, nereye ait oldu\u011fumun aray\u0131\u015f\u0131 i\u00e7inde ge\u00e7ti. <br\/><br\/>1984 y\u0131l\u0131nda Kastamonu \u0130mam Hatip Lisesini bitirdim. 1985 y\u0131l\u0131nda din g\u00f6revlisi olarak ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m memuriyet hayat\u0131m\u0131 29 y\u0131l\u0131n sonunda emeklilikle noktalad\u0131m. <br\/><br\/>\u2014Bir\u00e7ok mahalli gazetede k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131m. <br\/>\u2014\u015eiirlerim ve yaz\u0131lar\u0131m kit ... \n"
}