{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1962-Lice\n",
    "sairHayati": "\n24 \u015eubat 1962 tarihinde Diyarbak\u0131r \u0130li Lice \u0130l\u00e7esinde do\u011fdum.\u0130lk ve Orta \u00f6\u011frenimi Lice de Lise yi Diyarbak\u0131r da okudum.1980 y\u0131l\u0131nda bir kamu kurulu\u015funda memur olarak ba\u015flad\u0131m.2009 y\u0131l\u0131nda emekli oldum.A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesi Sosyal Bilimler mezunu olup iki \u00e7ocuk babas\u0131y\u0131m.  \n"
}