{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1957-\n",
    "sairHayati": "\nKendim \u0130\u00e7in..! <br\/>Ne \u015fairim, ne yazar\u0131m,<br\/>Kendimce bir \u015feyler yazar\u0131m.<br\/>\u015eair olmak de\u011fil amac\u0131m,<br\/>Ben de var\u0131m,<br\/>Var oldu\u011fum i\u00e7in yazar\u0131m<br\/><br\/>\u00d6yle kolay de\u011fil \u015fiir yazmak, <br\/>Al eline kalemi, <br\/>Yaz akl\u0131na geleni...? <br\/>Ka\u00e7 ka\u011f\u0131t y\u0131rtt\u0131m, <br\/>Ka\u00e7 kalem k\u0131rd\u0131m, <br\/>Olmad\u0131 diye! <br\/>Sonra sordum kendime, <br\/>'Bardak dolmadan ta\u015far m\u0131? ' diye! <br\/><br\/>Yine de olsun, <br\/>Yaz\u0131yorum i\u015fte! <br\/>Yaz\u0131yorum, <br\/>Bir \u015feyler, kendimce! <br\/><br\/>Yaz\u0131yorum; <br\/>Bakars\u0131n bir  ... \n"
}