{
    "Adi": "Mehmet Uysal",
    "dogumTarihi": "1978-Kastamonu\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nProf. Dr. Saime \u0130nal Savi Sosyal Bilimler Lisesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00d6\u011fretmeni <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nS\u0131r                    ( \u015eiir Kitab\u0131, 2009) \r<br\/>Kalp Aynas\u0131    ( \u015eiir Kitab\u0131, 2006)\r<br\/>\r<br\/>Ald\u0131\u011f\u0131 \u00d6d\u00fcller:\r<br\/>\r<br\/>& \"Kastamonu'nun Fethi\" Ulusal \u015eiir Yar\u0131\u015fmas\u0131 - \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fcl\u00fck \u00d6d\u00fcl\u00fc (2021)\r<br\/>\r<br\/>& MEB Hasan Ali Y\u00fccel \u00d6\u011fretmenler Aras\u0131 \u00d6yk\u00fc Yar\u0131\u015fmas\u0131-\u0130l Birincisi (KASTAMONU,2020)\r<br\/>\r<br\/>& \" \u0130stiklal Yoluna Vefa\" Ulusal \u015eiir Yar\u0131\u015fmas\u0131- \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fcl\u00fck \u00d6d\u00fcl\u00fc (2019)\r<br\/>\r<br\/>& T\u00fcrk Dil Kurumu  \"Dilimiz Kimli\u011fimizdir\"  \u00d6\u011fretmenler Aras\u0131 Makale Yar\u0131\u015fmas\u0131 -\u0130l Birincisi (KASTAMONU, 2017)\r<br\/>\r<br\/>&  \u00d6\u011fretmenler Aras\u0131 \u015eiir Yar\u0131\u015fmas\u0131- \u0130l\u00e7e Birincisi (TOSYA, 2003) \n \n"
}