{
    "Adi": "Mehmet Bilgin",
    "dogumTarihi": "1975-Ad\u0131yaman\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAd\u0131yaman Sincik'te do\u011fdum. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimimi Sincik'te, liseyi Malatya Hekimhan'da, \u00dcniversiteyi de Dicle \u00fcniversitesi Siirt s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmenli\u011finde okudum.\u015eu anda Ad\u0131yaman'da ya\u015f\u0131yorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}