{
    "Adi": "Mehmet \u015eakir Kurhan",
    "dogumTarihi": "23.08.1997-Siirt\/Baykan\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBekleyi\u015f\r<br\/>Karanl\u0131kta G\u00fczeldir Y\u0131ld\u0131zlar \n \n"
}