{
    "Adi": "Mehmet Enes Y&#252;rek",
    "dogumTarihi": "17.02.2003 MU\u015e\n",
    "sairHayati": "\n\n\nMehmet Enes Y\u00dcREK mu\u015fluyum  11.s\u0131n\u0131f ogrencisiyim bursa da yasiyorum. \u015eiir yazilmak icin degil hissedilmek ve hissettirmek i\u00e7in yazilmalidir diye dusunuyorum  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}