{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "09.08.1969 y\u0131l\u0131nda Almanya Stuttgart&#39;da dogdu.\n",
    "sairHayati": "\n09.08.1969 y\u0131l\u0131nda Almanya'n\u0131n sirin kentlerinden Stuttgart'ta dogdum. Aslan burcuyum. 13 yas\u0131mda T\u00fcrkiye'ye geri d\u00f6nd\u00fcm. Ilkokulu Istanbul Ey\u00fcp 'Islambey ilkokolu'  da bitirdim. Ortaokulu memleketim olan Yesiller cenneti Bal\u0131kesir Manc\u0131l\u0131k K\u00f6y\u00fc 'Ortaokulu'nu bitirdim. Liseyi maalesef baz\u0131 \u00f6zel sebeplerden dolay\u0131 2.ci s\u0131n\u0131fta b\u0131rakmak zorunda kald\u0131m.  Is hayat\u0131na ise yine \u00fclkemin en bakir kasabalaryndan Marmaris Dat\u00e7a kasabasynda ise baslad\u0131m. Sonras\u0131nda meslegimin nitelikleri dogrultusunda Anta ... \n"
}