{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "27.12.1955-\n",
    "sairHayati": "\nMu\u011fla'da d\u00fcnyaya geldi.Ortaokul ve liseyi Ayd\u0131n'da, Ayd\u0131n Lisesi'nde okudu.1974 y\u0131l\u0131nda  memuriyet hayat\u0131na at\u0131ld\u0131.G\u00fcnd\u00fcz memurluk, gece okul derken Bal\u0131kesir Necati E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fc T\u00fcrk\u00e7e B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc(3 y\u0131ll\u0131k)       1979 da bitirdi.14 y\u0131l memurluk yapt\u0131ktan sonra 1988 y\u0131l\u0131ndan beri idarecilik(Milli E\u011fitimde de\u011fil)   yapmaktad\u0131r. Ege B\u00f6lgesinde g\u00fczel bir il\u00e7ede\/ilde \u00e7al\u0131\u015fmakta iken  35 y\u0131l 11 ay devlet hizmetinin ard\u0131ndan kendi iste\u011fi ile 15.10.2010 tarihinde emekli olmu\u015ftur.Emeklilik ya\u015fam\u0131n\u0131 Mu\u011f ... \n"
}