{
    "Adi": "Mehmet Demirdelen 2",
    "dogumTarihi": "18 \u015fubat Osmaniye\/merkez \n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n<br\/>\u015eair ve \u015fiir k\u00f6\u015fesi yazar\u0131 ayr\u0131ca Osmaniye Merkez de do\u011fdu 9 y\u0131ldan beri \u015fiir yaz\u0131yor, yerel gazete k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131na devam ediyor \u201d duygular\u0131n dili isimli yaz\u0131lar ve \u015fiirleri payla\u015f\u0131yor vede sinemiz isimli edebiyat sanat dergisinde \u015fiirleri yay\u0131nland\u0131 ayr\u0131ca \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda alt\u0131 adet onur belgesi kazand\u0131 ihanetin ye\u015fil g\u00f6zleri isimli \u015fiir kitab\u0131 var ikinci kitab\u0131n\u0131 yaz\u0131yor.. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u0130hanetin Ye\u015fil G\u00f6zleri  \n \n"
}