{
    "Adi": "Mehmet Ersoy",
    "dogumTarihi": "1965\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1965 y\u0131l\u0131nda Ankara'da do\u011fdum. Yoksul say\u0131lacak bir \u00e7ocukluktan sonra hayallerimin bir \u00e7o\u011funa kavu\u015ftum Allaha \u015f\u00fck\u00fcr. 1988 y\u0131l\u0131nda Ankara \u00dcniversitesi Adalet Y\u00fcksek Okulunu bitirdim daha sonra Anadolu \u00dcniversitesi Kamu Y\u00f6netimini de okuyarak mezun oldum. Sigortac\u0131l\u0131k yap\u0131yorum ve \u00fclkemizdeki yabanc\u0131 sermaye ak\u0131m\u0131n\u0131n kurbanlar\u0131ndan biri olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m \u015firketi yabanc\u0131 bir firman\u0131n almas\u0131 ve kadro de\u011fi\u015fikli\u011fi nedeniyle i\u015ften ayr\u0131lmak zorunda kald\u0131m. Aileme olduk\u00e7a d\u00fc\u015fk\u00fcn biriyim ve ailedeki mutlulu\u011fun t\u00fcm toplulu\u011fu etkileyece\u011fine inan\u0131yorum. Siyasi tarih, felsefe ve \u00fclkemi ilgilendiren kitaplar favorimdir. Birde \u015fiiri \u00e7ok seviyorum ve \u00f6zellikle de bizi anlatan T\u00fcrk \u015fairleri. Bunlar\u0131 severken siyaset \u00fcst\u00fc davran\u0131r\u0131m. Necip Faz\u0131l ile Naz\u0131m'\u0131 ayn\u0131 oranda sever Arif Nihat Asya ile millile\u015fir Hasan H\u00fcseyin ve Can Y\u00fccel ile devrimci damar\u0131m kabar\u0131r. Tevfik Fikret de Mehmet Akif de benim \u015fairimdir.  \u0130nanc\u0131 kuvvetli bir m\u00fcsl\u00fcman\u0131m ama Sivas olaylar\u0131n\u0131 lanetler tarihimizin kara bir lekesi olarak sayar\u0131m. Deniz Gezmi\u015f de benim insan\u0131m Dursun \u00d6nkuzu da. \u00dclkemi \u00e7ok seviyorum, \u00fclkemin geli\u015fmesi i\u00e7in ve \u00fclkem \u00fczerindeki b\u00fcy\u00fck \u00f6nderin dedi\u011fi gibi i\u00e7 ve d\u0131\u015f d\u00fc\u015fmanlar\u0131n emellerini yok etmek i\u00e7in ayd\u0131nlanmam\u0131z gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum bunun i\u00e7inde tek yolun  okumak okumak ve okumak oldu\u011funa inan\u0131yorum. Ayd\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n katlinin tamamen d\u0131\u015f mihraklar taraf\u0131ndan y\u00f6nlendirildi\u011fine ve buna i\u00e7erden baz\u0131 sermayederlerin katk\u0131da bulundu\u011funa eminim. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}