{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n1950 y\u0131l\u0131nda Malatya'da do\u011fdu.<br\/>\u0130lkokulu Malatya'da bitirdi. Ortaokul ve liseyi \u0130stanbul'da okudu.1974 y\u0131l\u0131nda \u0130.\u00dc \u0130ktisat fak\u00fcltesinden mezun oldu.<br\/>Halen baba mesle\u011fi tekstil ile i\u015ftigal eden Nalbant; i\u015f hayat\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra <br\/>e\u011fitim ve yard\u0131mla\u015fma konusunda faaliyet g\u00f6steren \u00e7e\u015fitli vak\u0131f ve derneklerin <br\/>y\u00f6netim kurulunda g\u00f6rev yapmaktad\u0131r. \n"
}