{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "2007\n",
    "sairHayati": "\n.Do\u011fum,<br\/><br\/>Isparta merkeze ba\u011fl\u0131, Sav ve \u00c7obanisa k\u00f6y\u00fc ortakl\u0131\u011f\u0131ndan melez olarak 1951 y\u0131l\u0131nda do\u011fmu\u015fum. Babam\u0131n ad\u0131 Hasan, anam\u0131n ad\u0131 k\u00fct\u00fckte Zeynep, hayatta Z\u00fcbeyde olarak ge\u00e7iyor. Do\u011fum tarihimi y\u0131l olarak tam biliyorum ama.. Ay ve g\u00fcn olarak bilmiyorum.<br\/><br\/>Babam k\u00f6y i\u015fleri bitince ekimin on be\u015f\u2019inde \u015fehre gelmi\u015f yazd\u0131rm\u0131\u015f. B\u00f6ylece do\u011fum tarihim 15.10.1951 olmu\u015f. Anam tam hat\u0131rlam\u0131yor, orak ba\u015f\u0131 m\u0131yd\u0131, ortas\u0131 m\u0131yd\u0131, sonu muydu diye.. O nedenle burcumu bilemem.. Ger\u00e7i o konulara da ... \n"
}