{
    "Adi": "Mehmet Tellio\u011flu",
    "dogumTarihi": "Mehmet Tellio\u011flu\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1933 y\u0131l\u0131nda G\u00fcm\u00fc\u015fhane'nin \u00c7aml\u0131 k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu.1951-1952 \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131ndaErzurum-Pulur K\u00f6y enstit\u00fcs\u00fcn\u00fc bitirdi,ayn\u0131 y\u0131l \u00f6\u011fretmenlik g\u00f6revine ba\u015flad\u0131.Yurdun \u00e7e\u015fitli yerlerinde \u00f6\u011fretmenlik g\u00f6revi yapt\u0131ktan sonra 1980 y\u0131l\u0131nda emekli oldu.Mehmet Tellio\u011fluo\u011flu bir erkek \u00fc\u00e7 k\u0131z olmak \u00fczere d\u00f6rt \u00e7ocuk babasx\u0131d\u0131r.K\u0131zlar\u0131 \u00f6\u011fretmen, o\u011flu subayd\u0131r.<br\/><br\/>Yaz\u0131 hayat\u0131na gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.Sakarya \u015eairler ve yazarlar Derne\u011finin kurucu \u00fcyelerindendir.\u015eiir ve yaz\u0131lar\u0131 Sakarya \u015eairler ve Yazarlar Derne\u011finin \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 \u00c7a\u011fda\u015f Ekin Dergisinde yay\u0131mlanmaktad\u0131r.<br\/><br\/> Hen\u00fcz yay\u0131mlanm\u0131\u015f eseri yoktur. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}