{
    "Adi": "Mehmet Furkan Y\u0131ld\u0131z",
    "dogumTarihi": "21.09.2000-Sivas\n",
    "sairHayati": "\n\n\nSivas\u2019ta do\u011fdum. \u00c7ocuklu\u011fumdan beri \u015fiir yazmaya hevesim var ve kal\u0131c\u0131 bir heves olarak yap\u0131yorum.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}