{
    "Adi": "Mehmet \u015eakir 2",
    "dogumTarihi": "1981- Erzurum\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eair ger\u00e7ek hayat\u0131 \u015fiir zevkiyle hissettik\u00e7e ya\u015far. Bana bu \u015fiir zevkini ve hayat\u0131 idrak etmem de b\u00fcy\u00fck eme\u011fi bulunan \u00fcstad Necip Faz\u0131l K\u0131sak\u00fcrek i ve Kumandan Salih Mirzabeyo\u011flu'nu  dua ve minnetle an\u0131yorum.. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}