{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1965\n",
    "sairHayati": "\nK.Mara\u015f'ta do\u011fdu.<br\/>Tahsilini \u00e7e\u015fitli sebeplerden dolay\u0131 lisede iken yar\u0131da b\u0131rakt\u0131.Gazetecili\u011fe ba\u015flad\u0131 T\u00fcrk Edebiyat\u0131 Dergisi-Yeni \u015eafak-G\u00fcnd\u00fcz-\u00d6nc\u00fc ve Herg\u00fcn Gazetelerinin K.Mara\u015f temsilcili\u011fini yapt\u0131.<br\/><br\/>\u015eair ayn\u0131 zamanda T\u00fcrkiye Gazeteciler Cemiyeti K.Mara\u015f \u015eubesi \u00fcyesi olup y\u00f6netim kurulu \u00fcyeliklerinde bulunmu\u015ftur.<br\/><br\/>Yaz\u0131 ve \u015fiirleri Yeni Hasat-Dava-Kurtulu\u015f-Edem-G\u00fclbang-Alt\u0131n K\u00fclah-Uzunoluk-Bizim Okul-G\u00fcneysu-\u0130T\u00dc Kamp\u00fcs-Alk\u0131\u015f - \u0130maj, d\u00f6rt mevsim mara\u015f, Yaln\u0131z Ard\u0131\u00e7,Bir Edeb ... \n"
}