{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1951-\n",
    "sairHayati": "\nElbistan'da do\u011fdu..As\u0131l u\u011fra\u015f\u0131s\u0131 \u00f6yk\u00fc yazarl\u0131\u011f\u0131. \u00d6yk\u00fc dal\u0131nda \u00e7ok say\u0131da \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\u00d6\u011fretmen, baba, dede... \n"
}