{
    "Adi": "Mehmet Ya\u015far Gen&#231;",
    "dogumTarihi": "1971\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nMehmet Ya\u015far Gen\u00e7<br\/>1971 Erzurum Horasan do\u011fumluyum. <br\/><br\/>\u00c7ocukluk y\u0131llar\u0131m k\u00f6yde ge\u00e7ti.  Daha sonra Horasan\u2019da kendi i\u015fyerimiz olan ekmek fabrikas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmaya devam ettim.<br\/><br\/>\u0130lkokulu k\u00f6yde, liseyi Horasan ve Erzurum\u2019da tamamlad\u0131m. \u00dcniversiteyi ise uzaktan e\u011fitimle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcm.<br\/><br\/>1989-1994 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Tima\u015f Yay\u0131nlar\u0131nda g\u00f6rev ald\u0131m. 1994 y\u0131l\u0131ndan sonra Erzurum\u2019a d\u00f6nerek ticaret hayat\u0131na at\u0131ld\u0131m. 1996 y\u0131l\u0131ndan itibaren memuriyet hayat\u0131m ba\u015flam\u0131\u015f oldu.  <br\/><br\/>Bir\u00e7ok yerel radyo ve televizyonda programlar yapt\u0131m ve programlara konuk oldum. <br\/><br\/>Bunlardan bir ka\u00e7\u0131:<br\/>(Do\u011fu TV, Kanal 25, Kardelen TV, Er FM, Radyo Dada\u015f, TRT Erzurum Radyosu, Radyo ileti\u015fim, Radyo Eksen, Y\u0131ld\u0131z FM, Radyo Dinamik) vs. <br\/><br\/>Bir\u00e7ok dergi ve gazetelerde de \u015fiirlerim yay\u0131nland\u0131. <br\/>Bunlar:<br\/>(\u00c7izgi, Yakutiye, G\u00fclzar-i Hacegan, I\u015f\u0131k, Erzurum sevdas\u0131, Elbistan Kaynarca, K\u00fcmbet, Beyaz \u015eehir Paland\u00f6ken, \u015eehr-i Kadim Aziziye) vs. <br\/><br\/>\u015eiirlerim bir\u00e7ok \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda da derece alm\u0131\u015f veya s\u0131ralamaya girmi\u015ftir.<br\/><br\/>\u201c\u00c7anakkale Ruhuyla Yeniden Dirilmek \u201c ad\u0131yla yazd\u0131\u011f\u0131m \u015fiirsel drama 2015 y\u0131l\u0131 \u015eubat ay\u0131nda Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan \u00fclkemizin t\u00fcm okullar\u0131na tavsiye edilmi\u015f olup, 18 Mart \u00c7anakkale Zaferi kutlamalar\u0131 m\u00fcnasebetiyle bir\u00e7ok okulumuzda sahnelenmi\u015f ve onlarca il ve il\u00e7ede protokole haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r. \u015eiir hali ise \u00c7anakkale 18 Mart \u00fcniversitesi taraf\u0131ndan \u00c7anakkale sava\u015flar\u0131n\u0131n 100 y\u0131l\u0131 an\u0131s\u0131na \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda ilk \u00fc\u00e7e girmi\u015ftir.<br\/>\u201c Sabah Ezan\u0131yla Y\u00fckselen \u015eehir: Erzurum, Sar\u0131kam\u0131\u015f\u2019\u0131 Anlat Bana, Vatan \u00d6mer Haslidemir ve Biz ayr\u0131ca \u015eark\u0131n s\u00f6nmeyen iki kandili\u201c adl\u0131 yeni dramalar\u0131m da sahne i\u00e7in haz\u0131r hale getirilmi\u015ftir. Yeni hik\u00e2ye ve eser \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m devam etmektedir.<br\/><br\/> 2006 y\u0131l\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye Yazarlar Birli\u011fi Erzurum \u015eubesi y\u00f6netim kuruluna se\u00e7ilmi\u015f olup bu g\u00f6revimi on y\u0131l kesintisiz devam ettirdim. T\u00fcrkiye Yazarlar Birli\u011fi ve di\u011fer kurumlarca d\u00fczenlenen \u015fiir etkinliklerine, \u015f\u00f6lenlere kat\u0131lmakta ve kendi y\u00f6netimimde de programlar ger\u00e7ekle\u015ftirmekteyim. <br\/><br\/>\u0130LESAM \u00fcyesi, evli ve \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk babas\u0131y\u0131m.<br\/><br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6zlerinde G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm \r<br\/>Hasret \u00d6teki Ad\u0131nd\u0131r Senin (NR Yay\u0131nlar\u0131) \r<br\/>Kalbimde Unuttum Ellerimi (NR Yay\u0131nlar\u0131)\r<br\/>Y\u00fbsuf H\u00fczn\u00fc (NR Yay\u0131nlar\u0131)\r<br\/>\u00c7i\u00e7eklerle Geldik Sana Efendim (Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi Yay\u0131nlar\u0131)\r<br\/>Aziziye \u201cAnadolu\u2019nun \u0130lk \u00c7anakkale\u2019sidir\u201d (Aziziye Belediyesi Yay\u0131nlar\u0131)\r<br\/>Aya\u011f\u0131n\u0131 Sert Basma \u00c7ocuk! (Yafes Yay\u0131nlar\u0131)\r<br\/>\r<br\/> \n \n"
}