{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1999 Adana\n",
    "sairHayati": "\n1999'da Adana'n\u0131n Y\u00fcre\u011fir il\u00e7esinde d\u00fcnyaya geldim<br\/>2014 y\u0131l\u0131nda Emine \u00d6zg\u00fcler ilk okulu'undan mezun oldum <br\/>2018 y\u0131l\u0131nda Anafartalar Anadolu lisesi'den mezun oldum <br\/>2019 y\u0131l\u0131nda Ordu \u00dcniversitesi'nde \u00f6\u011frenim g\u00f6r\u00fcyorum<br\/>\u015eiir yazmaya k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda akrosti\u015f yazarak ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131m sevdi\u011fim ki\u015filerin ba\u015f harflerinden olu\u015fan \u015fiirler yaz\u0131yordum<br\/>\u015eimdi ise: A\u015fk, \u00f6zlem,ac\u0131, kahramanl\u0131k \u015fiirleri yaz\u0131yorum  \n"
}