{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1988-Konya\/Seydi\u015fehir \n",
    "sairHayati": "\n1988 y\u0131l\u0131nda Seydi\u015fehir'de do\u011fdum.\u015eiirle lise y\u0131llar\u0131mda tan\u0131\u015ft\u0131m.Halen \u00e7ok iyi arkada\u015f oldu\u011fumuzu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.Ayn\u0131 zamanda T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretmeniyim. \n"
}