{
    "Adi": "Mehmet &#214;rg&#252;n",
    "dogumTarihi": "06.10.2003 Fransa\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n6 ekim 2003 do\u011fumlu olan Mehmet \u00d6rg\u00fcn, aslen Yozgat'l\u0131d\u0131r, Fransa'da do\u011fup b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015ft\u00fcr, okul hayat\u0131 pek normal ge\u00e7meyen Mehmet \u00d6rg\u00fcn 7-8 ya\u015flar\u0131nda  m\u00fczi\u011fe yetene\u011fi oldu\u011funu ke\u015ffetmi\u015ftir, amcas\u0131 V. \u00d6rg\u00fcn'\u00fcn hediye etmesi sonucu ba\u011flama'ya olan a\u015fk\u0131 ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r, \u00e7ok telleri par\u00e7alam\u0131\u015ft\u0131r Mehmet, bir tel ile \u00e7ok idare etti\u011fi olmu\u015ftur Mehmet'in fakat hi\u00e7bir zaman pes etmeyip m\u00fccadele etmi\u015ftir. \u015eimdi ise \u00e7ok profesyonel olmasa da kendi \u00e7ap\u0131nca bir tak\u0131m \u015fiirler yazmay\u0131 deniyor, kendini bu konuda geli\u015ftiriyor, azm ediyor. E\u011fitim'ini ise Fransa'da bir meslek lise'sinde demirci'lik dal\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftiryor Mehmet. \u0130lerideki tek hayali ise 13 y\u0131ld\u0131r gidemedi\u011fi, hasret kald\u0131\u011f\u0131 vatan\u0131na okulu biter bitmez kesin olarak gitmek. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}