{
    "Adi": "Meltem K\u0131l\u0131&#231;",
    "dogumTarihi": "28.08.2000 \u0130stanbul\/Kartal\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAlevili\u011fin Ne Anlam\u0131 var \n \n"
}