{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1970-\n",
    "sairHayati": "\n1967 y\u0131l\u0131nda Sivas ili \u015eark\u0131\u015fla il\u00e7esi Serinyayla k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum.\u0130lk okulu k\u00f6y\u00fcmde okudum.19 May\u0131s \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdim.Kahramanmara\u015f S\u00fct\u00e7\u00fc \u0130mam \u00dcniversitesinde T\u00fcrk Dili okutman\u0131 olarak g\u00f6rev yapmaktay\u0131m. \n"
}