{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\nAtadan Karadenizli, e\u015ften \u0130\u00e7 Anadolulu, kendimce biraz Egeliyim.<br\/><br\/>1968 \u0130stanbul diyor annem... Aylardan zemheri.<br\/><br\/>\u0130lkokul d\u00f6nemlerinde \u00f6rg\u00fc \u00f6rmeyi, lise d\u00f6nemlerinde \u00f6rg\u00fct kurmay\u0131 \u00f6\u011frendim. Seksenli y\u0131llar\u0131n 'yokluk' d\u00f6nemlerinde ya\u011f ve t\u00fcp kuyru\u011funda ayn\u0131 anda beklemeyi \u00f6\u011frendim. Yine seksenli y\u0131llar\u0131n 'kar\u0131\u015f\u0131k' d\u00f6nemlerinde S\u00fct\u00e7\u00fc Mine Teyze'den duvar yaz\u0131s\u0131 silmeyi \u00f6\u011frendim.<br\/><br\/>Dahas\u0131... 12 Eyl\u00fcl.<br\/><br\/>Kitap yakmay\u0131, Naz\u0131m Hikmet Ran taraf\u0131ndan yaz\u0131lan 'Ya\u015famak G\u00fczel  ... \n"
}