{
    "Adi": "Meri&#231; &#199;enber",
    "dogumTarihi": "Berlin- 1998\n",
    "sairHayati": "\n\n\nE\u011fitimimi \u0130zmir'de g\u00f6rd\u00fcm. Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131 Edebiyat b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde bir sene okuduktan sonra sanat\u00e7\u0131 olmak ad\u0131na okulu b\u0131rak\u0131p kendimi \u00fcretmeye adad\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}