{
    "Adi": "Merih Y&#252;cel",
    "dogumTarihi": "1947 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\nEmekli Biyoloji \u00f6\u011fretmeniyim ve iki \u00e7ocuk annesiyim. Ya\u015fam\u0131m\u0131, ya\u015fam\u0131 savunmakla ge\u00e7iriyorum. \u0130zmirliyim.<br\/><br\/>    Aktif bir \u00e7evreciyim. Do\u011fam\u0131z\u0131 olu\u015fturan ya\u015fam  birliklerinin ve bunlara ortam olu\u015fturan \u00e7evrenin \u00e7ok iyi tan\u0131n\u0131rsa korunabilece\u011fine inan\u0131yorum. <br\/><br\/>      Amac\u0131m ya\u015fanabilir bir \u00e7evre ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bir ya\u015fam. Yok olan do\u011fal kaynaklar\u0131m\u0131z\u0131n, t\u00fckenen ya\u015fam\u0131n bu \u00e7al\u0131\u015fmalara \u00e7ok gereksinimi oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. <br\/><br\/>     Do\u011fmam\u0131\u015f \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z i\u00e7in YA\u015eANAB\u0130L\u0130R B\u0130R D\u00dcNYA umudu ile... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}