{
    "Adi": "Mete Ekici",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n05\/11\/1955 Y\u0131l\u0131nda Kahramamanmara\u015f'\u0131n G\u00f6ksun \u0130l\u00e7esi <br\/>Yeniyapan K\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya geldim.\u0130lkokulu k\u00f6y\u00fcmde bitirdim.Ortaokul ve liseyi G\u00f6ksun'da tamamlad\u0131m.Y\u00fcksek \u00f6\u011frenimimi Dokuz Eyl\u00fcl \u00dcniversitesi \u0130zmir Buca E\u011fitim Fak\u00fcltesi Frans\u0131zca B\u00f6l\u00fcm\u00fcnde tamamlad\u0131m.<br\/>        1983 Y\u0131l\u0131nda Ordu'nun Mesudiye \u0130l\u00e7esi \u00dc\u00e7yol Ortaokulu'na Frans\u0131zca \u00d6\u011fretmeni olarak atand\u0131m.Ayn\u0131 okulda \u00fc\u00e7 y\u0131l \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131ktan sonra 1987 y\u0131l\u0131nda okul m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine \u00f6nce vekaleten,daha sonra 1988 y\u0131l\u0131nda asaleten tayin edildim.Daha sonra okul m\u00fcd\u00fcr\u00fc ve \u00f6\u011fretmen olarak \u00e7e\u015fitli liselerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.1998 y\u0131l\u0131nda Kahramanmara\u015f \u0130li \u00c7a\u011flayancerit Lisesi M\u00fcd\u00fcr\u00fc iken bu g\u00f6revimden istifa ederek, G\u00f6ksun Kanl\u0131kavak \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu'na T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretmeni olarak tayin oldum.Bu okulda iki y\u0131l \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra G\u00f6ksun Fatih \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu'na T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretmeni olarak tayin oldum.Ayn\u0131 okulda 2003 y\u0131l\u0131nda m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine getirildim.\u015eu an ayn\u0131 okulda T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretmeni ve m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131s\u0131 olarak g\u00f6revime devam etmekteyim.<br\/>         Her zaman Y\u00fcce T\u00fcrk Milleti ve devletinin menfaatlerini \u015fahsi menfaatlerimin \u00fcst\u00fcnde tuttum.T\u00fcrk dili ve T\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn sevdal\u0131s\u0131 bir insan\u0131m.\u015eiir yazmaya lise y\u0131llar\u0131mda ba\u015flad\u0131m.G\u00f6revimde her zaman milletime lay\u0131k olmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.\u015eekilcilikten ziyade sadeli\u011fi,do\u011fall\u0131\u011f\u0131 seven bir insan\u0131m.\u015eairlik dilinde 'Garip Ozan' takma ismini kullan\u0131yorum.<br\/>          T\u00fcm T\u00fcrk Milletinin ve devletinin de\u011ferli mensuplar\u0131na en derin sayg\u0131lar\u0131mla. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}