{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n1960 Y\u0131l\u0131nda Mersin'e ba\u011fl\u0131 Arslank\u00f6y'\u00fcnde do\u011fdu,ilk ve orta \u00f6\u011frenimini orada lise \u00f6\u011frenimini Mersinde tamamlad\u0131.Halen Mersinde ya\u015far,evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r.<br\/>\u015eiirleri yerel dergi ve gazetelerde yay\u0131mlanmaktad\u0131r.<br\/>(\u015eiir zaman\u0131 adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131) \n"
}