{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1983-\n",
    "sairHayati": "\n1983 A\u011fr\u0131 do\u011fumluyum. K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda  \u015fiire merak sar\u0131p \u015fiirler yazmaya ba\u015flad\u0131m. G\u00fcnd\u00fcz yay\u0131nlar\u0131 aras\u0131ndan \u00e7\u0131kan ilk \u015fiir denemem olan G\u00dcL G\u00d6Z\u00dcMDE YA\u015eA BENZER adl\u0131 bir \u015fiir kitab\u0131m yay\u0131nland\u0131.Kendimi en g\u00fczel \u015fiirlerimle ifade etti\u011fimi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum...<br\/>*\u00c7\u0131tan Y\u00fcksek Olsun Yurdum <br\/><br\/>Tutundu\u011fum dal\u0131m oldun <br\/>Ar\u0131 \u00e7i\u00e7ek bal\u0131m oldun <br\/>Sen i\u00e7imde can\u0131m oldun <br\/>Bah\u00e7en g\u00fclle dolsun Yurdum <br\/><br\/>Ya\u015fayanlar dostum e\u015fim <br\/>Yok ki benim ba\u015fka i\u015fim <br\/>Ver elini can karde\u015fim <br\/>H ... \n"
}