{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1959\n",
    "sairHayati": "\nHep h\u00fcz\u00fcnl\u00fc anlarda tak\u0131l\u0131rs\u0131n kafama<br\/><br\/>\u0130syankar hayk\u0131r\u0131\u015flar\u0131m\u0131 dinlersin,sessiz<br\/><br\/>Teselli olur bak\u0131\u015flar\u0131ndaki sevecenlik<br\/><br\/>G\u00f6zlerindeki beyazl\u0131kta belirir halim<br\/><br\/>Sevgiden yoksun<br\/><br\/>Kimsesiz. \n"
}