{
    "Adi": "Metin Budako\u011flu",
    "dogumTarihi": "Erzurum\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBudaklar ilkokulunda 1999 y\u0131l\u0131nda \u00f6\u011frenme hayat\u0131na ba\u015flay\u0131p, yine Budaklar ilkokulunda \u00fccretli \u00f6\u011fretmenli\u011fe ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r(2016). Aral\u0131kl\u0131 olarak yakla\u015f\u0131k bir bu\u00e7uk y\u0131l bu g\u00f6revi ettirmi\u015ftir. Daha sonra kendi alan\u0131nda \u00f6\u011fretmen olarak A\u011fr\u0131\u2019ya atanm\u0131\u015ft\u0131r. Ancak hen\u00fcz g\u00f6reve ba\u015flamam\u0131\u015ft\u0131r.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}