{
    "Adi": "Metin G&#252;rler",
    "dogumTarihi": "\u0130zmir\/Buca 02.05.1993\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nMesele \u015fu ki;\r<br\/>Herkes mevsimi konu\u015fur,\r<br\/>Kimse dal\u0131ndan d\u00fc\u015fen yapra\u011f\u0131 konu\u015fmaz,\r<br\/>Oysa bilmezler ki;\r<br\/>D\u00fc\u015fen yaprakta bir mevsim,bir sonbahard\u0131r...\r<br\/>-2016- \n \n"
}