{
    "Adi": "Mevl&#252;t Co\u015fgun",
    "dogumTarihi": "1985\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAral\u0131k ay\u0131nda Sivas'\u0131n Alt\u0131nyayla il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Deliilyas kasabas\u0131nda d\u00fcnyaya g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131. \u0130lk, orta ve lise tahsilini Sivasta yapt\u0131.<br\/>       \u015eiir yazmaya orta \u00f6\u011frenim zaman\u0131nda ba\u015flad\u0131, zorlu hayat m\u00fccadelesini s\u00fcrd\u00fcre bilmek i\u00e7in 2003 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul'a calismaya gitti. 2006 y\u0131l\u0131nda Vatan\u00ee g\u00f6revini Tuncelide icra etti. 2008 den sonra Kocaeli' de bir sahil kasabas\u0131 olan Dar\u0131ca ya yerle\u015fti ve hala \u015fiir yazmaya devam ediyor... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}