{
    "Adi": "Mevl&#252;t Yanar",
    "dogumTarihi": "1956\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1956 Gezlevi do\u011fumlu.\u00c7ocuklu\u011fu Kerem ile Asl\u0131,Karaco\u011flan,,\u015eah \u0130smail ile Telli senem ve Hz Ali cenkleri gibi halk hikayeleri ve \u015fiirlerinin m\u00fcbarek geceler de bile okundu\u011fu bir k\u00fclt\u00fcr ortam\u0131nda ge\u00e7ti...<br\/>Ona g\u00f6re bu toplum bu de\u011ferlerinden soyutland\u0131\u011f\u0131 zaman ismi ve cismi de\u011fi\u015fecektir.<br\/>Emekli \u00f6\u011fretmen olup Konya'da mukimdir.<br\/><br\/>Uzun s\u00f6ze gerek yoktur vesselam. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}