{
    "Adi": "Meyra Ogus",
    "dogumTarihi": "05.11.2016 - \u0130STANBUL\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAhiretten ahir zamana izd\u00fc\u015f\u00fcm bir fakir... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}