{
    "Adi": "Miguel Hernandez",
    "dogumTarihi": "30 Ekim 1910 - 28 Mart 1942\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n20. y\u00fczy\u0131l \u0130spanyol edebiyat\u0131nda \u00f6zel bir \u00f6neme sahip \u015fair ve drama yazar\u0131d\u0131r. Geleneksel olarak ad\u0131 1936 Nesli'yle (en:Generation of '36)   an\u0131lm\u0131\u015f olsa da, Miguel Hern\u00e1ndez, Alonso Damaso taraf\u0131ndan 1927 Nesli'ne (en:Generation of '27)   olan yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131 sebebiyle \"1927 nesli'nin \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131\" olarak adland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>Ailede erkek \u00e7ocuklar\u0131n ikincisiydi. \u00c7ok k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015ftan beri k\u00fc\u00e7\u00fckba\u015f hayvan \u00e7obanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131.<br\/><br\/>1918-1923 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Ave Mar\u00eda okulunda ilk e\u011fitim ald\u0131. 1923'te gitti\u011fi Santo Domingo de Orihuela kolejinden 1925'te ayr\u0131lmak zorunda kald\u0131 ve \u00e7obanl\u0131\u011fa ba\u015flad\u0131. S\u00fcr\u00fcleri otlat\u0131rken, b\u00fcy\u00fck bir \u015fevkle okuyordu ve i\u015fte o zamanlar ilk \u015fiirlerini yazd\u0131.<br\/><br\/>O zamandan sonra, daha \u00f6nce de gitti\u011fi halk k\u00fct\u00fcphanesine ziyaretlerini daha da s\u0131kla\u015ft\u0131rd\u0131.<br\/><br\/>Bundan sonra aralar\u0131nda arkada\u015f\u0131 Carlos Fenoll'un da bulundu\u011fu birtak\u0131m gen\u00e7le do\u011fa\u00e7lama bir edebiyat kul\u00fcb\u00fc \u015fekillendirdi. \u0130lk toplanmalara Miguel ve Carlos Fenoll'a ek olarak, gelecekteki avukat ve deneme yazar\u0131 Ram\u00f3n Sij\u00e9 de kat\u0131lma kaydetti. Bu vakitten sonra, kitaplar Miguel'in tek ilham\u0131, onu e\u011fiten ara\u00e7lar olacakt\u0131. Alt\u0131n \u00c7a\u011f'\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck yazarlar\u0131 Miguel de Cervantes, Lope de Vega, Pedro Calder\u00f3n de la Barca, Garcilaso de la Vega ve hepsinden \u00f6nemlisi Luis de G\u00f3ngora onun temel \u00f6greticileri olacakt\u0131.<br\/><br\/>Bu umutlu ba\u015flang\u0131\u00e7tan sonra, i\u015f bulmak i\u00e7in ikinci kez Madrid'e gitti ama bu sefer eskiye nazaran \u015fans\u0131 y\u00fcksekti \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi \u00fcnvan\u0131n\u0131 kazanm\u0131\u015ft\u0131. Revista de Occidente dergisiyle s\u0131k s\u0131k i\u015fbirli\u011fi yapt\u0131. Bu d\u00f6nemde, \u015fiir kitab\u0131 Rayo que no cesa'n\u0131n bir par\u00e7as\u0131na da ilham veren \u00f6zg\u00fcrl\u00fck\u00e7\u00fc ressam Maruja Mallo ile ate\u015fli bir ili\u015fkisi oldu. Vicente Aleixandre ile tan\u0131\u015ft\u0131 ve Pablo Neruda ile arkada\u015f oldu. Bu olay ondaki surrealizm etkisinin do\u011fu\u015f noktalar\u0131ndand\u0131r. Bundan son \u015fiiri daha sosyal bir hal ald\u0131. Genelde haks\u0131zl\u0131\u011fa u\u011frayanlar ve fakirler i\u00e7in verilip de tutulmayan politik s\u00f6zleri g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne sermekten \u00e7ekinmedi. Aral\u0131k 1935'de karde\u015f gibi sevdi\u011fi Ram\u00f3n Sij\u00e9 hayat\u0131n\u0131 kaybetti ve bunun \u00fcst\u00fcne Miguel, ola\u011fan d\u0131\u015f\u0131 kitab\u0131 Eleg\u00eda'y\u0131 ona adad\u0131.<br\/><br\/>\u0130spanya \u0130\u00e7 Sava\u015f\u0131 patlak verdi\u011fi d\u00f6nemde, Miguel Hern\u00e1ndez bando republicano(cumhuriyetci taraf)  'da yer ald\u0131. 5. alayda bulunuyordu. Teruel Sava\u015f\u0131'ndayken hatlardan Andaluc\u00eda ve Extremadura'ya ge\u00e7ti. Sava\u015f\u0131n en yo\u011fun g\u00fcnlerinde Josefina Manresa ile evlenmek i\u00e7in cesurca Orihuela'ya ka\u00e7may\u0131 ba\u015fard\u0131. 1937 k\u0131\u015f\u0131nda, Madrid ve Valencia'da toplanan 2. Uluslararas\u0131 Antifa\u015fist Yazarlar Kongresi'ne kat\u0131ld\u0131. 1938'de ilk o\u011flu Manuel Ram\u00f3n do\u011fdu, Hijo de la Luz y de la sombra'y\u0131 ithaf etti\u011fi oglu birka\u00e7 ay sonra hayat\u0131n\u0131 kaybetti. 1939 y\u0131l\u0131nda ikinci \u00e7ocu\u011fu Manuel Miguel d\u00fcnyaya geldi. Hapisten yazd\u0131\u011f\u0131 \u00fcnl\u00fc kitab\u0131 Nanas de la cebolla ikinci o\u011flu i\u00e7indir. Bu s\u0131rada, yeni bir kitap daha yazd\u0131: Viento del pueblo. Bundan sonra Valencia'ya 6. alaya ge\u00e7ti.<br\/><br\/>Nisanda, General Franco sava\u015f\u0131n galibiyetle bitti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131, bu s\u0131rada Miguel Valencia'da \"El Hombre Acecha\" adl\u0131 eserinin bas\u0131m\u0131n\u0131 bitirmi\u015fti. Hala ciltsiz haldeyken, Joaqu\u00edn de Entrambasaguas'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 etti\u011fi Franco'cu g\u00f6zden ge\u00e7irme komisyonu b\u00fct\u00fcn bask\u0131n\u0131n yok edilmesi emrini verdi. Yine de, kurtulan 2 kopya 1981 y\u0131l\u0131nda yeniden bas\u0131lacakt\u0131. Arkada\u015f\u0131 Coss\u00edo ona Tudanca'da kar\u015f\u0131lamay\u0131 \u00f6nerdi ama \u015fair Orihuela'ya d\u00f6nmeye karar vermi\u015fti. Ama Orihuela'ya gitmek \u00e7ok riskliydi, bu sebeple C\u00f3rdoba'dan ge\u00e7erek Sevilla'ya gitmeye karar verdi. Yolda yakaland\u0131 ve Torrijos(Madrid)  'a sevk edilmek \u00fczere yola konuldu. Yolda Pablo Neruda'n\u0131n yard\u0131mlar\u0131 sayesinde Eyl\u00fcl 1939'da beklenmedik \u015fekilde yarg\u0131lanmadan serbest kald\u0131. Orihuela'ya d\u00f6nd\u00fc ama ihanete u\u011frad\u0131 ve tekrar tutukland\u0131. Madrid'de yarg\u0131land\u0131 ve Mart 1940'ta idam\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Coss\u00edo ve di\u011fer ayd\u0131nlar arac\u0131l\u0131k etmek i\u00e7in \u00e7abalar g\u00f6sterdi. Eyl\u00fcl 1940'ta Palencia hapishanesine ge\u00e7ti ve kas\u0131mda da Toledo'da bulunan \"Penal de Oca\u00f1a\" hapishanesine sevkedildi. 1941 y\u0131l\u0131nda bron\u015fite yakaland\u0131 ve ard\u0131ndan da tif\u00fcs hastal\u0131\u011f\u0131yla bo\u011fu\u015ftu. Bu hastal\u0131klar onun veba olmasina sebep oldu. 28 Mart 1942 saat sabah 5.32'de, daha 31 ya\u015f\u0131ndayken, hayata veda etti. G\u00f6zlerinin bir t\u00fcrl\u00fc kapanmad\u0131\u011f\u0131 anlat\u0131l\u0131r.<br\/><br\/>Ailesi ve arkada\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131lan ve Hern\u00e1ndez'in mahk\u00fbm oldu\u011fu davan\u0131n iptal edilmesine y\u00f6nelik dava 2011'de \u0130spanya Mahkemeleri taraf\u0131ndan reddedilir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiir\r<br\/>Perito en lunas, Murcia, La Verdad, 1933 (Pr\u00f3logo de Ram\u00f3n Sij\u00e9)  \r<br\/>Tristes guerras\r<br\/>El rayo que no cesa, Madrid, H\u00e9roe, 1936\r<br\/>Viento del pueblo. Sava\u015f d\u00f6nemi \u015fiirleri, Valencia, Socorro Rojo Internacional, 1937\r<br\/>El rayo que no cesa, Buenos Aires, Espasa-Calpe, 1949\r<br\/>Seis poemas in\u00e9ditos y nueve m\u00e1s, Alicante, Col. Ifach, 1951\r<br\/>Obra escogida, Madrid, Aguilar, 1952 (D\u00fczenlenmemi\u015f \u015fiirler i\u00e7erir)  \r<br\/>Cancionero y romancero de ausencias (1938\u20131941) , Buenos Aires, Lautaro, 1958\r<br\/>Antolog\u00eda, Buenos Aires, Losada, 1960\r<br\/>Obras completas, Buenos Aires, Losada, 1960\r<br\/>El hombre acecha, Santander, 1961 (1939 y\u0131l\u0131nda bas\u0131mevinde kaybolan eserin kopyas\u0131)  \r<br\/>Obra po\u00e9tica completa, Madrid, Zero, 1979\r<br\/>Veinticuatro sonetos in\u00e9ditos, Alicante\r<br\/>\r<br\/>Tiyatro\r<br\/>Qui\u00e9n te ha visto y qui\u00e9n te ve y sombra de lo que eras, Madrid, 1929\r<br\/>El labrador de m\u00e1s aire, Valencia, Nuestro Pueblo, 1937\r<br\/>Teatro en la guerra, Alicante, Socorro Rojo Internacional, 1938 \n \n"
}