{
    "Adi": "Mihmail &#199;akmak",
    "dogumTarihi": "1950\n",
    "sairHayati": "\n\n\nMihmail \u00c7akmak,Bayburt \u0130li Merkez U\u011frak K\u00f6y\u00fc e\u015fraf\u0131ndan,\u201dDelimehmeto\u011fullar\u0131\u201d diye bilinen ve \u201c\u00c7akmak\u201dsoyad\u0131n\u0131 alm\u0131\u015f \u0130rfani o\u011flu  Maksut \u00c7akmak ile yine Trabzon \u0130li \u00c7aykara e\u015fraf\u0131ndan\u201dHac\u0131hasano\u011fullar\u0131\u201d<br\/>olarak tan\u0131nan,\u201dEraslan soyad\u0131n\u0131 alm\u0131\u015f Merhum  Mehmet Emin Eraslan\u2019\u0131n k\u0131z\u0131 M\u00fc\u015ferref \u00c7akmak\u2019\u0131n ya\u015fayan en b\u00fcy\u00fck o\u011fullar\u0131d\u0131r.<br\/>    Yazar ilkokulu Trabzon\u2019da \u015fimdi Tevfikbey Anaokulu olarak hizmetini s\u00fcrd\u00fcrmekte olan Arafilboy Mahallesindeki,Tevfikbey \u0130lkokulu\u2019nda,ortaokulu \u015fimdi ki Cudibey \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu olan o zamanki Karma Ortaokulu\u2019nda,liseyi Trabzon Lisesi\u2019nde okumu\u015f,1978 y\u0131l\u0131nda Giresun E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fcnden mezun olarak,yurdumuzun bir \u00e7ok y\u00f6resinde s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmenli\u011fi ve idarecilik yapm\u0131\u015f,1990 y\u0131l\u0131nda sertifikal\u0131 \u201cDin K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi\u201d\u00f6\u011fretmeni olarakTrabzon Merkez Dumlup\u0131nar \u0130lkokulu\u2019na atanm\u0131\u015ft\u0131r.1992 y\u0131l\u0131nda ayn\u0131 okulun m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini 12 y\u0131l aral\u0131ks\u0131z s\u00fcrd\u00fcrd\u00fckten sonra 2010 Eyl\u00fcl ay\u0131nda Trabzon Merkez \u00c7imenli \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine atanm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/>  Halen bu g\u00f6revi s\u00fcrd\u00fcren,evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131 olan \u015fairimizin  bir komisyonla birlikte yazm\u0131\u015f oldu\u011fu iki ara\u015ft\u0131rma kitab\u0131n\u0131n yan\u0131n da,bundan \u00f6nce yay\u0131nlanan\u201dSesleni\u015f var gemiden\u201disimli \u015fiir kitab\u0131 bulunmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSesleni\u015f Var Gemiden  Duygular\u0131n Dilinden \n \n"
}