{
    "Adi": "Mine &#220;st&#252;nda\u011f",
    "dogumTarihi": "31.01.2004\n",
    "sairHayati": "\n\n\nA\u015fk ac\u0131s\u0131 olmadan \u015fair olunmaz diyenlere inat burdayim... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nNeden Adam? \n \n"
}