{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "hala ya\u015f\u0131yor\n",
    "sairHayati": "\n.Mine \u00d6ZDEM\u0130RTA\u015e<br\/><br\/>          Gen\u00e7 ya\u015fta \u00f6yk\u00fc ve \u015fiir denemelerine ba\u015flayan Mine \u00d6zdemirta\u015f \u0130stanbul da do\u011fdu. Anne ve Babas\u0131 Balkan harbinde Manast\u0131r\u2019dan Osmanl\u0131ya g\u00f6\u00e7 eden Rumeli T\u00fcrklerindendir<br\/>                  Mine \u00d6zdemirta\u015f  Be\u015fikta\u015f k\u0131z lisesi ve Erenk\u00f6y k\u0131z lisesinde okuduktan sonra bankac\u0131l\u0131\u011fa ba\u015flad\u0131.. 17 ya\u015f\u0131n\u0131 bitirmeden at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bankac\u0131l\u0131k hayat\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken \u00fcniversiteye devam etti ve iktisat fak\u00fcltesini bitirdi. Y\u00fcksek  tahsilini tamamlad\u0131\u011f\u0131nda bankac\u0131l\u0131\u011f\u0131 b\u0131rakarak i\u015f ... \n"
}