{
    "Adi": "Mira&#231; Y\u0131lmaz",
    "dogumTarihi": "28.12.1984 Ma&#231;ka Trabzon\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}