{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\nas\u0131l kafkas k\u00f6kenli olup  Mu\u015f 'ta do\u011fup  b\u00fcy\u00fcd\u00fcm  1981 senesi askerlik d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcnden sonra Kocaeli'nin GEBZE kazas\u0131nda ikamet etmekteyim.U\u011fra\u015f alan\u0131m Elektronik \n"
}