{
    "Adi": "M&#252;berra Karamano\u011flu",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nGiresun\/Bulancak'ta do\u011fdu.Orta ve lise e\u011fitimini TED Ankara Kolejinde, \u00fcniversite e\u011fitimini Dil Tarih Co\u011frafya Fak\u00fcltesi \u0130talyan Dili ve Edebiyat\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fcnde tamamlad\u0131.<br\/><br\/>\u015eiire ve resme g\u00f6n\u00fcl verdi.Bir\u00e7ok karma ve ki\u015fisel sergi a\u00e7t\u0131.Resim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na halen Ankara'da kendi at\u00f6lyesinde devam etmektedir.<br\/><br\/>\u0130lk \u015fiir kitab\u0131 \"aram\u0131za \u015fiir ka\u00e7t\u0131\" 2015 y\u0131l\u0131nda yay\u0131mland\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\naram\u0131za \u015fiir ka\u00e7t\u0131 \n \n"
}