{
    "Adi": "M&#252;ge Y\u0131ld\u0131z",
    "dogumTarihi": "23.09.1976 \u0130STANBUL\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eair aslen Bursal\u0131d\u0131r  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u0130lk \u015fiiri bu g\u00fcn beni do\u011fum g\u00fcn\u00fcmd\u00fcr  \n \n"
}