{
    "Adi": "Muhammed Muhammedo\u011flu 2",
    "dogumTarihi": "Azerbaycan - 09.01.1998\n",
    "sairHayati": "\n\n\n09 Ocak 1998 tarihinde, Azerbaycan\u2019\u0131n Gence kentinde 3 \u00e7ocuklu bir ailenin 3. \u00e7ocu\u011fu olarak d\u00fcnyaya geldim. \u0130lkokul 1.s\u0131n\u0131f\u0131 bitirdikten sonra 8 ya\u015f\u0131ndayken 2006 y\u0131l\u0131nda ailemle T\u00fcrkiye\u2019ye ta\u015f\u0131narak Bursa \u2013 Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019a yerle\u015ftim.\u00a0<br\/><br\/>\u0130lk\u00f6\u011fretime tekrar ba\u015flad\u0131m ve 7.s\u0131n\u0131fa kadar Ahmet Hamdi Tanp\u0131nar \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu\u2019nda okudum. Daha sonra G\u00fcrsu il\u00e7esine yerle\u015ferek 7. ve 8. s\u0131n\u0131fa G\u00fcrsu 80. Y\u0131l Cumhuriyet Ortaokulu\u2019nda devam ettim. Lise i\u00e7in girmi\u015f oldu\u011fum TEOG s\u0131nav\u0131 ile Bursa Erkek Lisesi\u2019ni kazand\u0131m. Sosyal Yard\u0131mla\u015fma ve Dayan\u0131\u015fma Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 olarak \u015fehit aileleri ziyareti, \u015fehitlik ziyareti, yard\u0131m kampanyalar\u0131, huzurevi ziyareti gibi projelere \u00f6nc\u00fcl\u00fck ettim. Bursa Erkek Lisesi'nde 4 y\u0131ll\u0131k e\u011fitimimin ard\u0131ndan 2018 y\u0131l\u0131nda Bursa Erkek Lisesi\u2019nden mezun oldum. \u00dcniversite i\u00e7in girmi\u015f oldu\u011fum YKS s\u0131nav\u0131n\u0131n neticesinde \u0130stanbul Medeniyet \u00dcniversitesi Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi Siyaset Bilimi ve Kamu Y\u00f6netimi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazand\u0131m. 2.s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi olarak e\u011fitimime devam etmekteyim. \u00dcniversitede kurucusu oldu\u011fum K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Toplulu\u011fu'nun y\u00f6netim kurulu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fctmekteyim. Ayr\u0131ca \u0130stanbul T\u00fcrk Ocaklar\u0131 K\u00fclt\u00fcr Sanat Edebiyat Heyeti \u00dcyesi, Ah\u0131skal\u0131 Gen\u00e7ler Birli\u011fi Y\u00f6netim Kurulu E\u011fitim Birimi Ba\u015fkan\u0131 ve \u0130stanbul Temsilcisiyim. Aslen Ah\u0131ska T\u00fcrk\u00fcy\u00fcm.<br\/><br\/>\u015eiir ser\u00fcvenimden s\u00f6z edecek olursam;<br\/>7. s\u0131n\u0131fta \u015fiir yazmaya ba\u015flad\u0131m, kat\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fum yar\u0131\u015fmalardan \u00fc\u00e7 il\u00e7e 1.\u2019li\u011fim, iki il\u00e7e 2.\u2019li\u011fim, \u00fc\u00e7 il 1.\u2019li\u011fim bulunmaktad\u0131r. En b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131m ise 11. s\u0131n\u0131ftayken kat\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fum \u2018\u2019Gen\u00e7lerin G\u00f6z\u00fcyle 15 Temmuz ve Milli \u0130rade\u2019\u2019 konulu yar\u0131\u015fmada elde etti\u011fim T\u00fcrkiye 2.\u2019li\u011fidir. \u015eiir yazma ser\u00fcvenimin \u00dcniversite k\u0131sm\u0131ndaki ilk, \u015fuanl\u0131k tek ba\u015far\u0131m ise \u0130stanbul genelinde \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri kapsam\u0131nda yap\u0131lan \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda elde etti\u011fim 5.'likle alm\u0131\u015f oldu\u011fum mansiyon \u00f6d\u00fcl\u00fcd\u00fcr.<br\/><br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}