{
    "Adi": "Muhammed \u0130sa &#214;zt&#252;rk",
    "dogumTarihi": "1991-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1991 y\u0131l\u0131nda Mardin il\u00e7esi K\u0131z\u0131ltepe'nin Harmand\u00fcz\u00fc k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu.ilk \u00f6\u011fretimini K\u00f6pr\u00fcba\u015f\u0131 k\u00f6y\u00fcnde tamamlad\u0131.Orta okuluda Akdo\u011fan \u0130.\u00d6.O'da okudu.<br\/>lise y\u0131l\u0131 hep gurbetle ge\u00e7ti lise 1ve 2'yi Eski\u015fehirde okudu.<br\/>lise 3'de mardin lisesinde okudu.<br\/>\u015fuanda mardin lisesinde son s\u0131n\u0131fta okuyor.Kitap okumaya orta okulda merak sald\u0131 \u015fiire ise lise 2'de merak sald\u0131.<br\/>\u015faiir muhammed isa \u00f6zt\u00fcrk'\u00fcn en b\u00fcy\u00fck hayali \u015fair ve edebiyat\u00e7\u0131 olmak. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}