{
    "Adi": "Muhammed Ashad Ensar",
    "dogumTarihi": "1999-Van\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1999'da Van'da do\u011fdu. 2018 y\u0131l\u0131nda G\u00f6n\u00fcl Esvedi ismiyle yay\u0131nlamaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 kitaplar\u0131; Kadran Medya Yay\u0131nc\u0131l\u0131k arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kitapseverlerle bulu\u015fmu\u015f, okurlar\u0131n be\u011fenisine sunulmu\u015ftur. Yazar\u0131m\u0131z \u015fuan Siirt'te \u00f6\u011frenci olup edebi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSiyah G\u00fcl\u00fcm(\u015fiir-deneme) \n \n"
}