{
    "Adi": "Muhammed &#199;elebi 2",
    "dogumTarihi": "2003- Van\n",
    "sairHayati": "\n\n\n2003 Van- Erci\u015f do\u011fumluyum.<br\/>K\u00fcrt\u00e7e ve T\u00fcrk\u00e7eyi iyi derecede; Fars\u00e7a ve \u0130ngilizceyi de orta derecede biliyorum.<br\/>Yazmay\u0131 seviyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}