{
    "Adi": "Muhammed Mustafa Ba\u015fyi\u011fit",
    "dogumTarihi": "1987-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n4 Aral\u0131k 1987 y\u0131l\u0131nda Afyon'un \u015euhut il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 \u00c7obankaya k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya geldim. Babam\u0131n g\u00f6revinden dolay\u0131 yedi ya\u015f\u0131ma kadar Afyon'un \u00e7e\u015fitli il\u00e7elerinde bulundum. Yedi ya\u015f\u0131mda \u00f6\u011frenim g\u00f6rmek \u00fczere Ankara Ayd\u0131nl\u0131k Evler G\u00f6rme Engelliler \u0130lk \u00d6\u011fretim Okuluna ba\u015flad\u0131m. Buras\u0131 Yat\u0131l\u0131 bir okuldu.<br\/><br\/>Birinci s\u0131n\u0131f\u0131 Ankara'da okuduktan sonra ailemle birlikte \u0130zmr'e yerle\u015ftik. \u00d6\u011frenimime \u0130zmir A\u015f\u0131k Veysel G\u00f6rme Engelliler \u0130lk \u00d6\u011fretim Okulunda devam ettim. Okulumda her alanda ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u00f6\u011frenci oldum. Her t\u00fcrl\u00fc Sosyal ve K\u00fclt\u00fcrel faaliyetin i\u00e7inde bulundum. Bir\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck; ama e\u011ferli ba\u015far\u0131n\u0131n alt\u0131na imza att\u0131m. <br\/><br\/>\u015eiir yazmaya orta okul y\u0131llar\u0131mda birtak\u0131m duygusal etkile\u015fimlerimin beni bu yola y\u00f6neltmesi ile ba\u015flad\u0131m. \u015eu anda \u00dcniverste s\u0131nav\u0131na girmi\u015f bulunmaktay\u0131m ve \u015fiir yazmaya devam ediyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}