{
    "Adi": "Muhammed Taha Balk\u0131s",
    "dogumTarihi": "Muhammed Taha Balk\u0131s\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1997 y\u0131l\u0131n\u0131n A\u011fustosu'nun son g\u00fcn\u00fcnde Manavgat'ta do\u011fdu.Kartal Samand\u0131ra H\u00fcseyin Temizel \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu 4. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisidir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}