{
    "Adi": "Muhammed Emin &#214;z",
    "dogumTarihi": "20\/01\/1999  -   Karaisal\u0131\/Adana \n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eair 20 ocak 1999 y\u0131l\u0131nda Adana'n\u0131n Karaisal\u0131 il\u00e7esinde d\u00fcnyaya geldi. \u0130lk \u00f6\u011frenimini Karaisal\u0131 Cumhuriyet ilkokulunda tamamlayan yazar\/ \u015eair daha sonralar\u0131 Karaisal\u0131 Atat\u00fcrk ortaokulunda e\u011fitimine devam eder, ilk \u015fiirlerini ortaokul y\u0131llar\u0131nda yazmaya ba\u015flayan \u015fair, zamanla de\u011fi\u015fik tarzlar\u0131 deneyerek kendini bulma \u00e7abas\u0131na girer b\u00f6ylece kendini geli\u015ftirir. Daha sonra yine Karaisal\u0131 da bulunan \u00d6mer Nasuhi Bilmen Anadolu \u0130mam Hatip lisesine ba\u015flar ve iyi bir e\u011fitim g\u00f6rerek 2017 y\u0131l\u0131nda  mezun olur, \u015fair \u015fu s\u0131ralar Sivas Cumhuriyet \u00dcniversitesi \u0130lahiyat fak\u00fcltesinde e\u011fitimine devam etmektedir.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}