{
    "Adi": "Muhammed Karada\u015f",
    "dogumTarihi": "04\/02\/2002 Hatay\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eair \u00e7ok \u015fairane bir hayat s\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBiz bir \u015fiirin iki yar\u0131s\u0131y\u0131z \n \n"
}