{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1977-\n",
    "sairHayati": "\n1977 y\u0131l\u0131nda K.Mara\u015f'\u0131n Elbistan il\u00e7esinde d\u00fcnyaya geldi. \u0130lk, orta ve lise e\u011fitimini Elbistan da tamamlad\u0131ktan sonra 1995 y\u0131l\u0131nda Y\u0131ld\u0131z Teknik \u00dcniversitesi Harita ve Kadastro<br\/>M\u00fchendisli\u011fi kazanarak \u0130stanbul'a yerle\u015fti. Ba\u011flamaya olan ilgisi k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda ba\u015flad\u0131. Alevi Dedelerinin yo\u011fun oldu\u011fu Elbistan\u2019da deyi\u015flerin i\u00e7inde b\u00fcy\u00fcmesi ona ba\u011flamay\u0131 sevdiren en b\u00fcy\u00fck etken oldu. Kendi \u00e7abas\u0131 ile \u00f6\u011frendi\u011fi ve geli\u015ftirdi\u011fi ba\u011flamay\u0131 \u0130stanbul\u2019a yerle\u015fince daha bilimsel bir niteli\u011fe b\u00fcr\u00fcnd\u00fcrd\u00fc."
}