{
    "Adi": "Muhammed Emin Say",
    "dogumTarihi": "02.08.2001\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nsen benden ayr\u0131lal\u0131 \r<br\/>sensizlik \n \n"
}