{
    "Adi": "Mukadder G&#246;n&#252;l",
    "dogumTarihi": "1975\n",
    "sairHayati": "\n\n\n10\/06\/1975 y\u0131l\u0131nda adana`da do\u011fdu.liseden sonra e\u011fitim s\u00fcrecini b\u0131rak\u0131p i\u015f hayat\u0131na ba\u015flad\u0131.<br\/>\u00e7e\u015fitli i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fan \u015fair \u015fuan \u00f6zel bir \u015firkette \u015fube m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc yapmaktad\u0131r.<br\/>Ayn\u0131 zamanda adana`da yay\u0131nlanan yerel bir gazetede k\u00fclt\u00fcr-sanat ve t\u00fcrk \u015fiiri \u00fczerine <br\/>k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131 ve bu gazetenin sanat y\u00f6netmenli\u011fini yap\u0131yor.\u0130stanbul`da bulunan \u00e7a\u011fda\u015f sanat\u00e7\u0131lar<br\/>sanat merkezi ve \u015fiir okulunun adana temsilcili\u011finide yapan \u015fairimiz ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fcze<br\/>t\u00fcrk \u015fiiri \u00fczerine ara\u015ft\u0131rmalar yapmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}