{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1969\n",
    "sairHayati": "\n\u00dcrg\u00fcp-Aksalur'da do\u011fdu.1980'li y\u0131llar\u0131n ortalar\u0131ndan itibaren \u015fiir yazmaya ba\u015flad\u0131. <br\/><br\/>\u015eiir ve makaleleri, Yeni D\u00fc\u015f\u00fcnce, Kayseri Ak\u0131n G\u00fcnl\u00fck, Ortado\u011fu, Herg\u00fcn, Kurultay, T\u00fcrkiye, Diy\u00e2net, Gen\u00e7 Nefer, Ge\u00e7it, Sesleni\u015f, Yesev\u00ee, Erciyes, Ozan, Ece, Bizim Anadolu, \u00c7emen, T\u00fcrk\u00fc gazete ve dergilerinde, 'Kayseri \u015eehitleri'; isimli yaz\u0131 dizisi ise Kayseri Star Haber gazetesinde yay\u0131nland\u0131. Kayseri \u015f\u00e2irleri ve Anadolu Hececileri gibi antolojilerde yer ald\u0131. <br\/><br\/>2004- 2005 y\u0131llar\u0131nda Kayseri'n ... \n"
}