{
    "Adi": "Murat Can &#199;elik",
    "dogumTarihi": "03.04.1999 - Su\u015fehri, S\u0130VAS\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nHAYATIN TA KEND\u0130S\u0130\r<br\/>G\u00dcN D\u00dc\u015e\u00dcYOR\r<br\/>\u0130LK I\u015eIKLAR\r<br\/>VATAN ELDEN G\u0130D\u0130YOR\r<br\/>Y\u00dcREK SIZISI\r<br\/>AH B\u0130R D\u00d6NSE\r<br\/>NASIL VAZGE\u00c7S\u0130N KALP ATMAKTAN\r<br\/>\u00c7OCUKLAR DA SEVER\r<br\/>B\u0130R DAMLA ATE\u015e\r<br\/>ANLATSANA B\u0130RAZ\r<br\/>ET PAR\u00c7ASI: \u0130NSAN\r<br\/>GECEN\u0130N KARANLI\u011eINDA\r<br\/>SADECE SEVMEK\r<br\/>FAZLASI DE\u011e\u0130L\u0130M\r<br\/>G\u0130ZEML\u0130 ADAM\r<br\/>SEVEMED\u0130N M\u0130?\r<br\/> \n \n"
}