{
    "Adi": "Murat B&#252;t&#252;ner",
    "dogumTarihi": "1991 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n25.09.1991 y\u0131l\u0131nda Amasya'n\u0131n Merzifon il\u00e7esinde d\u00fcnyaya geldim. 2 ayl\u0131kken ailemle birlikte \u0130zmir'in G\u00fcm\u00fc\u015fpala mahallesine ta\u015f\u0131nd\u0131k ve orada ya\u015famaya ba\u015flad\u0131k. Babam k\u00fc\u00e7\u00fck bir d\u00fckkanda araba tamircisi olarak \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Daha sonra \u0130zmir'in Bostanl\u0131daki Y\u0131ld\u0131z apartman\u0131na kap\u0131c\u0131 olarak ba\u015flad\u0131. ben 4 ya\u015f\u0131ma geldi\u011fimde babam trafik kazas\u0131 yapt\u0131 ve k\u0131smi fel\u00e7 ge\u00e7irdi. 5 ya\u015f\u0131ndayken okula ba\u015flad\u0131m 1. s\u0131n\u0131f\u0131 \u0130zmir'in \u015eemikler Mahallesinde Rabia ilk\u00f6\u011fretim okulunda okudum. Annem evlere temizlik yapmaya giderdi ve ben okuldan geldi\u011fim zaman \u0130zmir'in Konak il\u00e7esine onunla boh\u00e7a satmaya giderdim. 2. ve 3. s\u0131n\u0131f\u0131 yine \u0130zmir'in \u015eemikler Mahallesinin \u015eemikler ilk\u00f6\u011fretim okulunda okudum. 2 y\u0131l sonra babam\u0131n akrabalar\u0131n\u0131n iste\u011fi \u00fczerine annem  ve babam ayr\u0131ld\u0131.<br\/>9 ya\u015f\u0131mdayken Amasya'n\u0131n Suluova il\u00e7esine dedem ve anneannemin yan\u0131na yerle\u015ftik ama onlar\u0131n durumlar\u0131 da pek iyi say\u0131lmazd\u0131. Dedem belediyede \u00e7\u00f6p\u00e7\u00fc olarak \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu ve ald\u0131\u011f\u0131 maa\u015fla k\u0131t kanaat ge\u00e7iniyorlard\u0131, anneannemde tarlalara g\u00fcnl\u00fc\u011fe gidiyordu. 4. S\u0131n\u0131f\u0131 Suluovada ki Halit Osman Ot\u00e7u \u0130lk\u00f6\u011fretim okulunda okudum ama orada da fazla kalmad\u0131m. 1999 y\u0131l\u0131nda dedem g\u0131rtlak kanseri oldu ve \u00e7al\u0131\u015famaz hale geldi. Annem zor durumda kald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in karde\u015fim ve benim peri\u015fan olmam\u0131z\u0131 istemedi, bu y\u00fczden 2000 y\u0131l\u0131nda Amasya \u00c7ocuk Yuvas\u0131yla irtibata ge\u00e7ti ve karde\u015fimle birlikte yuvaya yerle\u015ftirdiler. 2001 y\u0131l\u0131nda annem ba\u015fkas\u0131yla evlendi ve \u00fcvey olmas\u0131na ra\u011fmen ki ben b\u00f6yle s\u00f6ylemeyi hi\u00e7 sevmem \u00e7ok iyi ve s\u0131cak kanl\u0131 bir adamd\u0131r. \u00d6z babamdan hi\u00e7bir fark\u0131 yok. 5-6 ve 7. s\u0131n\u0131f\u0131 Amasya Merkezde bulunan Serdar Zeren \u0130lk\u00f6\u011fretim okulunda okudum. 13 ya\u015f\u0131ma geldi\u011fimde Yuvadan \u00e7\u0131kt\u0131m ve  Amasya H\u00fcrrem Arpac\u0131o\u011flu Yeti\u015ftirme Yurduna yerle\u015ftim 8. s\u0131n\u0131f\u0131 Amasya Merkezdeki Fatih \u0130lk\u011fretim okulunda bitirdim.<br\/>9. s\u0131n\u0131f\u0131 Amasya Merkezdeki Anadolu Ticaret Meslek lisesinde okumaya ba\u015flad\u0131m ama \u00e7ok ge\u00e7meden Turizm Meslek Lisesi a\u00e7\u0131ld\u0131 ve Yurt hocalar\u0131mdan Nedim Babao\u011flu'nun tavsiyesi \u00fczerine oraya ge\u00e7i\u015f yapt\u0131m. 9-10-11 ve 12. s\u0131n\u0131flar\u0131 orada okudum. Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m en g\u00fczel anlar Lisede arkada\u015flar\u0131mla ge\u00e7irdi\u011fim zamanlard\u0131. Lisede staj zaman\u0131 Antalya'ya gittim ve garsonlukla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar yapt\u0131m ve Kat hizmetleriyle tabii ki.<br\/>\u015euanda Amasya Sa\u011fl\u0131k Meslek Lisesinde Yard\u0131mc\u0131 Hizmetler stat\u00fcs\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum ve hayat\u0131mdan gayet memnunum annem, babam, kare\u015fim ve ben Amasya da ya\u015f\u0131yoruz ve gayet huzurluyuz. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}