{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1946&#39;Kars-Arpa&#231;ay-Ko&#231;k&#246;y&#252;&#39;nde do\u011fdum,ya\u015f\u0131yorum\n",
    "sairHayati": "\nM\u00fcrsel Ad\u0131g\u00fczel Kimdir<br\/>M\u00fcrsel Ad\u0131g\u00fczel 1946 Kars do\u011fumlu olup, \u0130lk Okulu Ko\u00e7k\u00f6y\u2019\u00fcnde, Orta \u00f6\u011frenimini Kaz\u0131mkarabekir \u0130lk \u00d6\u011fretmen Okulunda okudu. 1966-1967 \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda mezun oldu.  E\u011fitim Fak\u00fcltesini bitirerek \u00f6\u011frenimini tamamlad\u0131. \n"
}