{
    "Adi": "M&#252;sl&#252;m Y\u0131ld\u0131r\u0131m",
    "dogumTarihi": "\u015eanl\u0131urfa Birecik 1999\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1999 Y\u0131l\u0131nda \u015eanl\u0131urfa'n\u0131n  Birecik il\u00e7esinde do\u011fdu.<br\/>Yunus Emre \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulunda okudu.<br\/>Atat\u00fcrk Anadolu Lisesini bitirdi.Halen Birecik'te ya\u015famaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nGit Buralardan\r<br\/>Yaradan\u0131 Arar \u0130mi\u015fim\r<br\/>D\u00fcnya Yaland\u0131r\r<br\/>Uyand\u0131r Allah\u0131m\r<br\/>A\u015fk 4\r<br\/>Bir Gece\r<br\/>Affet Allah\u0131m\r<br\/>Bismill\u00e2hirrahmanirrahim\r<br\/>K\u00fcl Eyledin\r<br\/>Ya Muhammed\r<br\/>Sen\r<br\/>Zor Sevda\r<br\/>A\u015fk 3\r<br\/>Sevgililer g\u00fcn\u00fcne \u00f6zel\r<br\/>Bilinmezim\r<br\/>Son Mektup\r<br\/>A\u015fk 2\r<br\/>Allah'\u0131m\r<br\/>Demokrasi Mar\u015f\u0131\r<br\/>Mumay\r<br\/>Karag\u00f6zl\u00fcm\r<br\/>Kalp\r<br\/>Hayat\u0131m\u0131n en g\u00fczel anlar\u0131 sen\r<br\/>Gidiyorsun\r<br\/>A\u015fk\r<br\/>Kad\u0131nlar\u0131n Hakk\u0131\r<br\/>Kendini Kral Zannediyorlar\r<br\/>G\u00f6n\u00fcl Ku\u015fu\r<br\/>\u00c7ay\r<br\/>AY Y\u0131ld\u0131zl\u0131 Bayrak\r<br\/>\u015eehit\r<br\/>A\u015fk \u0130lk Bak\u0131\u015fta\r<br\/>\u015eairler \u00d6lmez\r<br\/>Sana K\u0131rg\u0131n\u0131m\r<br\/>Ay\u00e7i\u00e7e\u011fi ile G\u00fcne\u015fin A\u015fk\u0131\r<br\/>Merhamet Timsali T\u00fcrkiye\r<br\/>Bir ben var benden i\u00e7eri\r<br\/>Kendime K\u0131zd\u0131\u011f\u0131m Zamanlar Var\r<br\/>Bazen \n \n"
}