{
    "Adi": "M&#252;sl&#252;m Erdo\u011fan",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBir a\u011fa\u00e7 gibiyim ama ne elmay\u0131m ne portakal ne kokum var ne de meyvem, belki ruhum bir \u00e7\u0131nar, ya\u015fl\u0131 ve b\u0131kk\u0131n bedenimse sanki \u00e7am dik ve ayakta fakat bir tek bana faydas\u0131z .G\u00fcn gelir g\u00f6lge olurum ruhumla sarar\u0131m dertlerini insanlar\u0131n  g\u00fcn gelir yanlar\u0131nda olurum  bedenimle dimdik ayakta dedim ya bir bana faydas\u0131z\u0131m ne kollar\u0131m yeti\u015fir sarabilirim kendimi ne bedenim gibi dimdik dururum yan\u0131mda. \n \n"
}