{
    "Adi": "Mustafa Yara\u015fl\u0131o\u011flu",
    "dogumTarihi": "04\/06\/2001 Manisa\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}