{
    "Adi": "Mustafa &#214;calan",
    "dogumTarihi": "1951\n",
    "sairHayati": "\n\n\nMustafa \u00d6CALAN<br\/><br\/>     1951 Ordu - Mesudiye Celal K\u00f6y\u00fc do\u011fumlu. \u0130lk \u00f6\u011frenimini k\u00f6y\u00fcnde tamamlayarak<br\/>'Tek se\u00e7ene\u011fimdi' dedi\u011fi Ladik Akp\u0131nar \u0130lk\u00f6\u011fretmen Okulu'na girdi. 1969 y\u0131l\u0131nda<br\/>bitirerek ilkokul \u00f6\u011fretmeni oldu ve be\u015f y\u0131l bu g\u00f6revde kald\u0131. 1974 y\u0131l\u0131nda girdi\u011fi<br\/>\u0130stanbul Atat\u00fcrk E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fc Resim - \u0130\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden 1977'de mezun oldu.<br\/>S\u0131ras\u0131yla: Bursa - Orhaneli G\u00f6yn\u00fckbelen, Edremit Okuma Yazma Okulu, K\u00fctahya<br\/>Emet Derek\u00f6y, Sakarya G\u00f6lkent Ahmet\u00e7avu\u015f \u0130lkokullar\u0131 \u00f6\u011fretmenli\u011fi; Bitlis<br\/>G\u00fcroymak, Bolu Ta\u015fkesti Ortaokullar\u0131 ile Sakarya Sapanca, Burdur Karamanl\u0131, Sakarya Sapanca (Tekrar) , Burdur A\u011flasun, \u0130stanbul S\u00f6\u011f\u00fctl\u00fc\u00e7e\u015fme, \u0130stanbul \u015ei\u015fli \u00c7a\u011flayan Liseleri Resim-\u0130\u015f \u00f6\u011fretmenli\u011fi g\u00f6revlerinde bulunarak 1996'da kendi istemiyle emekli oldu.Daha sonraki y\u0131llarda da \u00f6zel e\u011fitim kurumlar\u0131nda \u00f6\u011fretmenlik mesle\u011fini s\u00fcrd\u00fcrmeye devam etti. <br\/>     Bu s\u00fcre\u00e7te 'Demokratik \u00d6\u011fretmen Hareketi' i\u00e7erisinde yer ald\u0131. Mesleki dernek ve<br\/>sendika \u00f6rg\u00fctlenmelerine katk\u0131 sa\u011flad\u0131. 1990-95 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda E\u011fitim - \u0130\u015f Sendikas\u0131<br\/>\u015ei\u015fli \u015eube Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve E\u011fitim-Sen \u0130stanbul 3 No'lu \u015eube Sekreterli\u011fi g\u00f6revlerinde<br\/>bulundu. Halen \u00f6zel bir e\u011feitim kurumunda \u00f6\u011fretmenli\u011fini s\u00fcrd\u00fcrmeye devam etmektedir.<br\/><br\/>     Evli, ikisi m\u00fczik e\u011fitimi \u00f6\u011fretmeni, biri de m\u00fczik e\u011fitimi almakta olan \u00fc\u00e7 o\u011ful babas\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n*H\u00fccrelerim \u00c7ocuktan*  adl\u0131 bir \u015fiir dosyas\u0131.\r<br\/>\r<br\/>      *Yaz\u0131c\u0131 Tahir*  adl\u0131 \u00f6yk\u00fc dosyas\u0131. \n \n"
}