{
    "Adi": "Mustafa Asilt&#252;rk",
    "dogumTarihi": "05.12. 1998 Kahramanmara\u015f \n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAkl\u0131ma vurulmu\u015f zamans\u0131z darbesin\r<br\/>Seni g\u00f6nl\u00fcn ihtilalinden tan\u0131r\u0131m.\r<br\/>Benim i\u00e7in teksin birsin\r<br\/>Seni vuslat\u0131n ihtimalinden tan\u0131r\u0131m\r<br\/>Dualarla anar\u0131m ad\u0131n\u0131 \r<br\/>B\u00fcn\u00fcn manalardan daha anlaml\u0131d\u0131r \r<br\/>B\u00fct\u00fcn tenhalardan daha \u0131ss\u0131z\r<br\/>Ad\u0131 konulmam\u0131\u015f \u015fiirlerde s\u00f6ylerim\r<br\/>Karmakar\u0131\u015f\u0131k bir his\r<br\/>Kaybedilen bir bahis\r<br\/>Art\u0131k b\u00fct\u00fcn tamlar noksan \r<br\/>B\u00fct\u00fcn zaferler ganimetsiz\r<br\/>B\u00fct\u00fcn renkler tek \r<br\/>Seni simsiyah g\u00f6zlerimden tan\u0131r\u0131m \n \n"
}