{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1994-\n",
    "sairHayati": "\n\u015fair 10 ekim 1994 y\u0131l\u0131nda Van'\u0131n Bah\u00e7esaray il\u00e7esinde d\u00fcnyaya geldi.okula ba\u015flamadan \u00f6nce ailesi bursaya ta\u015f\u0131nd\u0131. ilk\u00f6\u011fretimini Bursada emine sait uyar ilk\u00f6\u011fretim okulunda tamamlad\u0131. lise giri\u015f s\u0131nav\u0131n\u0131 kazanarak bayburt fen lisesine g\u0131tt\u0131. b\u0131r donem orada okudu. daha sonra nak\u0131l ald\u0131rarak b\u0131lec\u0131k bozuyuk anadolu \u00f6\u011fretmen lisesine gitti. b\u0131t\u0131rd\u0131kten sonra kocael\u0131 un\u0131vers\u0131tes\u0131 elektron\u0131k ve haberlesme muhend\u0131sl\u0131g\u0131n\u0131 kazand\u0131.\u015fiir yazmaya ilk\u00f6\u011fretim 7. s\u0131n\u0131fta baslad\u0131. yay\u0131nlanmam\u0131\u015f b\u0131rcok \u015fiiri va ... \n"
}