{
    "Adi": "Mustafa Erol",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eair Mustafa EROL,k\u0131saca  diyor ki:'hi\u00e7 ya\u015fanmam\u0131\u015fa d\u00f6nen y\u0131llar\u0131 arkamda b\u0131rakarak i\u015fte; geldim,gidiyorum.............' <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}