{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1 Haziran 1970-\n",
    "sairHayati": "\nBe\u015f \u00e7ocuklu bir ailenin en k\u00fc\u00e7\u00fck ferdi olarak 1970 senesinin 1 Haziran\u2019\u0131nda Trabzon\u2019un K\u00f6pr\u00fcba\u015f\u0131 il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 G\u00fcndo\u011fan K\u00f6y\u00fc\u2019nde hayata \u201cMerhaba\u201d dedi. \u0130lkokulu kom\u015fu k\u00f6y olan G\u00fcne\u015fli K\u00f6y\u00fc\u2019nde okudu. Orta ve lise \u00f6\u011frenimini K\u00f6pr\u00fcba\u015f\u0131 Lisesi\u2019nde tamamlad\u0131. En b\u00fcy\u00fck emeli iyi bir hukuk\u00e7u olmakt\u0131. Lise son s\u0131n\u0131fta girdi\u011fi \u00fcniversite imtihan\u0131nda Karadeniz Teknik \u00dcniversitesi Fatih E\u011fitim Fak\u00fcltesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00d6\u011fretmenli\u011fi B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019n\u00fc kazand\u0131. S\u0131navlara tekrar haz\u0131rlanma imk\u00e2n\u0131 ve zaman kay ... \n"
}