{
    "Adi": "Mustafa Do\u011fan Tokat",
    "dogumTarihi": "1950\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eair 1950 y\u0131l\u0131n\u0131n 1 Oca\u011f\u0131nda Tokat\u2019\u0131n merkeze ba\u011fl\u0131 \u00c7atalkaya k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya gelmi\u015f. \u00c7ocuklu\u011fu di\u011fer k\u00f6y \u00e7ocuklar\u0131 gibi zorluk ve s\u0131k\u0131nt\u0131lar i\u00e7erisinde ge\u00e7mi\u015f. Okula ba\u015flayana kadar akranlar\u0131 ile birlikte kendi hayvanlar\u0131n\u0131 otlat\u0131rm\u0131\u015f. 8 y\u0131l\u0131n\u0131 bu k\u00f6yde ge\u00e7irmi\u015f. Okul \u00e7a\u011f\u0131 gelince bu k\u00fc\u00e7\u00fck k\u00f6yden ayr\u0131larak 1958 y\u0131l\u0131nda Tokat Nam\u0131k Kemal \u0130lkokulu\u2019nda e\u011fitim hayat\u0131na ba\u015fl\u0131yor. Burada 4 y\u0131l e\u011fitim ald\u0131ktan sonra yine Tokat\u2019\u0131n Turhal il\u00e7esinde \u015eeker \u0130lkokulunda 5. S\u0131n\u0131f\u0131 tamaml\u0131yor. Be\u015finci s\u0131n\u0131ftan sonra Turhal Ortaokulunda 2 y\u0131l okuyor sonra tekrar Tokat\u2019a d\u00f6nerek Tokat Gazi Osman Pa\u015fa Lisesinin Ortaokul k\u0131sm\u0131nda e\u011fitimine devam ediyor. Ortaokul e\u011fitiminin ard\u0131ndan girdi\u011fi \u00f6\u011fretmen okulu s\u0131nav\u0131n\u0131 kazanarak \u00f6\u011fretmen okulunda e\u011fitime devam ediyor. 3 Y\u0131l sonra 1968-1969 \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda \u00f6\u011fretmen oldu. \u0130lk g\u00f6rev yeri yine Tokat Merkeze ba\u011fl\u0131 G\u00fczelce K\u00f6y\u00fcnde g\u00f6reve ba\u015fl\u0131yor. Burada tam 13 y\u0131l g\u00f6rev yapt\u0131ktan sonra Tokat Merkez\u2019de bulunan Alparslan \u0130lkokuluna atan\u0131yor. Burada  bir \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Sonra \u0130lkokulu okudu\u011fu Nam\u0131k Kemal \u0130lkokulunda g\u00f6reve ba\u015fl\u0131yor. 10 Y\u0131l bu okulda bilfiil g\u00f6rev yap\u0131yor. Burada \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken 2 y\u0131ll\u0131k A\u00e7\u0131k \u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesini bitiriyor. 1992 Y\u0131l\u0131nda o \u00e7ok sevdi\u011fi \u00f6\u011fretmenli\u011fi b\u0131rakarak Sosyal Hizmetlere yatay ge\u00e7i\u015f yap\u0131yor. Burada 1996 y\u0131l\u0131na kadar \u0130l Sosyal Hizmetler M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6rev yapt\u0131. G\u00f6revinin 6 ay\u0131 \u00c7orum\u2019da ge\u00e7ti 1996 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde emekli oldu. \u015eiir yazmaya \u00f6\u011fretmen okulunda ve \u00f6\u011fretmenli\u011finin ilk y\u0131llar\u0131nda ba\u015fl\u0131yor g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm olaylar ve yap\u0131lan haks\u0131zl\u0131klar beni \u015fiir yazmaya y\u00f6neltti diyor. <br\/>\u015eiirlerinde yoksulluk, \u00e7aresizlik, isyan, karde\u015flik, sevgi ve a\u015fk konular\u0131n\u0131 i\u015flemi\u015ftir. \u00d6\u011fretmen okulunda okurken \u00c2\u015f\u0131k \u0130nsani\u2019nin \u015fiirlerini okudu\u011funu onlar\u0131n etkisinde kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 da dile getiriyor. Hatta bir \u015fiirinde bu duygular\u0131 \u0130hsan\u0131 var\u0131 dile getiriyor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}