{
    "Adi": "Mustafa Dumann",
    "dogumTarihi": "04.02.2002 \u0130zmir\n",
    "sairHayati": "\n\n\n04.02.2002. izmir urla do\u011fumlu.anadolu lisesi \u00f6\u011frencisi.izmirde ya\u015f\u0131yor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\ngelece\u011fi \n \n"
}