{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "(Bay.35)\n",
    "sairHayati": "\n1970.y\u0131l\u0131nda elaz\u0131\u011fda do\u011fdu.musiki ve edebiyata k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda ilgi duymaya ba\u015flad\u0131,\u00e7e\u015fitli orkestralarda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.bir \u00e7ok \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131ya klavyesi ile e\u015flik etti,uluslararas\u0131 hazar \u015fiir ak\u015famlar\u0131 etkinliklerinde d\u00fczenleme kurulunda yer ald\u0131, \u015fair olarak bir \u00e7ok \u015fiir ak\u015fam\u0131na kat\u0131ld\u0131 elaz\u0131\u011fda yay\u0131n hayat\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren kanal.23tv de 5.y\u0131l s\u00fcre ile,k\u0131r\u0131k piyano isimli m\u00fczik pro\u011fram\u0131 yapt\u0131 pek \u00e7ok \u00fcnl\u00fcy\u00fc.konuk etti,halen g\u00fcn\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 gazetesinde,\u00f6z\u011f\u00fcn isimli,k\u00fclt\u00fcr,sanat sahifesi haz\u0131rl\u0131yor,musuki ve edebi ... \n"
}