{
    "Adi": "Mustafa Ku\u015f",
    "dogumTarihi": "1989 - Sinop\n",
    "sairHayati": "\n\n\n-Grafiker \u2013 Yaz\u0131l\u0131mc\u0131<br\/>-\u0130lahiyat\u00e7\u0131 Yazar<br\/>-Sosyal Medya Uzman\u0131 <br\/><br\/>\u0130lahiyat \u2013 Kamu y\u00f6netimi mezunu. <br\/>Yazar, \u015fair, bloger <br\/>Yaz\u0131l\u0131m grafik tasar\u0131m Web tasar\u0131m i\u015fleriyle me\u015fgul <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nG\u00fcnah m\u0131 a\u015f\u0131k olmak adl\u0131 bir kitap \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r.\r<br\/> \n \n"
}