{
    "Adi": "Mustafa Cemil Dirier",
    "dogumTarihi": "1961\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u015eA\u0130R- Hisleri,Duy\u011fular\u0131 i\u00e7inde bar\u0131nd\u0131ran bir yap\u0131ya sahiptir. \u015fairlerin gizzemli,gizli taraf\u0131 budur.<br\/>     Konya vilayetinde do\u011fdum,Dirier ailesinin d\u00f6rt o\u011flundan ortancas\u0131 benim.Tahsilim \u0130\u015fletme ve \u0130ktisat Fak\u00fcltelerinde okudum.Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi Mezunu olup,Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc Kamu Hukuku Anabilimdal\u0131 Y\u00fcksek Lisans Mezunuyum.<br\/>     Askerli\u011fimi Kastomonu vilayetinde tamamlad\u0131m.<br\/>     \u015eiir merak\u0131m lise y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nKar\u015f\u0131daki I\u015f\u0131k,\u00d6m\u00fcr Boyu,R\u00fcz\u011far\u0131n O\u011flu G\u00f6nl\u00fcme Selamlar,D\u00fcnya ya Gelmi\u015f Bir G\u00fczel,Mezar Ta\u015f\u0131m,Annem,G\u00fczel Can\u0131m Kelebe\u011fim,Gizli A\u015fk\u0131m,\u0130lk Bahar,Caresizde Dertteyim [ \u015eark\u0131 S\u00f6z\u00fc ] \r<br\/>,Kendimde,Mutluluk,Bayrak,Seni d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum,Ad\u0131n\u0131 ve Ad\u0131m\u0131 Yazd\u0131m,Yollara D\u00fc\u015ft\u00fcm,\r<br\/>Seni seviyorum,G\u00f6zya\u015f\u0131,Seni \u00dczmesin,Al\u0131n Teri,\u00c7ocuklar G\u00fcl\u00fcmsemiyor, Hala Renkleri Solmam\u0131\u015f G\u00fcllerde,A\u015fk\u0131 Tan\u0131yan Erenlerin Kalbindedir.Hayalin G\u00f6zlerimin \u00f6n\u00fcnde Annem,\u015eiirlerimi sizlere yaz\u0131yorum,\u00d6l\u00fcm art\u0131k yakla\u015ft\u0131,Sen Uzaklardas\u0131n,Tekkeyi bekleyen \u00e7orbay\u0131 i\u00e7er,D\u00fcnya \u00e7evre Toplum,Ac\u0131n\u0131n Feryad\u0131,Y\u00fcre\u011fimden \u00e7\u0131km\u0131yor Anne,Hayallerimden bile g\u00fczelsin,Ayn\u0131 kaptan yemek yedik,Hep bizleri d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr,Sende bu y\u00fcrek varken,Tarlada k\u0131z\u011f\u0131n G\u00fcne\u015f,Anlamaz Kader Dilindekini,Anadolu ve Avrupa Yakas\u0131,\u015eiirlerinin ismi yaz\u0131l\u0131, Benide Beklermisin Ovada[\u015eark\u0131 S\u00f6z\u00fc ],G\u00f6zlerinin ya\u015f\u0131 olay\u0131m,Bir K\u0131\u015f Gecesiydi,A\u015fk\u0131mdan Bana Kalan Filizler,A\u015fk\u0131m\u0131z\u0131 Bize Bulur Getirir,G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn \u015feyler,A\u011flad\u0131\u011f\u0131m g\u00fcnler,Can\u0131m Kelebe\u011fim [\u015eark\u0131 S\u00f6z\u00fc ],A\u015fk Neylesin Bilmezli\u011fi,Bedenini S\u0131rat Yok Eyler,A\u015fk Benim Yolda\u015f\u0131md\u0131r,Bak\u0131\u015f\u0131n G\u00f6zya\u015f\u0131mda,\r<br\/>Amca Babam \u00d6ld\u00fc \u00c7ok Oldu,Vur Saz\u0131n Tellerine,Zirve,\r<br\/>Vatan\u0131ma G\u00f6zdiken,Nereye Gitti Ak\u0131l,Huzurunda Melekler \u015eahidim Olsun,Hak Nuru G\u00f6r\u00fcr,Cevhersiz G\u00f6n\u00fcller,A\u015fktan Doludur,Ahenkli Etkile\u015fim,Kendini Kaybetme,A\u015fk Denizi,\r<br\/>Bir Avc\u0131 Vurdu A\u015fk\u0131 [ \u015eark\u0131 S\u00f6z\u00fc ], Kara Da\u011flar [ \u015eark\u0131 S\u00f6z\u00fc ],\r<br\/>Ne G\u00fczel \u015eehirdir Konya, A\u015fk\u0131n Kalbimdeki Nak\u0131\u015f\u0131nda [\u015eark\u0131 S\u00f6z\u00fc ],U\u00e7up Gidecegiz, Ak\u015fam Olmak \u00dczere,Ahenkli Etkile\u015fim,A\u015fk Yer G\u00f6k Sema, Beni Seveceksin [ \u015eark\u0131 S\u00f6z\u00fc]\r<br\/>\u00d6z\u011f\u00fcr Vatan,Ba\u011flarda \u00dcz\u00fcmleri Olmu\u015f,Sevgi Fani Degil Ebedi Olmal\u0131,Sevdi\u011fimi Anlars\u0131n [ \u015eark\u0131 S\u00f6z\u00fc ] A\u011flad\u0131m Seni G\u00f6r\u00fcnce, A\u011fl\u0131yorum Resmin Hep Yan\u0131mda, A\u015fk\u0131 Sevmek,\r<br\/>Kimbilir nerede, K\u00fcresel Is\u0131nma, Mehmet\u00e7ik ve Bayrak,\r<br\/>A\u015fk\u0131m Sensin,G\u00fczel bir k\u00f6yd\u00fcr,Sedal\u0131 { \u015eark\u0131 S\u00f6z\u00fc } \u0130nsan ve Ya\u015fam, \u015eiirleri eserleri vard\u0131r. \n \n"
}