{
    "Adi": "Mustafa Ko&#231; 3",
    "dogumTarihi": "1991\n",
    "sairHayati": "\n\n\nKayseri do\u011fumlu ilk ve orta \u00f6\u011frenimini Kayseri de y\u00fcksek \u00f6\u011frenimini aktif olarak Van da s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}