{
    "Adi": "Mustafa Okumu\u015f",
    "dogumTarihi": "1987 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\nkalemiminucunda.com adresinden bloguma ve denemelerime de ula\u015fabilirsiniz.<br\/><br\/>Ekim 1987'de Konya'da do\u011fmu\u015fum. 4 ya\u015f\u0131ma kadar Konya'da, 7 ya\u015f\u0131ma kadar U\u015fak'ta, 17 ya\u015f\u0131ma kadar Zonguldak'ta ya\u015fad\u0131m. Liseyi Zonguldak Atat\u00fcrk Anadolu Lisesinde okudum. Sonra \u00fcniversite i\u00e7in \u0130zmir'e gittim. \u00dcniversiteyi Dokuz Eyl\u00fcl \u00dcniversitesi S\u0131n\u0131f \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde okudum. 2011 y\u0131l\u0131n\u0131n a\u011fustos ay\u0131nda askerlik i\u00e7in K\u0131br\u0131s'a giderken Erzurum'a atand\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u00f6\u011frendim.<br\/><br\/>\u00d6\u011fretmenlik sadece \u00f6\u011fretmek de\u011fil ayn\u0131 zamanda \u00f6\u011frenmek demek. \u00c7ocuklar\u0131 ve onlar\u0131 anlamaya \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 \u00e7ok seviyorum.<br\/><br\/>Hayat\u0131mda hep yazmak vard\u0131. Okumak ve yazmak... Belki de bundand\u0131r ki bir yerde sadece ben de kalmas\u0131n dedim ve halihaz\u0131rda biriktirdi\u011fim \u015fiirlerimi burada payla\u015f\u0131yorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}