{
    "Adi": "Mustafa Ko&#231;er",
    "dogumTarihi": "09\/09\/1974 -Dinar\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nEmekli bir memur olan \u015fair yazmaya gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131.Gurur duydu\u011fum k\u00f6yl\u00fc ailemin 4.\u00e7ocu\u011fuyum.Be\u015f ya\u015f\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen okuma yazma a\u015fk\u0131 erken d\u00f6nemde kendisinden b\u00fcy\u00fck arkada\u015flar\u0131n\u0131n i\u00e7inden s\u0131yr\u0131l\u0131p ilk \u015fiirini k\u00fc\u00e7\u00fck boyundan dolay\u0131 sandalye \u00fcst\u00fcnde okudu.Orta ve lise \u00f6\u011frenimini tamamlad\u0131ktan sonra paras\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00fcniversite s\u0131nav\u0131na giremedi ve bu eksiklik \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n e\u011fitim hayat\u0131n\u0131n iyi olmas\u0131 i\u00e7in \u00e7abalamas\u0131n\u0131 te\u015fvik etti.1993 y\u0131l\u0131nda Nurten han\u0131mla evlili\u011finden 3 k\u0131z\u0131 bulunan \u015fair kendini yazarak anlatmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.Yazmak benli\u011fimdeki ac\u0131lar\u0131n son bulu\u015fu hayat\u0131m\u0131n anlam\u0131 olmu\u015ftur.Daha yolun ba\u015f\u0131nda oldu\u011fumu d\u00fc\u015f\u00fcnsem de \u015fiirlerim \u00e7oktan g\u00f6n\u00fcllere girmi\u015ftir.istedim ki bu duygular\u0131mdan kimse mahrum kalmas\u0131n. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nHen\u00fcz eserlerimi yay\u0131nlama f\u0131rsat\u0131m olmad\u0131 daha do\u011frusu ben istemedim ama beni anlatan kelimelerim bilinmeli  \n \n"
}