{
    "Adi": "Mustafa Ufuk Erdo\u011fan",
    "dogumTarihi": "1983 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1983 y\u0131l\u0131nda Malatya da do\u011fdum. 1985 y\u0131l\u0131nda Babam\u0131 kaybettikten sonra Ankara'ya yerle\u015ftik. \u0130lk, Orta ve lise e\u011fitimimi Ankara da tamamlad\u0131m. Liseden sonra m\u00fczi\u011fe e\u011filimim olu\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Ankara da \u00c7orum - Der'e ba\u011fl\u0131 'Yaz\u0131r K\u00f6y\u00fc K\u00fclt\u00fcr ve Dayan\u0131\u015fma Vakf\u0131' nda ba\u011flama dersleri almaya ba\u015flad\u0131m. Burada 5 ay civar\u0131 ders ald\u0131ktan sonra \u00c7ankaya Belediyesi THM korosuna korist olarak kat\u0131ld\u0131m. Bu zamanlarda Beste ve G\u00fcfte yazmaya ba\u015flad\u0131m.<br\/>Zaman i\u00e7inde kendimi geli\u015ftirdim ve M\u00fczik \u00f6\u011fretmenli\u011fi yetenek s\u0131navlar\u0131na girmeye karar verdim. 2004 y\u0131l\u0131nda memleketim olan Malatya \u0130n\u00f6n\u00fc \u00dcnv. E\u011fitim Fak. M\u00fczik B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazand\u0131m. Burada kendimi Nota ve Enstruman \u00fczerine geli\u015ftirdim. \u015eu an Diyarbak\u0131r'da M\u00fczik \u00d6\u011fretmeni olarak g\u00f6rev yapmaktay\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBana Ait Olan S\u00f6z ve M\u00fczikler\r<br\/>\r<br\/>All\u0131 Turnam \r<br\/>Ali\u015far Ba\u011flar\u0131 (Ceylan Bak\u0131\u015fl\u0131 Yarim)     \r<br\/>S\u0131z\u0131 \r<br\/>Ala Da\u011flar \r<br\/>Bitmez Denizler \r<br\/>Beyda\u011f\u0131'na Karlar Ya\u011far \r<br\/>Manolya \r<br\/>Karl\u0131 Da\u011flar Duman Olmu\u015f\r<br\/>\u00c7ekin Halay Ba\u015f\u0131n\u0131 \r<br\/>Zalim Felek \r<br\/>Can\u0131m Annem\r<br\/>Yeter D\u00f6n Bana\r<br\/>Bu Y\u00fcrek Senin Olsun\r<br\/>Sevdi\u011fim \r<br\/>G\u00fcne\u015f Do\u011far\r<br\/>Hasret T\u00fcrk\u00fcs\u00fc\r<br\/>Bebe\u011fim\r<br\/>Deniz G\u00f6zl\u00fcm \r<br\/>Yeter D\u00f6n bana \r<br\/>\r<br\/>_______________________________\r<br\/>\r<br\/>Bestesiz \u015eiirlerim:\r<br\/>\r<br\/>Dost Yaras\u0131\r<br\/>_______________________________\r<br\/>\r<br\/>Sadece Bestesi Bana Ait Olan Eserler:\r<br\/>\r<br\/>A\u011fr\u0131'da \u00dc\u015f\u00fcyen Kara D\u00f6nd\u00fcrd\u00fcn\r<br\/>S\u00f6z: Men\u015fure \u015eahin\r<br\/>\r<br\/>A\u015fk\u0131ndan Bir Tek Nefes\r<br\/>S\u00f6z: Men\u015fure \u015eahin\r<br\/>\r<br\/>Ben De\u011fil\r<br\/>S\u00f6z: Men\u015fure \u015eahin\r<br\/>\r<br\/>Yine Mi Telini K\u0131rd\u0131lar Saz\u0131m\r<br\/>S\u00f6z: Men\u015fure \u015eahin\r<br\/>\r<br\/>Hepsine Katland\u0131m Ben Senin \u0130\u00e7in\r<br\/>S\u00f6z: Men\u015fure \u015eahin\r<br\/>\r<br\/>Seni Ben De\u011fil\r<br\/>S\u00f6z: Men\u015fure \u015eahin \n \n"
}