{
    "Adi": "Mustafa Eryi\u011fit",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\nNisan 1993 y\u0131l\u0131nda \u00dcsk\u00fcdar da do\u011fdu.\u0130lk \u00f6\u011frenimi \u00dcmraniye de  yapm\u0131\u015ft\u0131r.Lise \u00f6\u011frenimini Sar\u0131gazi Ticaret meslek lisesinde tamamlam\u0131\u015ft\u0131r.\u015eiir yazma ve okuma iste\u011fini \u0130zzettin D\u00f6nmez den alm\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAz kald\u0131\r<br\/>T\u00fckenece\u011fiz\r<br\/>Kayboldum\r<br\/>Sev beni\r<br\/>Me\u00e7hul sevgi\r<br\/>Sual\r<br\/>Gelecek elbet\r<br\/>S\u00f6zler benimdir\r<br\/>Unuttum sanma \n \n"
}