{
    "Adi": "Mustafa Kandemir",
    "dogumTarihi": "28 05 2019\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBen muhtac\u0131m senin g\u00f6zlerine <br\/>Ben muhtac\u0131m senin ellerine<br\/>Ben muhta\u00e7im senin sesine<br\/>Ben muhta\u00e7im senin y\u00fcre\u011fine<br\/>Ben muhtac\u0131m senin kalbine <br\/>Ben asl\u0131nda sana muhta\u00e7im <br\/>Sevgine kalbime g\u00fczel bak\u0131\u015f\u0131na<br\/>Kimseden alamad\u0131\u011f\u0131m <br\/>G\u00fczel duygular\u0131na muhtacim <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nNe muhtac\u0131m sana  \n \n"
}