{
    "Adi": "Mustafa &#199;elik",
    "dogumTarihi": "06.01.1996\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00dcsk\u00fcdar'da do\u011fdum her do\u011fan bir bebek gibi a\u011flam\u0131\u015f\u0131m zalim d\u00fcnya'ya g\u00f6zlerimi a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m zaman.<br\/>Zaman bu zaman hala a\u011flamak tay\u0131z. <br\/>Ge\u00e7en zaman hep ziyan....:)  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nhen\u00fcz yok... \n \n"
}