{
    "Adi": "Mustafa Demircio\u011flu 3",
    "dogumTarihi": "3 \u015fubat 1979 Denizli Tavas \n",
    "sairHayati": "\n\n\nHollanda da ya\u015f\u0131yor.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u00dcstad\u0131n \u00e7\u0131ra\u011fa nasihatleri (kitap)  \n \n"
}