{
    "Adi": "Mustafa Ekici",
    "dogumTarihi": "1964\n",
    "sairHayati": "\n\n\nya\u015fam\u0131 hep zor yanlar\u0131yla tatt\u0131m m\u00fccadeleyi seven ve m\u00fccadele etmekten sak\u0131nmayan biriyim.hep haks\u0131zl\u0131\u011f\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda olan ama sevgiyle yo\u011frulmu\u015f bir ruhum var.duygusall\u0131\u011f\u0131m ve sevecen yan\u0131mdan heralde insanlara anlat\u0131p hayk\u0131ramad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7imdeki dolgular\u0131 \u015fiire yans\u0131t\u0131yorum.ya\u015fam tarz\u0131m sevmek sevmek sevmek ve hayatta benle olan her\u015feyi ba\u015farmak idealim benim ya\u015fam kayna\u011f\u0131md\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nkitap haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda \u015fiirlerim var in\u015fallah yak\u0131n zamanda sizlerle payla\u015fmak \u00fcmidiyle. sevgiler \n \n"
}