{
    "Adi": "Mustafa Karakaya 2",
    "dogumTarihi": "15.12.1978  &#199;ank\u0131r\u0131 \n",
    "sairHayati": "\n\n\n1978 y\u0131l\u0131nda \u00c7ank\u0131r\u0131 ili Yaprakl\u0131 il\u00e7esi Ayva k\u00f6y\u00fc Hac\u0131ali mah. dogdum. \u0130lk ve orta \u00f6grenimimi M\u00fcssellim k\u00f6y\u00fc ilk ve orta \u00f6grenim okulunda bitirdim.<br\/>\u00c7ank\u0131r\u0131 Ticaret meslek lisesin'den1996y\u0131l\u0131nda mezun oldum Lise mezunuyum evliyim 3cocuk babas\u0131y\u0131m<br\/>\u00c7ank\u0131r\u0131'da ikamet ediyorum<br\/>\u00d6zel bir \u015firkette halen \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum 17y\u0131ll\u0131k i\u015fciyim.                                                                         <br\/>\u015eiir yazmaya lise y\u0131llar\u0131mda serbest \u00f6l\u00e7\u00fc kullanarak ba\u015flad\u0131m en sevdigim me\u015fkuliyetimdir hobi olarak yazmaya devam ediyorum<br\/>\u015eair'lik belgem ve kay\u0131t\u0131m yoktur. Her konuda eserlerim mevcut \u00f6zellikle halk ya\u015fam\u0131n anlatan \u015fiir, ag\u0131t, destan t\u00fcrlerine sahibe eserlerim \u00e7ogunlukta sanal ortamda yay\u0131nlar \u00e7ok yapt\u0131m.<br\/>Beste t\u00fcr\u00fcnden \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m devam ediyor kitap \u00e7\u0131kartmaya maddi g\u00fcc\u00fcm elvermiyor kitab\u0131m \u015fimdilik yok kadere nasibe inanan biriyim<br\/>Mevlam nasip ederse in\u015fallah olur d\u00fc\u015f\u00fcncesindeyim<br\/>K\u00f6y \u00e7ocuguyum gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131m k\u00f6y\u00fcmde gege\u00e7ti do\u011fay\u0131 hayvanlar\u0131 yak\u0131ndan tan\u0131r\u0131m yyoklugu da g\u00f6rd\u00fcm varl\u0131g\u0131da bayraml\u0131k al\u0131nan elbisenin bir simitin sevincini anlatmak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil ya\u015famak gerek<br\/>\u0130\u00e7 Anadolu insan\u0131 nas\u0131ld\u0131r cogumuz tan\u0131yor biliyoruz i\u00e7imden ge\u00e7en duygular\u0131 kaleme al\u0131yorum<br\/>Benim mahlas\u0131m K\u0131r\u0131k kalem neden k\u0131r\u0131k kalem diyenler cok oluyor <br\/>Sonu\u00e7ta bende bir insan\u0131m d\u00f6rt d\u00f6rtl\u00fck bir kul olmad\u0131m eksik, yorgun yanlar\u0131m mevcut \u00f6l\u00fcml\u00fc insan\u0131z kibir, gurur bar\u0131nmas\u0131n istiyorum i\u00e7imde mahlas\u0131m bundan dolay\u0131 k\u0131r\u0131k yanlar\u0131n\u0131 bilirse insan ba\u015fkalar\u0131na tepeden bakamaz<br\/>Allah Vatan'\u0131ma Milletime g\u00fc\u00e7 birlik, dirlik versin Bayrak namustur namusun gitmi\u015fse d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc olsada eskisi gibi olamsz insan.<br\/>\u015ek\u00fcrler olsun ki T\u00fcrk ad\u0131 ta\u015f\u0131yoruz M\u00fcsl\u00fcmam bir \u00fclke ya\u015f\u0131yoruz iman  ettik  \u0130slam'\u0131n bek\u00e7ileri Peyganberin \u00f6\u011fd\u00fcg\u00fc bit milletiz \u015fefaatine nail olmak dilegi ile sayg\u0131lar sevgiler sunar\u0131m sagl\u0131kl\u0131 mutlu g\u00fcnler dilerim<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}