{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "T&#194;L&#206; 1978 -\n",
    "sairHayati": "\n6 Haziran 1978 tarihinde, Bursa'da d\u00fcnyaya gelen Mustafa <br\/>As\u0131m K\u00dc\u00c7\u00dcKA\u015eCI; Konyal\u0131 bir ailenin ferdi olarak <br\/>\u0130stanbul\u2019da yeti\u015fti. <br\/><br\/>Marmara \u00dcniversitesi \u0130lahiyat Fak\u00fcltesi (1999) , M.\u00dc. Sosyal <br\/>Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc y\u00fcksek lisans (2002) , D\u0130B Haseki \u0130htisas <br\/>Kursu (2008)  mezunu ve h\u00e2f\u0131zd\u0131r. <br\/><br\/>Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 te\u015fkil\u00e2t\u0131 b\u00fcnyesinde bir s\u00fcre (20012008)  <br\/>il\u00e7e murak\u0131b\u0131 vazifesinde bulunduktan sonra memuriyetten <br\/>ayr\u0131lan Mustafa As\u0131m K\u00dc\u00c7\u00dcKA\u015eCI; 2007 y\u0131l\u0131n ... \n"
}