{
    "Adi": "Mustafa Murat Sevik",
    "dogumTarihi": "08\/02\/1988 Paland&#246;ken\/Erzurum\n",
    "sairHayati": "\n\n\n8 \u015eubat 1988'de Erzurum'da do\u011fdum. 1993'te babam\u0131n memuriyeti sebebiyle Erzurum'un Kandilli beldesine ta\u015f\u0131nd\u0131k. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimimi burada, lise \u00f6\u011frenimimi ise A\u015fkale Anadolu Lisesi'nde tamamlad\u0131m. 2008 y\u0131l\u0131nda Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcne kay\u0131t yapt\u0131rd\u0131m, bu b\u00f6l\u00fcmden 2012 y\u0131l\u0131nda mezun oldum.<br\/>2013'te Erzurum'un Oltu il\u00e7esinde meslek hayat\u0131ma T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00f6\u011fretmeni olarak ba\u015flad\u0131m. 2015-2106 d\u00f6neminde Siirt'te vatan\u00ee g\u00f6revimi k\u0131sa d\u00f6nem er olarak tamamlad\u0131m. 2017'de Erzurum K\u00e2z\u0131m Karabekir Mesleki ve Teknik Anadolu Lisesi'ne tayin oldum. Meslek hayat\u0131m\u0131 ayn\u0131 okulda s\u00fcrd\u00fcrmekteyim <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}