{
    "Adi": "Mustafa As\u0131m &#199;ankaya",
    "dogumTarihi": "1969-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n26-04-1969 Fatih-fener do\u011fumludur.\u00c7ocuklu\u011fu Fenerin o tarihi sokaklar\u0131nda ge\u00e7mi\u015ftir.\u0130lkokulu Vas\u0131f \u00c7\u0131nar \u0130lkokulunda okuduktan sonra,Ahmet Rasim Ortaokulu ile Pertevniyal Lisesinden mezun olmu\u015ftur.Lisede Edebiyat \u00f6\u011fretmenleri taraf\u0131ndan \u015fiir yetene\u011fi ke\u015ffedilerek \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 istenmi\u015ftir.<br\/>  Marmara \u00dcniversitesi \u0130ktisadi ve \u0130dari Bilimler Fak\u00fcltesi-\u0130ktisat B\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunu olan \u015fair,ailesinin maddi s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 nedeniyle lise 2.s\u0131n\u0131ftan itibaren i\u015f hayat\u0131na at\u0131lm\u0131\u015f,konusu ile alakal\u0131 olmayan bir \u00e7ok meslek yapm\u0131\u015f,son olarak bir in\u015faat firmas\u0131na ortak olarak i\u015f hayat\u0131na devam etmi\u015ftir.<br\/>  Halen evli ve Fatma Elif ve Osman Efe isimli iki \u00e7ocuk babas\u0131 olan Mustafa As\u0131m \u00c7ankaya \u00f6zellikle \u00fcstad olarak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc iki \u015fairden \u00e7ok etkilenmi\u015ftir.Mehmet Akif ve Necip Faz\u0131l...<br\/>  \u00d6ncelikle \u015fiir ile ilgilenen \u015fairin birka\u00e7 deneme yaz\u0131s\u0131 da bulunmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}