{
    "Adi": "Mustafa A\u015f\u0131k",
    "dogumTarihi": "1959 adana alada\u011f &#231;atalta\u015f n&#252;fusuna kay\u0131tl\u0131y\u0131m\n",
    "sairHayati": "\n\n\nbenim hayat\u0131m 1959 y\u0131l\u0131n\u0131n 4.ay\u0131 n\u0131n 2 sinde ba\u015flam\u0131\u015f ailemin 5.\u00e7ocu\u011fu olarak d\u00fcnyaya gelmi\u015fim.bizim oralarda \u00e7ocuklar\u0131n 3 \u00fcn\u00fc 4 \u00fcn\u00fc bir yazd\u0131r\u0131rlar yani il\u00e7eye yolu d\u00fc\u015f\u00fcnce n\u00fcfusa kaydederler bizde \u00f6yle olmu\u015fuz beni ablam\u0131 ve k\u0131z karde\u015fimi birlikte yazm\u0131\u015flar yani do\u011fum tarihimizde bir iki y\u0131l gibi k\u00fc\u00e7\u00fck yan\u0131lma olmu\u015ftur derdi rahmetli anam ben d\u00fcnyaya geldi\u011fim s\u0131ralar babam ormanc\u0131ym\u0131\u015f fakir k\u00f6yl\u00fcm\u00fcz\u00fcn yakacak sorunu ormandan oldu\u011fu i\u00e7in babam onlar\u0131 idare ediyormu\u015f tabii \u00e7ekemeyenlerde varm\u0131\u015f ve \u015fikayet sonucu babam i\u015finden olmu\u015f bende i\u015fsiz baban\u0131n evlad\u0131 olmu\u015fum ayn\u0131 zamanda hep hastaym\u0131\u015f\u0131m k\u00f6y\u00fcm\u00fcz\u00fcn i\u011fnecisine g\u00f6t\u00fcr\u00fcrm\u00fc\u015f anam,(usta h\u00fcmmet derlerdi i\u011fneciye)        h\u00fcmmet agam kurtar o\u011flumu diye a\u011flarm\u0131\u015f anam i\u011fneci a\u011flama k\u0131z\u0131m bu \u00e7ocuk zor ya\u015far ama allahdan umut kesilmez der anam\u0131 teselli edermi\u015f,yani hayat\u0131m roman derler ya i\u015fte \u00f6yle.ilkokulu 1974 y\u0131l\u0131nda tamamlad\u0131m zaten daha ilerisi hi\u00e7 olamad\u0131 k\u00f6yde terzi \u00e7\u0131rakl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131m yaz tatillerinde okul bitti imamo\u011flunda eni\u015ftemin kuru temizleme d\u00fckkan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.1979 y\u0131l\u0131nda \u00f6zer abimin torpiliyle balcal\u0131 hastahane in\u015fat\u0131nda i\u015fe ba\u015flad\u0131m d\u00f6rt y\u0131l gibi uzun bir s\u00fcre ordayd\u0131m  evli\u011fimde 1981 y\u0131l\u0131nda oldu ve 82 y\u0131l\u0131nda ilk \u00e7ocu\u011fum yani sefer im d\u00fcnyaya geldi belki yoksuldum ama o\u011flumu kucag\u0131ma ald\u0131\u011f\u0131mda d\u00fcnyalar benim oluyordu o zamanlar hayat renkli de\u011fildi yani televizyon yada resimler siyah beyazd\u0131 emanet bir foto\u011fraf makinas\u0131 buldum ak\u015fam i\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 o\u011flumun resimlerini \u00e7ekecem bakt\u0131m g\u00fcne\u015f bat\u0131yor kom\u015fumuzun ikinci kat\u0131na o\u011flumu ve bebe arabas\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131m g\u00fcne\u015fin son \u0131\u015f\u0131klar\u0131yla o\u011flumun resmini \u00e7ektim ama d\u00fcnyalar benim olmu\u015ftu ben o\u011flumun resmini \u00e7ekmi\u015ftim arkada\u015f,83 y\u0131l\u0131nda ikinci \u00e7ocu\u011fum yani g\u00fcl \u00fcm d\u00fcnyaya geldi ge\u00e7im \u015fartlar\u0131 \u00e7ok zor geliyordu ama birde k\u0131z\u0131m vard\u0131 art\u0131k nas\u0131lda seviniyordum soframa gelen ekmek say\u0131s\u0131 azal\u0131yordu zeytini sayarak yiyorduk e\u015fimle birlikte ama art\u0131k birde k\u0131z\u0131m\u0131z vard\u0131.bu arada ben yeni bir i\u015fe ba\u015flad\u0131m adana incirlik hava alan\u0131 in\u015faat\u0131nda ankaral\u0131 bir firmayd\u0131 hasan sezgin diye efendi bir patronumuz vard\u0131 \u00fc\u00e7 ay sonra i\u015f bitti ve ben yine bo\u015ftay\u0131m incirlikte izocam sarmay\u0131 \u00f6\u011frenmi\u015ftim art\u0131k bir umudum vard\u0131 \u015fans yard\u0131m etti ve izalasyoncu oldum art\u0131k zeytini saym\u0131yordum \u00e7ocuklar\u0131m\u0131n resmini daha \u00e7ok \u00e7ekebiliyordum \u00e7\u00fcnk\u00fc bir makina alm\u0131\u015ft\u0131m benim de makinam vard\u0131 art\u0131k 87 y\u0131l\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7ocu\u011fum yani ikinci k\u0131z\u0131m g\u00fclay \u0131m d\u00fcnyaya geldi bu arada k\u0131br\u0131sa yerle\u015fmeye giden bir tan\u0131d\u0131ktan bir televizyon (siyah beyaz)       bir diki\u015f makinas\u0131 ve ve birde bisiklet ald\u0131m adam k\u0131br\u0131sa g\u00f6t\u00fcremedi\u011fi eski e\u015fyalar\u0131n\u0131 bana uygun fiyata satm\u0131\u015ft\u0131 o bisiklete nas\u0131lda sevinmi\u015ftim e\u015fim arka seleye sefer ve g\u00fcl \u00f6n\u00fcme g\u00fclayda annesinin kuca\u011f\u0131na \u00f6fbee deymeyin keyfime sanki mersedes s\u00fcr\u00fcyorum 90 y\u0131l\u0131yd\u0131 e\u015fimden ayr\u0131lmak zorunda kald\u0131m sebeb \u015fiddetli ge\u00e7imsizlikti uzun m\u00fccadele sonucu resmen bo\u015fand\u0131k.\u00fc\u00e7 \u00e7ocu\u011fumla imamo\u011flunda ablam\u0131n evini kiralad\u0131m annem \u00e7ocuklar\u0131ma bakt\u0131 ablamlar\u0131n yard\u0131m\u0131yla.91 y\u0131l\u0131nda anam\u0131n iste\u011fiyle day\u0131m\u0131n k\u0131z\u0131yla ikinci evliligimi yapt\u0131m.\u015fimdimi iki k\u0131z\u0131mdan \u00fc\u00e7 torunum var o\u011flum sefer ni\u015fanl\u0131 ikinci e\u015fimden iki o\u011flum daha oldu b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc burak kutlu 5. s\u0131n\u0131fta ve ba\u015far\u0131l\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fc seymen bu\u011fra 5 ya\u015f\u0131nda ama m\u00fcthi\u015f yaramaz.bisikletime nemi oldu onun yerine g\u00fczel arabalar\u0131m oldu ama o mutlulu\u011fu o tad\u0131 vermedi,foto\u011fraf makinas\u0131n\u0131n yerini 10 y\u0131l \u00f6nce kamera ald\u0131 ama ben hala o siyah beyaz o\u011flumun resmini seviyorum k\u00fc\u00e7\u00fck bir ayr\u0131nt\u0131 2006 y\u0131l\u0131nda \u00fc\u00e7 \u00e7ocu\u011fumun do\u011fum raporlar\u0131n\u0131 kendilerine emanet ettim ben bunca y\u0131l o resimleri ve raporlar\u0131n\u0131 saklam\u0131\u015ft\u0131m bence \u00f6nemli evrakt\u0131 sahiplerine teslim ettim anneleri yoktu belki ama babalar\u0131 onlar\u0131n hat\u0131ralar\u0131na sayg\u0131l\u0131yd\u0131.\u015fimdi ben nemi yap\u0131yorum kasabam\u0131za k\u00fc\u00e7\u00fck bir internet kafe a\u00e7t\u0131m burda \u00f6yle bir \u015fey olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in g\u00fczel oldu ben in\u015faattlarda \u00f6mr\u00fcn\u00fc tamamlayan \u015fimdi bilgisayarc\u0131 oldum i\u015fte benim hayat\u0131m.hobilerim m\u00fczik dinlemek uyumadan \u00f6nce herhangi bir m\u00fczik sesini a\u00e7\u0131p o sesle uyumay\u0131 severim.kitap okumay\u0131 eskiden \u00e7ok severdim(do\u011fruyu s\u00f6ylemek gerekirse)      ama \u015fimdi zaman bulam\u0131yorum,\u015fiir yazmak en zevk alarak yapt\u0131\u011f\u0131m i\u015flerden biridir \u015fiirlerimi hissederek yaz\u0131yorum hepsini kendim i\u00e7in yazd\u0131m b\u00f6yle bir ortamda payla\u015fmak akl\u0131ma gelmezdi onun i\u00e7in biraz ki\u015fiseldir.ayn\u0131 zamanda hikaye denemelerim oldu,ve gezmeyi severim.fobilerime gelince sonunda ayr\u0131l\u0131k olacag\u0131n\u0131 bile bile ben hep o ayr\u0131l\u0131ktan korkar\u0131m canim g\u00fcl\u00fcm dedi\u011fim insana yabanc\u0131 kalmak korkutur beni.galatasaray hayran\u0131y\u0131md\u0131r o\u011flum sefer kom\u015fu k\u0131zlar ile be\u015fik <br\/>ta\u015f\u0131 tutarlard\u0131 ben gs l\u0131 olurdum 80 li y\u0131llarda o zamanlardan kalmad\u0131r ilgim,ve ko\u00e7 burcunun bir \u00e7ok \u00f6zelli\u011fini ta\u015f\u0131maktay\u0131m yani burcum ko\u00e7 dur.ilk \u015fiir denemelerimi balcal\u0131 in\u015fat\u0131nda yapt\u0131m yakla\u015f\u0131k 25 y\u0131ll\u0131k birikimim vard\u0131r ve bunlar\u0131 sizlerle payla\u015fmak istiyorum sayg\u0131lar\u0131mla mustafa a\u015f\u0131k <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}