{
    "Adi": "Mustafa Sa\u011f\u0131ro\u011flu",
    "dogumTarihi": "2002\/Kayseri\n",
    "sairHayati": "\n\n\nK\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flardan itibaren \u015fiir yazmaya merak\u0131 ve o konudaki yetene\u011fi, \u00e7evresi taraf\u0131ndan fark edilmi\u015f ve desteklenmi\u015ftir. \u015eu anda orta\u00f6\u011fretim 3. s\u0131n\u0131fta olmakla birlikte \u015fiir yazmaya devam etmektedir. Nitekim 2017 y\u0131l\u0131 \u015eubat ay\u0131 i\u00e7erisinde Verem Hastal\u0131\u011f\u0131 \u0130le Propaganda Haftas\u0131 Fark\u0131ndal\u0131k yar\u0131\u015fmalar\u0131nda Kayseri 2.si olmu\u015f ve ilk \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc alm\u0131\u015f bulunmaktad\u0131r.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nVerem Olmu\u015fum\r<br\/>Cennet G\u00fclleri\r<br\/>En Mutlu G\u00fcn\u00fcmde\r<br\/>Sab\u0131r \n \n"
}