{
    "Adi": "Mustafa Akp\u0131nar",
    "dogumTarihi": "1972-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130lkokula yaz\u0131lmadan \u00f6nce ailem Atat\u00fcrk\u00fcn Okul y\u0131llar\u0131n\u0131 anlatm\u0131\u015ft\u0131. Okula ilk ba\u015flad\u0131\u011f\u0131mda \u00d6\u011fretmenimin ad\u0131 da Mustafayd\u0131. Bir hafta ge\u00e7ti iki hafta ge\u00e7ti. O bekledi\u011fim isim h\u00e2l\u00e2 bana da konmay\u0131nca (\u00c7ocuk akl\u0131 i\u015fte)  'Anne? \u00d6\u011fretmen ne zaman bana: 'o\u011flum senin de ad\u0131n Mustafa, Benim de ad\u0131m Mustafa, Sana bundan sonra Kemal ad\u0131n\u0131 koyuyorum. D\u0130YECEEEK! ' diye sinirlenerek sormu\u015ftum. Atat\u00fcrk Hayran\u0131, Atat\u00fcrk sevgisini herzaman kalbimde ta\u015f\u0131yan biriyim. Ne zaman s\u0131k\u0131\u015fsam Ona 3 Kulh\u00fc 1 Elham okurum. S\u0131k\u0131nt\u0131m bertaraf olur. Allah Rahmet Eylesin. Amin. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}