{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "22\/04\/1982\n",
    "sairHayati": "\nVuslat<br\/>Vuslat\u0131na varan yollara \u00e7\u0131kabilmek i\u00e7in<br\/>Y\u00fcr\u00fcyorum yollar benim, ben yollar\u0131n<br\/>Seni ar\u0131yor \u015fefkatine susam\u0131\u015f ellerim<br\/>Seni ar\u0131yor bir avu\u00e7 k\u00fclolmu\u015f y\u00fcre\u011fim<br\/>Ama y\u00fcr\u00fcmedi\u011fim yollar<br\/>Bakmad\u0131\u011f\u0131m koylar kalmad\u0131<br\/>G\u00fclbah\u00e7esi i\u00e7inde k\u0131r\u00e7e\u011fi arar gibi<br\/>Kafda\u011f\u0131n\u0131 a\u015f\u0131p sana ko\u015fabilmek i\u00e7in<br\/>Haram ettim gece uykular\u0131m\u0131<br\/>Her dald\u0131\u011f\u0131m vakit sana ko\u015fuyorum<br\/>Alabildi\u011fince uzun k\u00f6r,sa\u011f\u0131r sokaklarda<br\/>Ve delicesine hayk\u0131r\u0131\u015flarla<br\/>Bekle beni SEVG\u0130L\u0130M<br\/>Sana ko\u015fuyoru ... \n"
}