{
    "Adi": "Naci Kay\u0131p",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1975 do\u011fumluyum. liseli y\u0131llar\u0131n ba\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131m \u015fiirle ilgilenmeye, <br\/> ustalar\u0131m\u0131z\u0131n aff\u0131na s\u0131\u011f\u0131narak amat\u00f6rce yazmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. <br\/>Erzurum Radyosunda, Paland\u00f6kenden Sesleni\u015f adl\u0131 dergide , \u015fiirlerim yay\u0131mland\u0131. kendi \u00e7abalar\u0131m ile amat\u00f6rce haz\u0131rlam\u0131\u015f oldu\u011fum. \"Y\u00fcre\u011fimin Sakl\u0131 \u015eiiri\" adl\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck bir kitap \u00e7al\u0131\u015fmam oldu.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}