{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1961-\n",
    "sairHayati": "\n1961 Kas\u0131m ay\u0131nda Ankara'da do\u011fdum. Ankara \u00dcniversitesi Dil ve Tarih Co\u011frafya Fak\u00fcltesi mezunuyum. <br\/>1984 y\u0131l\u0131nda ba\u015flayan i\u015f hayat\u0131m s\u00fcresinde T.C.Kahire B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi ve T.C.Berlin B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi'nde bas\u0131n ata\u015fesi g\u00f6revlerinde bulundum. <br\/>En son T.C. Ba\u015fbakanl\u0131k Bas\u0131n-Yay\u0131n ve Enformasyon Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (BYEGM)      Antalya \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6rev yapt\u0131m.<br\/>Mesle\u011fimle ilgili bir\u00e7ok seminer ve kursa kat\u0131larak de\u011fi\u015fik bir\u00e7ok \u00fclkeye seyahatler yapt\u0131m.2011 y\u0131l\u0131nda ise emekli oldum..<br\/>Eme ... \n"
}