{
    "Adi": "Nalan G&#252;ng&#246;r",
    "dogumTarihi": "1979\n",
    "sairHayati": "\n\n\nYABAN <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n                          OYNA\u015eAN DALGALAR\r<br\/>\r<br\/>Demir ald\u0131m masmavi \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne\r<br\/>Hayallerim ise bir sepet i\u00e7inde\r<br\/>Sa\u00e7lar\u0131m\u0131 ok\u015fayan r\u00fczgar\u0131n nefesi\r<br\/>F\u0131s\u0131ld\u0131yorlar kula\u011f\u0131ma seni ve d\u00fc\u015flerimi\r<br\/>G\u00f6zlerim g\u00f6k mavisi resme bakarken\r<br\/>Mart\u0131lar e\u015flik ediyor bu portreye\r<br\/>Avu\u00e7lar\u0131mda \u0131slak ekmek k\u0131r\u0131nt\u0131lar\u0131\r<br\/>\u00c7\u0131\u011fl\u0131k \u00e7\u0131\u011fl\u0131k u\u00e7an mart\u0131lara uzan\u0131yor\r<br\/>Mis kokuyor yosunlu g\u00fcvertemin dire\u011fi\r<br\/>Durmuyor y\u00fcre\u011fimin sesleri\r<br\/>Dal\u0131yorum.....\r<br\/>Uzaklardaki vapur bacalar\u0131n\u0131n siyah y\u00fczlerine\r<br\/>\u0130rkiliyorum.....\r<br\/>Yan\u0131mdan ge\u00e7en, bal\u0131k\u00e7\u0131 reis ile..\r<br\/>Oyna\u015fan dalgalar k\u00f6p\u00fcklerinde yok oluyor hayallerim\r<br\/>Yanaklar\u0131m\u0131 \u00f6pen ya\u011fmur damlalar\u0131 konuyor y\u00fcz\u00fcme\r<br\/>\u00dcmitlerimi at\u0131yorum bal\u0131klara...\r<br\/>Daha \u00e7ok b\u00fcy\u00fcy\u00fcp a\u011flar\u0131ma tak\u0131ls\u0131nlar diye...... \n \n"
}