{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1965 - 2016\n",
    "sairHayati": "\n\u00c7ocukluk ve gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fckada'da ge\u00e7ti. Yazmaya okul y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131. Bir s\u00fcre muhasebecilikle u\u011fra\u015ft\u0131. Ankara'da bir kafe i\u015fletti. 1990'l\u0131 y\u0131llar\u0131n ortalar\u0131nda ilk alb\u00fcm\u00fcn\u00fc \u00e7\u0131kartt\u0131. Daha \u00e7ok ilk alb\u00fcm\u00fcne ad\u0131n\u0131 veren 'Y\u00fcre\u011fim Rehin' adl\u0131 \u015fark\u0131s\u0131yla tan\u0131nd\u0131. \n"
}