{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1957\n",
    "sairHayati": "\nM\u0131s\u0131r   ve  Selanik   g\u00f6\u00e7meni  atalar\u0131n,  Karadeniz,  Ege k\u00fclt\u00fcr\u00fc    karmas\u0131  ile  yo\u011frulmu\u015f, son  ku\u015fak  meleziyim.<br\/><br\/>Boz -yap'a   benzetti\u011fim,  ya\u015fam   tablosunu   ac\u0131,   tatl\u0131 s\u00fcprizlerle  polyanna  rol\u00fcnde  tamamlamaya  \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.<br\/><br\/>Yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131m\u0131   kalemim, f\u0131r\u00e7am  ve do\u011fa  benimle payla\u015f\u0131rken; <br\/>duygular\u0131ma  da  terc\u00fcman  olduklar\u0131   bir  ger\u00e7ek.  <br\/><br\/>Zirvelere  tutkunlu\u011fum,   ovalarda   y\u00fcr\u00fcmeyi,  kanyonlarda y\u00fczmeyi,buzda kaymay\u0131, kayalara  t\u0131rman\u0131p,  da\u011flar\u0131    ve ... \n"
}