{
    "Adi": "Naz\u0131m Nasuhbeyo\u011flu",
    "dogumTarihi": "1966-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1966 y\u0131l\u0131nda G\u00fcm\u00fc\u015fhane'nin Kelkit il\u00e7esinde do\u011fdu. Evli ve d\u00f6rt \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r. <br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}