{
    "Adi": "Nazmi &#214;z&#252;&#231;elik",
    "dogumTarihi": "1950 - BANDIRMA\n",
    "sairHayati": "\n\n\nNazmi \u00d6z\u00fc\u00e7elik (d.1950) \u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi\u2019nde Kimya m\u00fchendisli\u011fi, \u0130stanbul \u00dcniversitesi'nde \u0130\u015fletme Ekonomisi Y\u00f6netimi Uzmanl\u0131\u011f\u0131 (MBA) ve Avustralya\u2019da Tazmanya \u00dcniversitesi, G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesi'nde Resim ve Seramik \u00f6\u011frenimi g\u00f6rd\u00fc. Video ve K\u0131sa Film Kurslar\u0131na kat\u0131ld\u0131. Yar\u0131\u015fmalarda Seramik ve minyat\u00fcr heykel dallar\u0131nda \u00f6d\u00fcl ald\u0131. <br\/>Avustralya'da ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde 4EB Radyosu T\u00fcrk\u00e7e B\u00f6l\u00fcm\u00fcnde d\u00f6rt y\u0131l programc\u0131 ve sunucu olarak amat\u00f6r radyoculuk ve uzun y\u0131llar Etnik SBS Radyosu i\u00e7in T\u00fcrk\u00e7e B\u00f6lge Muhabirli\u011fi yapt\u0131. Sidney\u2019de \u00e7\u0131kan haftal\u0131k D\u00fcnya Gazetesi\u2019nde iki y\u0131l k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131 yazd\u0131. Bir \u00f6yk\u00fcs\u00fc 2008\u2019de \u2018S\u00f6zc\u00fckler\u2019 Edebiyat Dergisi\u2019nde yay\u0131mland\u0131. Yurt d\u0131\u015f\u0131nda bir \u00f6yk\u00fc yar\u0131\u015fmas\u0131nda ikincilik \u00f6d\u00fcl\u00fc ald\u0131. <br\/>\u2018Ak\u015fam \u00d6t\u00fc\u015fleri\u2019 adl\u0131 ilk \u015fiir kitab\u0131 2016 y\u0131l\u0131nda, \u2018Kalbi k\u0131r\u0131klar Cenneti\u2019 adl\u0131 \u00f6yk\u00fc kitab\u0131 ise 2019 y\u0131l\u0131 ba\u015f\u0131nda yay\u0131mland\u0131.<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAk\u015fam \u00d6t\u00fc\u015fleri - \u015eiirler (2016)\r<br\/>Kalbi K\u0131r\u0131klar Cenneti - \u00d6yk\u00fcler (2019) \n \n"
}