{
    "Adi": "Necdet Utku &#214;zkaya 2",
    "dogumTarihi": "19.04.1990 - Diyarbak\u0131r\n",
    "sairHayati": "\n\n\n90 Y\u0131l\u0131nda \u00d6\u011fretmen olan anne ve babas\u0131n\u0131n ilk g\u00f6rev yeri olan Diyarbak\u0131r'da do\u011fdu. E\u011fitim hayat\u0131 Ankara'da ba\u015flad\u0131ktan sonra \u00fcniversitesi \u00f6\u011fretimi i\u00e7in gitti\u011fi Afyonkarahisar'da yedi y\u0131l ya\u015fad\u0131. Bu s\u00fcre zarf\u0131nda T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirip Pedagojik Formasyon E\u011fitimini tamamlad\u0131 ve i\u015f hayat\u0131na okudu\u011fu b\u00f6l\u00fcmden farkl\u0131 olarak devam etti. Sat\u0131\u015f \/ Pazarlama alan\u0131nda ge\u00e7en 5 y\u0131l\u0131n ard\u0131ndan, askerlik g\u00f6revini i\u00e7in K\u0131br\u0131s'a gitti. Askerlikten sonra \u00f6\u011fretmenli\u011fe ad\u0131m att\u0131 ve k\u0131sa s\u00fcrede \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 kurumun m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne kadar ilerdi. T\u00fcrkiye'de k\u00f6kl\u00fc bir ka\u00e7 kurumda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra \u00fclkedeki e\u011fitim sisteminin i\u00e7inde kapana s\u0131k\u0131\u015f\u0131p kalan ruhunu kurtarmak i\u00e7in \u00f6\u011fretmenli\u011fi b\u0131rak\u0131p yurtd\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130ki sene Kambo\u00e7ya'n\u0131n bir adas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015f\u0131p hayalini kurdu\u011fu \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve hayat\u0131 ya\u015farken pandemi sonras\u0131 ortak oldu\u011fu otel bat\u0131nca \u00fclkesine d\u00f6nd\u00fc. K\u0131sa bir s\u00fcre sonra bir firman\u0131n b\u00f6lge m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131 ve halen \u00e7al\u0131\u015fmakta. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}