{
    "Adi": "Necip T\u0131rpan",
    "dogumTarihi": "1954\n",
    "sairHayati": "\n\n\n01.02.1954 y\u0131l\u0131nda Salihli \u2013 Manisa da do\u011fdu. \u0130\u015f\u00e7i bir ailenin \u00e7ocu\u011fudur. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini Salihlide tamamlad\u0131. Lise \u00f6\u011frenimini \u0130stanbul Teknik Lisesinde Devlet Paras\u0131z Yat\u0131l\u0131 olarak okudu. Y\u00fcksek \u00d6\u011frenimini Adana \u0130.T.\u0130.A. M\u00fchendislik Y\u00fcksek Okulundan 1979 y\u0131l\u0131nda \u0130n\u015faat M\u00fchendisi olarak mezun oldu. Bu g\u00fcne kadar \u00e7e\u015fitli proje ve \u015fantiyelerde g\u00f6rev yapt\u0131. Kendisi 12 Eyl\u00fcl Karanl\u0131\u011f\u0131nda yok edilmek istenen gen\u00e7lik kesiminden sayar. 78\u2019liler Kay\u0131p Ku\u015fa\u011f\u0131n\u0131n bir mensubudur. \u00d6zg\u00fcr Naz\u0131m ad\u0131nda bir o\u011flu vard\u0131r. Ya\u015fam\u0131n\u0131 K\u0131rklareli ili L\u00fcleburgaz il\u00e7esinde s\u00fcrd\u00fcrmektedir. \u00c7e\u015fitli sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel etkinliklerde bulunarak, d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmesi gereken ya\u015fam\u0131n bir ucundan tuttu\u011funa inanmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}