{
    "Adi": "Necmi Kark\u0131n",
    "dogumTarihi": "adana\n",
    "sairHayati": "\n\n\nNecmi Kark\u0131n\u2019\u0131n daha \u00f6nceleri \u201cK\u00fclden Yukar\u0131\u201d ve \u201c\u0130stencin Ay D\u00fc\u015flemi \u201c \u015fiir kitaplar\u0131 ve bir\u00e7ok dergide \u015fiirleri yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r.  Di\u011fer Kitap \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131; Sanatta Anamnesis Sars\u0131nt\u0131lar\u0131 (Deki Yay\u0131nlar\u0131) \u201cEsteti\u011fin \u00c7a\u011fda\u015f Retorikleri\u201d, \u201cAnadolu K\u00fclt\u00fcr\u00fcnde Estetik\u201d ve \"Kastabala\u2019da Estetik \u0130htimaller\" Ekin yay\u0131nlar\u0131nca yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r. \u201cBenzersiz \u00c7a\u011fr\u0131\u015f\u0131mlar\u201d , \u201c\u0130mgesel \u0130htimaller\", \u201cAral\u0131ks\u0131z Duyumsama\u201d(Ankara), \u201cZamans\u0131z D\u00fc\u015f\u00fcnceler\u201d(Malatya), \u201cKonuya Yeniden D\u00f6nmek\u201d(Malatya) , \u201cHattu\u015fa\u2019dan Sonra\u201d (\u00c7orum) gibi baz\u0131 sergilerin d\u00fczenlemelerini yapm\u0131\u015ft\u0131r. Uluslararas\u0131 Sanat Ele\u015ftirmeleri Birli\u011fi (AICA) \u00fcyesidir. Akt\u00fcel Arkeoloji dergisi 71 say\u0131 ve Arkhe dergisi 17 say\u0131 dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015f, Ergani Hilar Ma\u011faras\u0131nda \u201cNeolitik \u00c7a\u011f\u0131n I\u015f\u0131klar\u0131\u201d ad\u0131nda Enstalasyon sergisi a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r. \u0130n\u00f6n\u00fc \u00dcniversitesi G\u00fczel sanatlar ve Tasar\u0131m Fak\u00fcltesinde Akademisyen olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. Teorik olarak Estetik, \u00c7a\u011fda\u015f T\u00fcrk Sanatlar\u0131, \u00c7a\u011fda\u015f Sanatlar, Sanat Sosyolojisi, Uygarl\u0131k Tarihi ve Sanat Tarihi derslerine girmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}