{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1967 -\n",
    "sairHayati": "\n1967 Y\u0131l\u0131 Erzurum do\u011fumluyum.Orta okul y\u0131llar\u0131ndan bu yana \u015fiir yaz\u0131yorum. Son y\u0131llarda  \u015fark\u0131 s\u00f6z\u00fc formunda eserler \u00fcretmeye ba\u015flad\u0131m. Bu g\u00fcne kadar altm\u0131\u015f\u2019dan fazla dergi ve gazetede ikiy\u00fcz\u2019den fazla \u015fiirim ve denemelerim yay\u0131nland\u0131. \n"
}