{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1945-\n",
    "sairHayati": "\nDR.NED\u0130M U\u00c7AR\u2019IN \u00d6ZGE\u00c7M\u0130\u015e\u0130<br\/><br\/>\t1945 Y\u0131l\u0131nda Nev\u015fehir \u0130l\u2019i Hac\u0131bekta\u015f \u0130l\u00e7esi K\u00f6\u015fekta\u015f K\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. Ankara Polis Koleji ve Polis Akademisi\u2019ni bitirdi. Ankara \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi ve Ankara \u00dcniversitesi E\u011fitim Fak\u00fcltesi\u2019ne devam etti. Anadolu \u00dcniversitesi Mimarl\u0131k M\u00fchendislik Fak\u00fcltesi\u2019nden mineraller, k\u0131ymetli ve yar\u0131 k\u0131ymetli ta\u015flar ve tarihi eserler konusunda uzmanl\u0131k belgeleri ald\u0131. G\u00f6revi gere\u011fi \u00e7e\u015fitli illerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. 1990 y\u0131l\u0131ndan itibaren de Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019nde 1.S\u0131 ... \n"
}