{
    "Adi": "Nehir &#199;aylak",
    "dogumTarihi": "18\/12\/2003 Menemen\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nk\u00fc\u00e7\u00fck penceredeki b\u00fcy\u00fck umutlar; g\u00fcl\u00fc\u015flerde sakl\u0131 g\u00fcl\u00fc\u015fler \n \n"
}