{
    "Adi": "Neriman Mert",
    "dogumTarihi": "D.T 1965 Giresun\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n.\u00c7ocuk D\u00fc\u015flerimdeki Ya\u011fmur<br\/>...............................................................<br\/>................................................................<br\/>...................................................................<br\/>....................................................................<br\/>........................................................................<br\/><br\/>Ya\u011fmur ya\u011farken evimizin sa\u00e7ak alt\u0131na k\u00f6\u015fe yapm\u0131\u015f, <br\/>oraya s\u0131\u011f\u0131n\u0131r, \u00e7ocuk hayallerimle b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrd\u00fcm... <br\/>Bu\u011fulu i\u00e7 \u00e7eki\u015flerle ya\u011fmurun ya\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131 seyreder, <br\/>su g\u00f6lc\u00fcklerinin olu\u015fumunu bekler, <br\/>ve ya\u011fmur dindi\u011finde, <br\/>y\u0131rt\u0131k lastiklerimle, olu\u015fan \u00e7amurlu sulara girip \u00e7\u0131kard\u0131m. <br\/>Suyun aya\u011f\u0131m\u0131n i\u00e7ne ak\u0131\u015f\u0131, <br\/>bana mutluluk verir, <br\/>gamze,gamze olurdu pembe yanaklar\u0131m... <br\/>Il\u0131k ve serin ya\u011fmur suyu, bana g\u00fc\u00e7 verirdi, <br\/>d\u00fc\u015flerimi s\u00fcsler, elimden tutard\u0131... <br\/>Lastiklerimin i\u00e7indeki sularla y\u00fcr\u00fcmeye ba\u015flar, <br\/>her ad\u0131m at\u0131\u015f\u0131mda, \u00e7amurlu su damlalar\u0131 g\u00f6z\u00fcme kadar s\u0131\u00e7rard\u0131. <br\/>Boynu b\u00fck\u00fck ay \u00e7i\u00e7e\u011finin suya ihtiyac\u0131 vard\u0131 belki... <br\/>susuz ya\u015fanm\u0131yaca\u011f\u0131n\u0131 oda biliyordu kendince... <br\/>Ya\u011fmur sonras\u0131,bahard\u0131m ben, <br\/>su, \u00e7amur benim oyuncaklar\u0131m,arkada\u015flar\u0131md\u0131... <br\/>H\u00fcz\u00fcn\u00fc, i\u00e7li ya\u015fam\u0131\u015f \u00e7ocuk d\u00fcnyamda, <br\/>yinede mutlu \u00e7ocuktum...* <br\/><br\/>\u0130stanbul'a her ya\u011fmur ya\u011f\u0131\u015f\u0131nda, <br\/>Mis toprak kokusunu i\u00e7ime \u00e7ekerim, <br\/>\u00c7ocuklu\u011fumun kokusu... <br\/>Hala, \u00e7ocuk d\u00fc\u015flerimde ki ya\u011fmuru \u00f6zler oluyorum... <br\/>Ah \u00e7ocuklu\u011fum,safl\u0131\u011f\u0131m.temizli\u011fim... <br\/><br\/>10\/12\/2007<br\/>Neriman Mert <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}