{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1938 - 25 Eyl&#252;l 2012\n",
    "sairHayati": "\nT\u00fcrk halk ozan\u0131 ve halk m\u00fczi\u011fi \u015fark\u0131c\u0131s\u0131. Abdall\u0131k gelene\u011finin son b\u00fcy\u00fck temsilcisi. Ya\u015far Kemal, Erta\u015f'\u0131 \"Bozk\u0131r\u0131n Tezenesi\" olarak adland\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>Babas\u0131 saz ustas\u0131 Muharrem Erta\u015f, annesi D\u00f6ne han\u0131md\u0131r. Annesinin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden babas\u0131 ve karde\u015fleriyle birlikte sonra k\u00f6y\u00fcne yerle\u015fmi\u015flerdir ve \u00e7ocuklu\u011fu bu k\u00f6yde ge\u00e7mi\u015ftir. Erta\u015f, ilkokula gitti\u011fi y\u0131llarda \u00f6nce keman, sonra da ba\u011flama \u00e7almay\u0131 \u00f6\u011frendi. Babas\u0131 Muharrem Erta\u015f ile birlikte y\u00f6renin d\u00fc\u011f\u00fcnlerinde saz\u0131 ile \u00e7al\u0131p sesi ile t\u00fcrk\u00fcler s\u00f6y ... \n"
}