{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "Yay\u0131nlanm\u0131\u015f biyografisinden al\u0131nt\u0131\n",
    "sairHayati": "\nNevin Kurular,        <br\/><br\/>     \u015eiirleri 1979 y\u0131l\u0131ndan bu yana  <br\/>Yay\u0131nlanmakta. 30 kadar antolojide,4 \u00f6zel <br\/>say\u0131da,  edebiyat dergilerinde, <br\/>Anadolu bas\u0131n\u0131 ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda,<br\/>ayr\u0131ca, Internet web sitelerinde <br\/>\u015fiirleri yer ald\u0131.<br\/>1994 y\u0131l\u0131nda \u201c\u015e\u0130\u0130RSEL TA\u015eIM \u201c<br\/>2007 Mart ay\u0131nda <br\/>A\u015eKIN L\u00c2L SES\u0130...VE ARTIK SENS\u0130Z\u0130M<br\/>adl\u0131 \u015fiir kitaplar\u0131 yay\u0131mland\u0131<br\/>    \u00c7e\u015fitli yar\u0131\u015fmalarda derece alan<br\/>\u015fiirleri, ba\u015far\u0131 ve onur belgeleri, <br\/>plaketleri olan \u015fairin,bestelenmi ... \n"
}