{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1963\n",
    "sairHayati": "\n1963 y\u0131l\u0131nda Ankarada d\u00fcnyaya gelmi\u015fim.tahsil hayat\u0131m \u00fcniversite y\u0131llar\u0131m hari\u00e7,Ankara'n\u0131n  o zamanlar il\u00e7esi olan K\u0131r\u0131kkalede ge\u00e7ti.<br\/><br\/>S\u0131ras\u0131yla Anadolu \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Fak\u00fcltesi, sonras\u0131nda yine ayn\u0131 \u00fcniversitenin Sagl\u0131k Meslek Y\u00fcksek Okulundan mezun oldum.<br\/><br\/>Halen \u0130neg\u00f6l Devlet Hastahanesinde M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 olarak g\u00f6rev yapmaktay\u0131m. <br\/><br\/>\u0130ki \u00e7ocuk sahibiyim ve hayat\u0131 her\u015feye  ragmen seviyorum............. \n"
}