{
    "Adi": "Nevzat Erkol",
    "dogumTarihi": "1951 -\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u0130zmir \/ Alia\u011fa do\u011fumluyum. 1969 y\u0131l\u0131nda G\u00f6k\u00e7eada  (\u0130mroz)        Atat\u00fcrk \u0130lk\u00f6\u011fretmen okulundan mezun olarak ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m \u00f6\u011fretmenlik mesle\u011fimde: 32 y\u0131l yurt i\u00e7inde, 6 y\u0131l Fransa'da g\u00f6rev yapt\u0131m. Son 14 y\u0131l \u0130lk\u00f6\u011fretim okulu m\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6revimi s\u00fcrd\u00fcrd\u00fckten sonra 30.07.2007 tarihinde emekli oldum. \u0130yi derecede Frans\u0131zca biliyorum. Evli ve \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk babas\u0131y\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}