{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\nT.C.K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131 \" Halk \u015eairi\" ve \" Sanat\u00e7\u0131 Tan\u0131tma Kart\u0131\" hak sahibi<br\/><br\/>www.siirfirtinasi.net  Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 <br\/><br\/>www.nihalmirdogan.com      Nihal Mirdo\u011fan Resmi<br\/> \u0130nternet Sitesi <br\/><br\/>https:\/\/www.facebook.com\/nihal.mirdogan \n"
}