{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "Yoklar Diyar\u0131...\n",
    "sairHayati": "\n<br\/>        Erzincan 'da do\u011fdum.\u0130lk, Orta ve Lise \u00f6\u011frenimimi Erzincan'da yapt\u0131m.Y\u00fcksek \u00f6\u011frenimimi Erzurum'da tamamlad\u0131m.Halen Edebiyat \u00d6\u011fretmeni olarak g\u00f6rev yapmaktay\u0131m.. <br\/>         M\u00fckemmelliyet\u00e7i bir anlay\u0131\u015fa sahibim.<br\/>\u00d6\u011fretmenlik mesle\u011fimden \u00f6te ya\u015fam tarz\u0131m olmu\u015ftur..De\u011fer verdi\u011fim, inand\u0131\u011f\u0131m kavramlar\u0131n sonuna kadar savunucusu olmaktay\u0131m.<br\/>Ya\u015fam kaynaklar\u0131m; \u00e7ocuklar\u0131m ve \u00f6\u011frencilerimdir.<br\/>Onlarla daima gurur duydum ve onlar\u0131n da gurur duyacaklar\u0131 bir \u00f6\u011fretmen profili olu\u015fturm ... \n"
}