{
    "Adi": "Nilg&#252;n Y\u0131ld\u0131r\u0131m",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBahara isyan\u0131n kar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 27 may\u0131s 1980 y\u0131l\u0131nda,denizin g\u00f6ky\u00fcz\u00fcn\u00fc kucaklad\u0131\u011f\u0131 Silifke'de d\u00fcnyaya gelmi\u015fim.Belkide bu y\u00fczdendir maviye olan hayranl\u0131\u011f\u0131m.<br\/>              G\u00f6zlerim rengini bahardan,asi ruhum h\u0131r\u00e7\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 vazge\u00e7emedi\u011fim denizden alm\u0131\u015f san\u0131r\u0131m.O nedenle kendi dalgalar\u0131m insanlara zarar vermesin diye,onlarca dalgak\u0131ran\u0131m var y\u00fcre\u011fimde...<br\/>               \u015eiirle tan\u0131\u015fmam,yine \u015fiir kadar g\u00fczel oldu.Ama bu bana kals\u0131n istiyorum.Herkes kadar sevdim,herkes kadar sevildim,ama herkesten \u00e7ok incindim.Bu y\u00fczden b\u00fcy\u00fcmek benim i\u00e7in,hep kalbimdeki k\u0131r\u0131klar\u0131n say\u0131s\u0131yla \u00f6l\u00e7t\u00fc\u011f\u00fcm bir denklemdir.<br\/>               Antoloji ile tan\u0131\u015fmam\u0131 sa\u011flayan,dahas\u0131 sevmenin vazge\u00e7mek oldu\u011funu i\u00e7im kanayarak \u00f6\u011frendi\u011fim bir masal kahraman\u0131m var.Burada olmam\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 ve ya\u015fatt\u0131\u011f\u0131 b\u00fct\u00fcn g\u00fczel duygular i\u00e7in minnettar\u0131m...<br\/>              \u015eiirlerime; yani ac\u0131lar\u0131ma,a\u015fklar\u0131ma,umutlar\u0131ma,kaybedi\u015flerime ortak olup beni yaln\u0131z b\u0131rakmayan siz \u015fiir dostlar\u0131na,\u015fimdiden \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ederim......<br\/><br\/>               Nilg\u00fcn Y\u0131ld\u0131r\u0131m <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}