{
    "Adi": "Nil&#252;fer G&#252;ral",
    "dogumTarihi": "Bodrum-2009\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130lk okulda \u015fiiri sevdi\u011fimi fark ettim ve yazd\u0131\u011f\u0131m \u015fiirlerimi \u00f6\u011fretmenlerim de fark etti ve beni \u00f6\u011fretmenlerim \u015fiir yar\u0131\u015fmalar\u0131na kat\u0131lmam\u0131 sa\u011flad\u0131lar okul i\u00e7erisinde ve okullar aras\u0131 \u015fiir yar\u0131\u015fmalar\u0131nda birinciliklerim oldu \u015fiir yazmay\u0131 seviyorum ve \u015fiirlerimi \u015fiir severler ile bulu\u015fturmak istiyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}