{
    "Adi": "Numan Okuducu",
    "dogumTarihi": "1991 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1991 y\u0131l\u0131n\u0131n Aral\u0131k ay\u0131nda Kahramanmara\u015f'ta d\u00fcnyaya geldim. \u0130lkokuldan lise bitimine kadar bir ka\u00e7 farkl\u0131 okulda okudum. 2013 y\u0131l\u0131n da I\u011fd\u0131r \u00fcniversitesi T\u0131bbi laboratuvar tekniklerini bitirdim. 2014 y\u0131l\u0131nda laborant olarak g\u00f6reve ba\u015flad\u0131m. Halen laborant olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m ayn\u0131 zamanda u\u015fak \u00fcniversitesinde Hem\u015firelik b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde okumaktay\u0131m. <br\/><br\/>Yaz\u0131 yazmaya ortaokul y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131m. Lise y\u0131llar\u0131nda \u015fiir \u00fczerinde ilgim artmaya ba\u015flad\u0131. \u00dcniversite y\u0131llar\u0131nda daha da aktif hale geldi bu ilgi. Kimseye ald\u0131r\u0131\u015f etmeden, i\u00e7imde olan\u0131 yaz\u0131ya d\u00f6kt\u00fcm her zaman. D\u00f6kmeye de devam edece\u011fim. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}