{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "17\/07\/1999\n",
    "sairHayati": "\n1999 y\u0131l\u0131nda Mersin de do\u011fdu. \u0130ZM\u0130R Dokuz Eyl\u00fcl \u00fcniversitesinde Hukuk okuyor \n"
}