{
    "Adi": "O\u011fuz Alp Y&#252;ksel",
    "dogumTarihi": "M&#252;hr&#252; Zaman Grubu\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}