{
    "Adi": "Oktay Y&#246;r&#252;k",
    "dogumTarihi": "26\/04\/1983 - Burdur\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1983 do\u011fumluyum ve Burdur \u00c7avd\u0131rl\u0131y\u0131m. \u0130lkokul, Ortaokul ve Liseyi memleketim \u00c7avd\u0131r'da okudum. SD\u00dc Burdur E\u011fitim Fak\u00fcltesinde Sosyal Bilgiler \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdim.(2006) Alt\u0131 sene memleketimin de\u011fi\u015fik y\u00f6relerinde ve k\u00f6ylerinde \u00fccretli s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapt\u0131m. Atama bekledi\u011fim bu y\u0131llar\u0131mda bo\u015f durmad\u0131m. Yaln\u0131z ge\u00e7en bu y\u0131llar\u0131mda bir taraftan Ki\u015fisel Geli\u015fim alan\u0131nda okudu\u011fum kitaplarla ve \u00f6zg\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131mla kendimi geli\u015ftirdim, bir taraftan da yan\u0131mdan ay\u0131rmad\u0131\u011f\u0131m Dilsiz Kaval\u0131m ile  hem kendimi sanatsal y\u00f6nden geli\u015ftirdim hem de zorluklar kar\u015f\u0131s\u0131nda teselli buldum. https:\/\/youtu.be\/YQY_56cv3Io En son Korkuteli merkezde bir ilkokulda 4. s\u0131n\u0131flar\u0131 okuturken 2013 Nisan\u0131nda \u0130stanbul'a atand\u0131m ve bir sene G\u00fcng\u00f6ren Vergi Dairesinde Veri Haz\u0131rlama memuru olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Daha sonra 2014 Nisan\u0131nda kadrolu olarak \u00d6\u011fretmenlik mesle\u011fime d\u00f6nd\u00fcm ve sonras\u0131nda Antalya'ya yerle\u015ftim. Evliyim ve bir k\u0131z babas\u0131y\u0131m. Daha 9 ya\u015f\u0131ndayken babam\u0131n yan\u0131nda d\u00fc\u011f\u00fcnlerde asma davul \u00e7alarak ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m m\u00fczisyenlik kariyerime \u00dcniversite y\u0131llar\u0131mda Ney, Dilsiz Kaval ve Zurnay\u0131 da ekledim. \u0130\u015fimden f\u0131rsat bulduk\u00e7a hem d\u00fc\u011f\u00fcnlerde, hem de konserlerde bu mesle\u011fimi hala devam ettiriyorum. Ayr\u0131ca uzun \u00e7al\u0131\u015fmalar sonucu edindi\u011fim H\u0131zl\u0131 Okuma ve Haf\u0131za Teknikleri ile ilgili becerilerimi, 2010'dan bu yana 10 ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki her kademeden \u00f6\u011frenciye kurslar vererek aktar\u0131yorum. Edindi\u011fim beceriler ile ilgili videolar\u0131m\u0131 f\u0131rsat bulduk\u00e7a youtube kanallar\u0131mda da payla\u015f\u0131yorum. Hayat\u0131m ile ilgili ba\u015fka sat\u0131r aralar\u0131n\u0131 \u015fiirlerimden de bulabilirsiniz.. B\u00fct\u00fcn G\u00f6n\u00fcl Dostlar\u0131na sayg\u0131 ve selamlar\u0131mla... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}