{
    "Adi": "Oktay G&#252;l",
    "dogumTarihi": "2018-Erzurum\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nTenhas\u0131nday\u0131m gecenin,\r<br\/>Terenn\u00fcm bir ses f\u0131s\u0131ldar k\u00f6\u015fesinde. \r<br\/>P\u00fcr kesilir benli\u011fim, \r<br\/>Kulak kabart\u0131r\u0131m geceye, \r<br\/>Sonra umutlar\u0131m gider, \r<br\/>Heveslerim d\u00fc\u015fer...\r<br\/>\r<br\/>Avuturum benli\u011fimi,\r<br\/>Kifayetsiz kal\u0131r kelimeler,\r<br\/>G\u00f6zlerim, Ellerim, ayaklar\u0131m d\u00fc\u015fer \r<br\/>Us'um gider,\r<br\/>Sonra;\r<br\/>H\u00fclyan girer d\u00fc\u015flerime,\r<br\/>G\u00f6zlerin,ellerin,sa\u00e7lar\u0131n d\u00fc\u015fer bedenime\r<br\/>Gece \u00e7\u00f6ker, ben biterim yatt\u0131\u011f\u0131m yerden..\r<br\/>\r<br\/>Oktay G\u00dcL \r<br\/>Erzurum \n \n"
}