{
    "Adi": "&#214;mer Karabekiro\u011flu",
    "dogumTarihi": "06.10.1984-KAYSER\u0130\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00d6MER KARABEK\u0130RO\u011eLU<br\/>1984 y\u0131l\u0131nda Kayseri de do\u011fdu ilkokul e\u011fitimini Van\u2019 da tamamlad\u0131ktan sonra orta ve lise e\u011fitimini Kayseri K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7al\u0131k Anadolu lisesinde tamamlad\u0131. Bal\u0131kesir \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat M\u00fchendisli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden 2007 y\u0131l\u0131nda mezun oldu. Ortaokul ve Lise y\u0131llar\u0131nda \u00e7e\u015fitli \u015fiir ve oratoryo g\u00f6sterilerinde yer ald\u0131. D\u00f6rt y\u0131l boyunca Bal\u0131kesir \u00dcniversitesi THM korosunda g\u00f6rev ald\u0131.  Ayr\u0131ca Bal\u0131kesir Gen\u00e7lik Merkezi\u2019 nde gen\u00e7lere y\u00f6nelik \u00e7e\u015fitli m\u00fczik projeleri ve faaliyetlerine kat\u0131ld\u0131.   Kayseri B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Konservatuar\u0131 ve Kayseri \u0130l K\u00fclt\u00fcr M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc THM b\u00f6l\u00fcm\u00fc korolar\u0131nda g\u00f6rev ald\u0131. Daima T\u00fcrk Halk M\u00fczi\u011fi ve \u015fiirle i\u00e7 i\u00e7e oldu. Uzun zamand\u0131r \u015fiir ve \u015fark\u0131 s\u00f6z\u00fc yazmaktad\u0131r. <br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nT\u00dcRK\u00dcY\u00dcM DUDAKLARDA, HER YANIMIZ, MAHSUN\u0130YE MEKTUP, DERTL\u0130... \n \n"
}