{
    "Adi": "&#214;mer Arslan 2",
    "dogumTarihi": "1970 af\u015fin Kahramanmara\u015f\n",
    "sairHayati": "\n\n\nKahramanmara\u015f\u2019\u0131n Af\u015fin \u0130l\u00e7esinin \u00c7obanbeyli <br\/><br\/>beldesinde Kas\u0131m ay\u0131nda Anam\u0131n Ana diliyle s\u00f6yledi\u011fi gibi <br\/><br\/>(Zarar Ay\u0131nda) Do\u011fmu\u015fum.Yedi \u00e7ocuklu bir ailenin ba\u015ftan <br\/><br\/>ikincisiyim.Ama her \u015feyde ilk bendim Yani hayta bir <br\/><br\/>\u00c7ocuktum Haytan\u0131n biriydim ben, Ama sevgilere ihanet <br\/><br\/>etmedim, belki Zamans\u0131z a\u00e7an tomurcuktum Ve hayta <br\/><br\/>yaramaz bir \u00e7ocuktum Belki zamans\u0131z do\u011fdum Zamans\u0131z <br\/><br\/>sevdim belki Ah o zamanlar bir bilseydim Neyse \u2026.. Her <br\/><br\/>\u015feyde ilk bendim Ama babam\u0131n ilk \u00e7ocu\u011fu de\u011fildim \u0130lk <br\/><br\/>sigaray\u0131 ben i\u00e7tim Tabi ilk sopay\u0131 da ben yedim \u0130lk ben <br\/><br\/>ka\u00e7t\u0131m evde \u015fehre \u0130lk tak\u0131m\u0131 mahallede ben kurdum Sapanla <br\/><br\/>ilk ben ku\u015f vurdum Babam ilk bana k\u0131zard\u0131 \u0130lk k\u0131r\u0131k karneyi de <br\/><br\/>ben ald\u0131m S\u0131n\u0131f ta ilk ben kald\u0131m Okuldan ilk ben ka\u00e7t\u0131m <br\/><br\/>Kavgalara ilk ben girdim \u0130lk ben \u00e7\u0131kmad\u0131m Haytan\u0131n biriyim <br\/><br\/>ben ama sevgilere ihanet etmem \u0130lk ben sevdim ilk ben <br\/><br\/>evlendim \u0130lk \u00e7ocuk sahibi bendim Her \u015feyde ilk bendim <br\/><br\/>Bilmiyorum ilk \u00f6lecekte ben miyim.Yani k\u0131sacas\u0131 yar\u0131n\u0131 <br\/><br\/>d\u00fc\u015f\u00fcnmeden harcayaca\u011f\u0131m kadar \u00e7ok param olmad\u0131 olsa <br\/><br\/>da harcar m\u0131yd\u0131m yar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeden <br\/><br\/>bilmiyorum.Arkas\u0131na \u201cBABAM SA\u011eOLSUN\u201d yazd\u0131raca\u011f\u0131m <br\/><br\/>bir arabam olmad\u0131 ama yinede hep dua ettim Babam sa\u011f <br\/><br\/>olsun diye \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr dualar\u0131m kabul oldu. <br\/><br\/>\u015eiir yazmaya \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015fta ba\u015flad\u0131m yazd\u0131klar\u0131m T\u0131ls\u0131ml\u0131 <br\/><br\/>G\u00f6zler isimli bir \u015fiir kitab\u0131nda toplad\u0131m lise sonda <br\/><br\/>\u00f6\u011frenciyken ve ikinci kitab\u0131m \u015eerare ve \u015eule A\u011fustos <br\/><br\/>2006 da okuyucular\u0131yla bulu\u015ftu. <br\/><br\/>\u015eiir tad\u0131nda kal\u0131n...   <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nT\u0131ls\u0131ml\u0131 G\u00f6zler  \u015eerare ve \u015eule \n \n"
}