{
    "Adi": "&#214;mer Eri\u015f",
    "dogumTarihi": "25\\06\\1985\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00f6mer eri\u015f 1985 y\u0131l\u0131nda konya ak\u00f6ren il\u00e7esinde d\u00fcnyaya geldi e\u011fitim y\u0131l\u0131n\u0131 ak\u00f6ren ve \u00e7umrada tamamlad\u0131 e\u011fitim hayat\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131p meslek dal\u0131na at\u0131lmaya ba\u015flad\u0131 farkl\u0131 sekt\u00f6rlerde yer ald\u0131 \u015fu an ise konya sel\u00e7uk t\u0131p fak\u00fcltesi hastanesinde \u00e7al\u0131\u015fmakta  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nbakma \u011f\u00fczel \u015fiirler yazd\u0131\u011f\u0131ma ma\u011frifet bende deil i\u00e7imdeki sende...... \n \n"
}