{
    "Adi": "&#214;mer Ar\u0131kan",
    "dogumTarihi": "sivaslisair\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1957 y\u0131l\u0131nda Sivas \u015eark\u0131\u015fla Konalga k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya gelmi\u015fim.1962 y\u0131l\u0131nda kazaya g\u00f6\u00e7 ettik.1972 y\u0131l\u0131ndan itibaren de edebiyatla ilgilenmeye ba\u015flad\u0131m.Halen Kayseride ikamet etmekteyim <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}