{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1977 -\n",
    "sairHayati": "\n1994 YILINDA BA\u015eLAYAN RADYO&TV HAYATI SIRASIYLA GEN\u00c7 RADYO,\u00c7A\u011eRI RADYO&TV,RADYO G\u00dcNG\u00d6REN,R\u0130TM FM,RADYO \u00dcSK\u00dcDAR,ANKARA BORA AJANS,RADYO TV SP\u0130KERL\u0130\u011e\u0130,BELGESEL SESLEND\u0130RMENL\u0130\u011e\u0130,\u015e\u0130\u0130R PRO\u011eRAMLARI,<br\/>\u00c7E\u015e\u0130TL\u0130 YAYIN ORGANLARINDA YAYIMLANMI\u015e Y\u0130T\u0130R\u0130LEN,G\u0130TT\u0130\u011e\u0130NDE,A\u015eKIM GURBETT\u0130R BEN\u0130M,DAMLA DAMLA, V.S... \u015e\u0130\u0130RLER\u0130 \u0130LE...RADYO&TV MESLE\u011e\u0130 DI\u015eINDA SA\u011eLIK SEKT\u00d6R\u00dcNDE DEVAM EDEN B\u0130R SER\u00dcVEN.. \n"
}