{
    "Adi": "&#214;mer Kar\u011f\u0131n",
    "dogumTarihi": "Erzincan 14.07.1998\n",
    "sairHayati": "\n\n\nVatan sevdal\u0131s\u0131 ,\u00f6\u011frenci <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}