{
    "Adi": "&#214;mer Faruk G&#252;ler 2",
    "dogumTarihi": "1999-VEZ\u0130RK&#214;PR&#220;\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1999 Y\u0131l\u0131nda Samsunun Vezirk\u00f6pr\u00fc il\u00e7esinde do\u011fmu\u015ftur.<br\/>\u0130lk ve Ortaokul ve Lise \u00d6\u011frenimini Vezirk\u00f6pr\u00fc de tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}