{
    "Adi": "&#214;mer G&#252;m&#252;\u015fo\u011flu",
    "dogumTarihi": "1990-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00d6mer G\u00fcm\u00fc\u015fo\u011flu,(1990) . Ni\u011fde ili Uluk\u0131\u015fla do\u011fumlu. Marmara \u00dcniversitesi Psikolojik Dan\u0131\u015fmanl\u0131k ve Rehberlik b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldu. Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131'nda Rehber \u00d6\u011fretmen olarak g\u00f6rev yapmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}