{
    "Adi": "&#214;mer Bur&#231;in &#214;zki\u015fi",
    "dogumTarihi": "Tekirda\u011f\/Malkara\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00d6mer Bur\u00e7in \u00d6zki\u015fi 1988 y\u0131l\u0131nda Malkara'da do\u011fdu.2012 y\u0131l\u0131nda Ege \u00dcniversitesi G\u0131da M\u00fchendisli\u011fini bitirdi.\u0130lk \u015fiir kitab\u0131 2019 y\u0131l\u0131nda yay\u0131mland\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBir Bedende \u0130ki Cambaz \n \n"
}