{
    "Adi": "&#214;mer Faruk Ekdemir",
    "dogumTarihi": "BURSA \/ OSMANGAZ\u0130 03.05.2001\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00d6MERFARUK EKDEM\u0130R 3 may\u0131s 2001 tarihinde Bursan\u0131n Osmangazi \u0130l\u00e7esinde do\u011fmu\u015ftur.\u0130lk ve Ortaokulu ULUDA\u011e OKULUNDA OKKUMU\u015eTUR. Liseyi a\u00e7\u0131k \u00f6\u011fretimden okumu\u015ftur \u015fuanda ise \u00fcniversite yolunda emin ad\u0131mlarla ilerlemektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}