{
    "Adi": "&#214;mer Faruk Ya\u011fl\u0131kara",
    "dogumTarihi": "\u0130stanbul  20.08.1993\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}