{
    "Adi": "&#214;mer Bayram Ero\u011flu",
    "dogumTarihi": "1964-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1964 y\u0131l\u0131n\u0131n 26 Nisan g\u00fcn\u00fc Kurban Bayram\u0131n\u0131n 2. g\u00fcn\u00fc d\u00fcnyaya gelmi\u015fim. 6 ya\u015f\u0131ma kadar Karab\u00fck ilinin Ovac\u0131k il\u00e7esi Ahmetler k\u00f6y\u00fcnde \u00e7ocuklu\u011fum ge\u00e7ti. K\u00f6y\u00fcm\u00fcz s\u0131rt\u0131n\u0131 k\u0131z\u0131l \u00e7am ormanlar\u0131na vermi\u015f bir vadinin kenar\u0131nda kurulu \u015firin bir vadi-orman k\u00f6y\u00fc. En g\u00fczel y\u0131llar\u0131m bu k\u00f6yde ge\u00e7ti. Ailenin en k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcyd\u00fcm, bazen annemle bazen ablam ve abilerimle ke\u015fi\u011fe gitti\u011fim yaylalar\u0131n havas\u0131n\u0131, suyunu ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fck mu\u015ftusunu h\u00e2la \u00f6zlerim. \u0130lkokul ya\u015f\u0131m gelmesi nedeniyle ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131m\u0131z Karab\u00fck\/Safranbolu il\u00e7esine yerle\u015fmemizle birlikte 11 ya\u015f\u0131ma kadar 3 okul de\u011fi\u015ftirerek mezun oldum. Orta ve lise \u00f6\u011frenimimi Gerede \u0130.H.Lisesinde yat\u0131l\u0131 olarak tamamlad\u0131m. Gurbet ve yat\u0131l\u0131l\u0131k beni duygusal k\u0131ld\u0131ysa da \u00e7ok \u015feylerde kazand\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemeliyim. Ard\u0131ndan g\u00f6rev ald\u0131m, evlilik ve sonra askerlik. Yavru Vatan K\u0131br\u0131s'ta bulundum. \u00d6rg\u00fcn e\u011fitimi \u00e7ok istememe ra\u011fmen olmad\u0131. A\u00d6F, \u0130ktisat fak\u00fcltesini bitirdim.Halen Safranbolu \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde \u015eef olarak g\u00f6rev yapmaktay\u0131m. \u015eiiri ve sanat\u0131 sevdirebilmek gayesiyle istek dahilinde Karab\u00fck \u0130linde yay\u0131n yapan Bat\u0131 Tv'de Beyaz Sayfa adl\u0131 tv.porgramlar\u0131 yapmakta, Safranbolu \u0130l\u00e7esinde yay\u0131n yapan Safranbolu Ekspres gazetesinde haftal\u0131k yaz\u0131lar yazmaktay\u0131m.Evliyim ve 2 erkek 1 k\u0131z\u0131m var, yabanc\u0131 dil, sanat m\u00fczi\u011fi, do\u011fa y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc, y\u00fczme, spor ve kamp hayat\u0131 en b\u00fcy\u00fck hobilerim aras\u0131nda bulunmaktad\u0131r. \u0130lahiyat, felsefe, tarih, sosyal bilimler, toplum bilim organizasyon yap\u0131lar\u0131 yak\u0131n ilgi alan\u0131m i\u00e7inde. Ama \u00fcz\u00fclerek \u015fiir yazmay\u0131 b\u0131rakma karar\u0131 ald\u0131m. Nedeni bende sakl\u0131 kals\u0131n bir s\u00fcre. G\u00fczelli\u011fi, g\u00fczellik \u00fcreteni, cemiyet hayat\u0131 i\u00e7in bir birim katk\u0131 sa\u011flayan, yenile\u015fme yapan insanlar\u0131n hayran\u0131y\u0131m. Yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirleri ortada b\u0131rakmayan, onu bir \u00e7ocuk gibi b\u00fcy\u00fcten, \u015fiirlerini ya\u015fam felsefesi haline getiren \u015fairlere hayranl\u0131\u011f\u0131m her g\u00fcn artmaktad\u0131r. Bu topraklar\u0131n sesi, sedas\u0131, avaz\u0131 olan g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcn Yunuslar\u0131 \u00e7o\u011fal\u0131r umar\u0131m, en b\u00fcy\u00fck dilek ve temennilerim aras\u0131nda her alanda kendimize yetebilmek ve bunu karde\u015fleriyle payla\u015fabilmeyi arzuluyorum. sadece g\u00fcne\u015f olmak yeterli mi, bence hay\u0131r, ayr\u0131ca ya\u011fmur, kar, bulut da olabilmeli insan. Adamca, insanca ve yeterince ya\u011fabilmek \u00f6nemli. Sayg\u0131lar\u0131mla <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiir-Yery\u00fcz\u00fc S\u00fcrg\u00fcn\u00fc 2002\r<br\/>\u015eiir-Benim Ad\u0131m Gurbet 2004\r<br\/>\u015eiir-K\u0131rlang\u0131\u00e7 R\u00fcyas\u0131 2006\r<br\/>Terc\u00fcme-Hikaye-\u0130brahim Edhem 2006\r<br\/>Poster-\u00c7anakkale T\u00fcrk\u00fcs\u00fc -1 -2007\r<br\/>Poster-\u00c7anakkale T\u00fcrk\u00fcs\u00fc -2 -2007\r<br\/>Poster-\u00c7anakkale T\u00fcrk\u00fcs\u00fc-3  -2008\r<br\/>Poster-\u00c7anakkale T\u00fcrk\u00fcs\u00fc-4  -2008\r<br\/>Kartpostal-Malazgirt Zaferi -1 -2009 (Ali Kibar'a Te\u015fekk\u00fcrlerimle) \r<br\/>Kartpostal-Malazgirt Zaferi -2 -2009 (Ali Kibar'a Te\u015fekk\u00fcrlerimle) \n \n"
}