{
    "Adi": "&#214;mer Faruk Ergen",
    "dogumTarihi": "29.11.1998 OSMAN\u0130YE\n",
    "sairHayati": "\n\n\n29.11.1998 Y\u0131l\u0131nda do\u011fdu.<br\/>\u00d6\u011frenim hayat\u0131na devam etmekte. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}