{
    "Adi": "&#214;mer Faruk \u0130lhan",
    "dogumTarihi": ".\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00d6ZGE\u00c7M\u0130\u015e<br\/>\t08\/01\/1964 y\u0131l\u0131nda K\u0131r\u0131kkale\u2019de do\u011fdum. \u0130lk ve orta\u00f6\u011frenimimi K\u0131r\u0131kkale\u2019de tamamlad\u0131m. Anadolu \u00dcniversitesi \u0130ktisat Fak\u00fcltesi \u0130ktisat B\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldum. \u0130ki y\u0131l Ankara\u2019da bir kamu kurumunda g\u00f6rev yapt\u0131ktan sonra, g\u00f6rev icab\u0131 K\u0131r\u0131kkale iline  nakil oldum. Halen K\u0131r\u0131kkale\u2019deki g\u00f6revime devam etmekteyim. As\u0131l ismim Fahretdin \u0130LHAN olup, \u015fiirlerimi \u00d6mer Faruk \u0130LHAN mahlas\u0131 ile yazmaktay\u0131m. Antoloji sitesinde kay\u0131tl\u0131 \u015fiirlerim haricinde yay\u0131mlanm\u0131\u015f bir eserim bulunmamaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nYay\u0131mlanm\u0131\u015f bir eserim yok. Ancak zaman zaman g\u00fcnl\u00fck \u00e7\u0131kan yerel bir gazetede \u015fiirlerim yay\u0131mlanmaktad\u0131r. \n \n"
}