{
    "Adi": "&#214;mer &#214;zyurt 2",
    "dogumTarihi": "20.08.1968.Ankara\/polatl\u0131\n",
    "sairHayati": "\n\n\nA\u015fk olsun <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nA\u015fk olsun\r<br\/>\r<br\/>Beni hat\u0131rlad\u0131nm\u0131?\r<br\/>akl\u0131m\u0131n hay\u0131rs\u0131z\u0131\r<br\/>kalbimin h\u0131rs\u0131z\u0131.\r<br\/>Ad\u0131m r\u00fcya!\r<br\/>Bildinmi!\r<br\/>Beni y\u00fcz\u00fcne saklam\u0131\u015ft\u0131n\r<br\/>Akl\u0131n\u0131n karanl\u0131\u011f\u0131nda k\u00f6rebe oynam\u0131\u015ft\u0131n\r<br\/>Kovalam\u0131\u015ft\u0131n mimiklerini\r<br\/>k\u00f6r\u00fc k\u00f6r\u00fcne d\u00fc\u015f\u00fcncelere dalm\u0131\u015f bo\u011fulmam\u0131\u015ft\u0131n \r<br\/>\u00e7ok sevinmi\u015f bir kaba koymu\u015ftun kalbimi\r<br\/>Ebelenmi\u015f bir \u00f6mre sarm\u0131\u015ft\u0131n beni\r<br\/>\r<br\/>...\r<br\/>Onu da biliyordum!\r<br\/>Pasl\u0131 \u00f6fkeni doldurmu\u015fdun ba\u011f\u0131rman\u0131n karn\u0131na\r<br\/>unutmak denen bir \u015eehre ta\u015f\u0131nm\u0131\u015f\r<br\/>\u00e7ok \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor\r<br\/>eyvah diye ya\u015f\u0131yormu\u015fsun\r<br\/>ge\u00e7mi\u015f olsun.\r<br\/>Hastalanm\u0131\u015fs\u0131n\r<br\/>Hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131 sordum\r<br\/>iyi de\u011fil dediler\r<br\/>\u00d6zlenmeye yakalanm\u0131\u015fs\u0131n\r<br\/>ge\u00e7mi\u015f olsun\r<br\/>\u00d6zlemekten \u00f6lenler var\r<br\/>sen kendine iyi bak ne olursun\r<br\/>\r<br\/>Alm\u0131\u015ft\u0131n ba\u015f\u0131n\u0131 kendinden\r<br\/>yanl\u0131z kalan bir an\u0131ya varm\u0131\u015ft\u0131n\r<br\/>Mutsuzdun mutsuzlu\u011fun ellerinde\r<br\/>Sab\u0131r ta\u015f\u0131na benzer bir \u00e7o\u00e7uk do\u011furmu\u015fsun\r<br\/>B\u00fcy\u00fctm\u00fc\u015fs\u00fcn koca bir derdi tek ba\u015f\u0131na\r<br\/>yanl\u0131zl\u0131\u011f\u0131ma emzirmi\u015fsin\r<br\/>Sen bir ayd\u0131nl\u0131\u011f\u0131 terkedip\r<br\/>karanl\u0131\u011fam\u0131 varm\u0131\u015fs\u0131n!\r<br\/>A\u015fk olsun hat\u0131rlamad\u0131nm\u0131 beni\r<br\/>Bir p\u0131nara \u00e7ak\u0131l kusmu\u015ftum da\r<br\/>maviye g\u00fcne\u015f dikmi\u015fd\r<br\/>\u0130m\r<br\/>bildin mi!\r<br\/>\r<br\/>Bir b\u0131raksayd\u0131n akl\u0131mdan ge\u00e7enleri\r<br\/>akl\u0131ma benzeyecektim.\r<br\/>akl\u0131mda yeni biriyken\r<br\/>san\u0131r\u0131m atr\u0131k sana benzeyecektim\r<br\/>\r<br\/>Mavinin Eli \n \n"
}