{
    "Adi": "&#214;mercan &#199;i&#231;ek",
    "dogumTarihi": "03.03.2004 DEN\u0130ZL\u0130\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBinbir d\u00fc\u015f\u00fcncenin aras\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcncesizce ya\u015f\u0131yorum ve bu ya\u015fam beni d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcrmeye y\u00f6neltiyor.A\u015fk\u0131,imkans\u0131zl\u0131\u011f\u0131 ve bir par\u00e7a \u00fcmit ar\u0131yorum..  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}