{
    "Adi": "&#214;mer Y\u0131ld\u0131z",
    "dogumTarihi": "1960\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\ni\u00e7imdeki deli adam ve s\u0131la ad\u0131nda iki \u015fiir kitab\u0131 yay\u0131nlad\u0131.\r<br\/>\u00d6mer Seyfettin hikaye yar\u0131\u015fmas\u0131nda se\u00e7iciler \u00f6zel \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc kazand\u0131,s\u0131la \u015fiir kitab\u0131ndan  K\u00fclt\u00fcr bakanl\u0131\u011f\u0131 sat\u0131n ald\u0131.\r<br\/>Yar\u0131s\u0131 yanm\u0131\u015f y\u00fcrk isminde yay\u0131nlanmaya haz\u0131r \u015fiir dosyas\u0131 mevcuttur. \n \n"
}