{
    "Adi": "&#214;m&#252;r Yaz\u0131c\u0131 &#214;zdemir",
    "dogumTarihi": "1990 \/ \u0130zmir\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1990 tarihinde \u0130zmir\u2019de do\u011fdu. Lisans e\u011fitimini Ege \u00dcniversitesi, Edebiyat Fak\u00fcltesi, Tarih B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nde (2012); Y\u00fcksek Lisans e\u011fitimini Celal Bayar \u00dcniversitesi, Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc, Yak\u0131n\u00e7a\u011f Tarihi Anabilim Dal\u0131\u2019nda (2015) tamamlad\u0131. 2014 y\u0131l\u0131nda Pamukkale \u00dcniversitesi, Fen-Edebiyat Fak\u00fcltesi, Yak\u0131n\u00e7a\u011f Tarihi Anabilim Dal\u0131\u2019nda Ara\u015ft\u0131rma G\u00f6revlisi olarak \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Halen ayn\u0131 \u00fcniversitede Ara\u015ft\u0131rma G\u00f6revlisi olarak \u00e7al\u0131\u015fmaya devam etmekte olup, 2015 y\u0131l\u0131ndan itibaren Pamukkale \u00dcniversitesi, Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc, Tarih Anabilim Dal\u0131\u2019nda Doktora e\u011fitimini s\u00fcrd\u00fcrmektedir. Tarihin yan\u0131 s\u0131ra Edebiyat`a ve \u00f6zellikle de \u015fiire ilgi duymaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}