{
    "Adi": "&#214;m&#252;r K\u0131l\u0131&#231;",
    "dogumTarihi": "20.07.2000  Konya\/Ak\u015fehir\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAilevi durumlar\u0131 ve g\u00fczel olmas\u0131n\u0131 istedi\u011fi bir \u00e7ok \u015fey d\u00fczensiz ve k\u00f6t\u00fc durumda. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}