{
    "Adi": "&#214;nal Irg\u0131t",
    "dogumTarihi": "1939\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBen \u00d6nal Irg\u0131t 1939 Do\u011fumlu olup,Aslen \u0130zmir'liyim..T\u00fcrkiye'nin bir\u00e7ok yerinde y\u0131llarca orkestralarda solistlik yapt\u0131m.....Bu i\u015fi halen amat\u00f6rce y\u00fcr\u00fct\u00fcyorum..... Yakla\u015f\u0131k 10 y\u0131ld\u0131r \u015fiir yazma zevki ve al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na eri\u015ftim......Bu arada bir \u00e7ok bestelerim de var bunlar\u0131 zamanla halk oyuna sunaca\u011f\u0131m...........Sayg\u0131 ve sevgilerimle. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}