{
    "Adi": "&#214;nder Karada\u011f",
    "dogumTarihi": "1954-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1954 y\u0131l\u0131nda 'ad\u0131 haritalarda bile olmayan' bir karada\u011f'da do\u011fdu... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}