{
    "Adi": "&#214;nder Ko&#231;",
    "dogumTarihi": "10\/08\/1993 Erzurum\n",
    "sairHayati": "\n\n\nErzurum Karayaz\u0131 il\u00e7esinde do\u011fdum.\u0130lk,orta ve lise e\u011fitiminden sonra 2019 y\u0131l\u0131nda Eczac\u0131l\u0131k fak\u00fcltesinden mezun oldum. \u015euan Eczac\u0131l\u0131k mesle\u011fimin yan\u0131s\u0131ra Hukuk fak\u00fcltesi e\u011fitimi almaktay\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}