{
    "Adi": "&#214;nder &#214;zt&#252;rk 2",
    "dogumTarihi": "01\/09\/1995 Mu\u015f\/Bulan\u0131k\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1995 y\u0131l\u0131nda Mu\u015f ilinin Bulan\u0131k il\u00e7esinde do\u011fdu. \u0130lk\u00f6\u011fretim hayat\u0131na S\u00fcleymanpa\u015fa ilk\u00f6\u011fretim okulunda ba\u015flad\u0131. Ba\u015far\u0131l\u0131 ge\u00e7en 8 y\u0131l\u0131n ard\u0131ndan Bulan\u0131k Anadolu Lisesi'ni kazand\u0131. Lise y\u0131llar\u0131nda \u00f6zellikle \u015fiire, m\u00fczi\u011fe olan ilgisini fark etti. Bu y\u0131llarda deftere karalamaya ba\u015flad\u0131. Mu\u015f Alparslan \u00dcniversitesi Sa\u011fl\u0131k Kurumlar\u0131 \u0130\u015fletmecili\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi. Anadolu \u00dcniversitesi (A\u00d6F) Kamu Y\u00f6netimi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc de a\u00e7\u0131ktan okuyarak lisans e\u011fitimimi tamamlad\u0131.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}