{
    "Adi": "&#214;nder Beker",
    "dogumTarihi": "1978\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1978 y\u0131l\u0131n\u0131n may\u0131s ay\u0131nda ya\u015fama g\u00f6zlerimi a\u00e7t\u0131m. Tokat ilinin \u015firin il\u00e7esi olan Turhal' da do\u011fdum. \u0130lk, orta' y\u0131 Sivas Alibaba mahallesinde okudum. Liseyi ise Samsun' da okudum. Hayat\u0131 daha ortaokul y\u0131llar\u0131nda tabn\u0131maya ba\u015flad\u0131m. \u015fiirle ve sanatlada bu y\u0131llarda tan\u0131\u015ft\u0131m. Gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131mda siyasi d\u00fc\u015f\u00fcncelerle tan\u0131\u015f\u0131p hayat felsefem yapt\u0131m. ba\u015fka bir D\u00fcnyan\u0131n m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funa inanlardan\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}