{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1962\n",
    "sairHayati": "\n1962 y\u0131l\u0131n\u0131n haziran ay\u0131nda Konya'da do\u011fdum.Aslen Mu\u011fla'l\u0131 y\u0131m.\u0130lk\u00f6\u011fretime Antalya'da ba\u015flay\u0131p Adana'da tamamlad\u0131m.Ortaokul ve liseyi Adana'da tamamlad\u0131m.1996 dan bu yana Antalya'da oturmaktay\u0131m.Bir \u015firkette muhaseci olarak g\u00f6rev yap\u0131yorum. \u015eiirler ve romanlar\u0131 seviyorum.\u015eiir yazma d\u00fc\u015f\u00fcncesi ise de\u011fer verdi\u011fim biri sayesinde oldu. \n"
}