{
    "Adi": "Onur G&#246;kdal",
    "dogumTarihi": "1992 -\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n92 Ekim'inin 20'sinde Adana'da do\u011fdu. \u0130lk\u00f6\u011fretim ve lise \u00f6\u011frenimlerini Adana'da tamamlad\u0131ktan sonra Sivas'\u0131 kazand\u0131. Ancak burada bir y\u0131l okuduktan sonra Adana'ya geldi.(Farabi)  <br\/>Bir s\u00fcre atletizm, futbol ve m\u00fczik ya\u015fam\u0131 oldu. Sakatl\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 sporu b\u0131rakt\u0131. 2009 y\u0131l\u0131nda Grup Sis'e kat\u0131ld\u0131, bu grupla bir\u00e7ok konserde yer ald\u0131. \u0130ki y\u0131l kadar tiyatronun i\u00e7inde yer ald\u0131. Birka\u00e7 internet gazetesinde k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131.Edebiyat dergisinde yazarl\u0131k yapt\u0131. Bir\u00e7ok sosyal sorumluluk projelerinde yer ald\u0131\/almakta. En son Adana - G\u00f6n\u00fcl Ba\u011flar\u0131, Adana emniyeti ile birlikte.<br\/>Son yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fler ise; <br\/>\u0130nternet radyolar\u0131 ve yerel radyolarda programlar yapt\u0131.<br\/>Ge\u00e7en y\u0131l ilk kitab\u0131 olan Ortak\u00f6y Palya\u00e7osu \u00e7\u0131kt\u0131 ve bununla birlikte g\u00f6sterilere ba\u015flad\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nOrtak\u00f6y Palya\u00e7osu, \n \n"
}