{
    "Adi": "Orhan Samih G&#252;ll&#252;k",
    "dogumTarihi": "Orhan Samih G&#252;ll&#252;k\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nM\u00fcsadeniz le  2003 \n \n"
}