{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "Do\u011fan Orhan\n",
    "sairHayati": "\nVakkas\u2019 tan olma Ay\u015fe\u2019 den do\u011fma her ne kadar h\u00fcviyet c\u00fczdan\u0131nda tam isabet 29 Ekim 1972 tarihinde do\u011fdu yaz\u0131yorsa da ger\u00e7ekte ayn\u0131 senenin A\u011fustos 20\u201330 u aras\u0131 bir g\u00fcn de ba\u011f kesimi zaman\u0131 do\u011furmu\u015f anam beni. S\u0131rt\u0131nda \u00fcz\u00fcm gufalar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131rken karn\u0131nda da beni ta\u015f\u0131rm\u0131\u015f. Do\u011fdu do\u011fal\u0131 gezer akl\u0131 yetti yeteli yazar. Bir de ba\u015f\u0131 sevdalara de\u011fdi \u015fiir yazmaya dadand\u0131. Kimlik ad\u0131 Do\u011fan Orhan. <br\/>Ben do\u011fduktan iki sene sonra k\u00f6yde zelzele olmu\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015f o \u00e7\u0131k\u0131\u015f \u00f6nce Yenik\u00f6ye ta\u015f\u0131nm\u0131\u015f\u0131z. Liseyi Malatya\u2019d ... \n"
}