{
    "Adi": "Orhan Kutlu",
    "dogumTarihi": "1961\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1961 y\u0131l\u0131n\u0131n Ocak ay\u0131n\u0131n 1. g\u00fcn\u00fc olarak d\u00fc\u015fm\u00fc\u015fler kayd\u0131m\u0131 k\u00fct\u00fc\u011fe. 1960 y\u0131l\u0131n\u0131n orak ay\u0131nda do\u011fdu\u011fumu s\u00f6yler anam.<br\/>Ne ay belli ne g\u00fcn ya\u011fmurlu bir g\u00fcnde do\u011fdu\u011fum s\u00f6ylense bile.<br\/>\u015eiirle klasik olarak ilk okul y\u0131llar\u0131mda tan\u0131\u015ft\u0131m. Ortaokulu hat\u0131rlam\u0131yorum. Ama yat\u0131l\u0131 olarak okudu\u011fum \u00f6\u011fretmen okulunda \u00e7ok s\u0131k olarak yazd\u0131\u011f\u0131m\u0131 rahatl\u0131kla s\u00f6yleyebilirim.<br\/>\u015eiirde kaliteden yanay\u0131m. \u015eiir bir kompozisyon b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcnde arzetmeli kendini. Kelimeler \u00f6zenle se\u00e7ilmeli vurgular ve ses uyumu ahenk te\u015fkil etmelidir. Okuyucu \u015fiirle \u00f6zde\u015fle\u015fmelidir.<br\/>Bunlar benim nacizane d\u00fc\u015f\u00fcncelerimdir. Her kes duygular\u0131n\u0131 ifade etmekte m\u0131sralarla \u00f6zg\u00fcrd\u00fcr ama bunlar\u0131 ba\u015fka g\u00f6z ve beyinlere sundu\u011funda son bir kez g\u00f6zden ge\u00e7irmelidir diye d\u00fc\u015f\u00fcnmekteyim.<br\/>\u00c7\u00fcnk\u00fc \u015fiir ya\u015famakt\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015fiir ya\u015fant\u0131n\u0131 ba\u015fka ya\u015fant\u0131lara sunmakt\u0131r. Ac\u0131s\u0131yla, tatl\u0131s\u0131yla, sevgisiyle, \u00f6zlemiyle.<br\/>M\u0131sralarda bulu\u015fmak \u00fczere.<br\/>Orhan Kutlu <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBir Mavi D\u00fcnya-Birtanem\r<br\/>Benim ad\u0131m h\u00fcz\u00fcn \n \n"
}