{
    "Adi": "Orhan Erdo\u011fan B&#252;y&#252;kdereli",
    "dogumTarihi": "27\/12\/1948--Sar\u0131kam\u0131\u015f\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1948 Y\u0131l\u0131nda Kars ili  Sar\u0131kam\u0131\u015f(o zaman il\u00e7emiz Sar\u0131kam\u0131\u015ft\u01311959 da Selim il\u00e7e olunca  Selime ba\u011flanan B\u00fcy\u00fckdere k\u00f6y\u00fcnde  d\u00fcnyaya gelmi\u015fim \u0130lkokulu ayn\u0131 k\u00f6yde bitirdikten sonra Kaz\u0131m Karabekir ilk\u00f6\u011fretmen (C\u0130LAVUZ) Okulunu 1969 da  E\u011fitim \u00d6nlsans\u0131 1988 de bitirdim.44y\u0131l \u00f6\u011fremen ve idareci olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m kurumumdan 2012 y\u0131l\u0131nda emekli oldum Halen \u0130stanbul- \u00e7atalca- Da\u011fyenice (k\u00f6y\u00fc)mahallesinde  ikamet etmekteyim<br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}