{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1970 -\n",
    "sairHayati": "\nG\u00fcm\u00fc\u015fhane'nin Torul il\u00e7esinde bulunan Kalkanl\u0131 K\u00f6y\u00fc'n\u00fcn<br\/>Saranoy yaylas\u0131nda d\u00fcnyaya g\u00f6zlerini a\u00e7t\u0131\u011f\u0131nda, b\u00f6yle do\u011fal g\u00fczellikler i\u00e7erisinde d\u00fcnyaya gelme \u015fans\u0131n\u0131 yakalam\u0131\u015f ender insanlardan biri oldu\u011funun hen\u00fcz fark\u0131nda de\u011fildi. Do\u011fumundan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra ailesi  ge\u00e7im s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131 sebebiyle Trabzon'a g\u00f6\u00e7 etmek zorunda kald\u0131. \u0130smetpa\u015fa \u0130lkokulu, Cumhuriyet Ortaokulu ve Trabzon Lisesini bitirdikten sonra Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi Frans\u0131z Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazand\u0131. Mesleki endi\u015feler sebe ... \n"
}