{
    "Adi": "Orhan &#214;cal",
    "dogumTarihi": "1984 S\u0130VEREK\n",
    "sairHayati": "\n\n\nSivererekliyim izmirde b\u00fcy\u00fcd\u00fcm okudum.\u015fiire ilgim lise y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131.F\u0131rsat bulduk\u00e7a okumaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.Herkese ba\u015far\u0131lar diliyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nhen\u00fcz deneme a\u015famas\u0131nday\u0131m \n \n"
}