{
    "Adi": "Osman Sar\u0131kaya",
    "dogumTarihi": "1968-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nE\u011fitimci halen bir kamu kurulu\u015funda y\u00f6netici olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m.\u015eiir yazmay\u0131,resim yapmay\u0131,seyahat etmeyi,y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapmay\u0131 severim.T\u00fcm insanlar\u0131 ay\u0131r\u0131m yapmadan severim.\u00d6nemli olan insan olmak. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}