{
    "Adi": "Osman Yazl\u0131k",
    "dogumTarihi": "1988 van-De\u011firmenk&#246;y\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1988 tarihinde Van'\u0131n de\u011firmen k\u00f6y\u00fcnde hayata g\u00f6zlerini a\u00e7an \u015fair, ilk ve orta \u00f6\u011frenimini van'da tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. Lisans \u00f6\u011frenimi i\u00e7in Antalya'ya giden \u015fair, sivil havac\u0131l\u0131k e\u011fitimini tamamlay\u0131p T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetler b\u00fcnyesinde Jandarma Subay\u0131 olarak g\u00f6rev alm\u0131\u015ft\u0131r. 2016 y\u0131l\u0131nda silahl\u0131 kuvvetlerden ayr\u0131lan \u015fair Van'da \u00f6zel bir \u015firkette istihdam edilmektedir.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u0130NSAN S\u00d6YLED\u0130KLER\u0130N\u0130 DE\u011e\u0130L, S\u00d6YLEYEMED\u0130KLER\u0130N\u0130 ANLAYAN B\u0130R\u0130S\u0130NE DAHA \u00c7OK \u0130HT\u0130YA\u00c7 DUYAR. \r<br\/>Muhabbet, A\u015fk ve Dert \u00fc\u00e7genini anlayabilmek \n \n"
}