{
    "Adi": "Osman &#214;zt&#252;rk",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1963 Sinop \u0130li Sarayd\u00fcz\u00fc \u0130l\u00e7esi \u00c7orman k\u00f6y\u00fc do\u011fumluyum. \u0130lkokulu k\u00f6y\u00fcmde okuduktan sonra orta k\u0131sm\u0131 \u0130stanbul Fatih \u0130l\u00e7esinde bitirdim. Lise d\u00f6nemini ise Boyabatta 1984 y\u0131l\u0131nda bitirdim. A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim \u00d6nlisans mezunuyum. 23 y\u0131ld\u0131r Devlet Memuru olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}