{
    "Adi": "Osman Kemal Balaban",
    "dogumTarihi": "1996 Ac\u0131payam\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eiirle bir kad\u0131n sayesinde tan\u0131\u015ft\u0131. 16 ya\u015f\u0131nda ise kendi \u015fiir yazmaya ba\u015flad\u0131. Sonra o kad\u0131n\u0131 kaybedince anlad\u0131 ki: \u015fiir bahanesiydi o kad\u0131n\u0131n ancak bahanesi de\u011fildi o kad\u0131n \u015fiirin. Noktalama kurallar\u0131n\u0131 pek bilmez hata yapm\u0131\u015f ise ald\u0131rmay\u0131n. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}