{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1959-\n",
    "sairHayati": "\n1959 Nev\u015fehir (Derinkuyu)     do\u011fumlu.K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015fta ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 resim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda hi\u00e7bir ak\u0131m,ekol veya guruba ba\u011fl\u0131 kalmaks\u0131z\u0131n \u00f6zg\u00fcrce devam ettirmektedir. Ya\u011fl\u0131boya resimlerinde Anadolu\u2019dan kesitlerin oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclecektir. Manzara ve fig\u00fcratif \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda Anadolu ve insanlar\u0131n\u0131 naif bir duyarl\u0131l\u0131kla tuvaline aktaran sanat\u00e7\u0131,gazete ve dergilerde de sanat\u00e7\u0131 ruhunu yans\u0131tan yaz\u0131 ve r\u00f6portajlar\u0131na devam etmektedir. \u0130lk\u00f6\u011fretimde Resim\u2019\u2019(6,7,8.S\u0131n\u0131flar i\u00e7in)     isimli kaynak kitab\u0131 (Orhan DEM\u0130R\u2019l ... \n"
}