{
    "Adi": "Osman Y&#252;ksel Bayram",
    "dogumTarihi": "30.01.2000 \u0130zmir\/Konak\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}