{
    "Adi": "Osman Bulut",
    "dogumTarihi": "1963- G&#252;m&#252;\u015fhane\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1963 G\u00fcm\u00fc\u015fhane do\u011fumluyum. 16 y\u0131l s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmeni, 16 y\u0131l da  ilk\u00f6\u011fretim (e\u011fitim) m\u00fcfetti\u015fi olarak g\u00f6rev yapt\u0131m. 2017 y\u0131l\u0131ndan beri  Bakanl\u0131k Maarif M\u00fcfetti\u015fi olarak g\u00f6rev yapmaktay\u0131m. <br\/>Osman Bulut yazsa bile k\u00fcnyemde,<br\/>Cenab-\u0131 Mevlan\u0131n garip kuluyum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}