{
    "Adi": "Osman G&#252;rsoy",
    "dogumTarihi": "1982-..\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n04 Haziran 1982 Trabzon Do\u011fumlu.<br\/>2004 y\u0131l\u0131ndan bu yana Saraybosna'da ya\u015famakta...<br\/><br\/>International University of Sarajevo (IUS)     Bilgisayar M\u00fchendisli\u011fi Program\u0131ndan  mezun oldu ve ayn\u0131 b\u00f6l\u00fcmden y\u00fcksek lisans\u0131n\u0131 tamamlad\u0131. \u015eu an IUS'ta \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r.<br\/><br\/>\u015eiirlerini  payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 yerler.<br\/>-<br\/>'mor taka'<br\/><br\/>'sonsuzluk ve bir g\u00fcn'<br\/><br\/>'dergibi' <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}