{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1962\n",
    "sairHayati": "\nTrabzon, \u00c7aykara k\u00f6kenli olup<br\/>1962 y\u0131l\u0131nda Erzincan\u2019\u0131n \u00c7ay\u0131rl\u0131 il\u00e7esinde d\u00fcnyaya geldim.<br\/>1968 y\u0131l\u0131nda Sakarya\u2019ya yerle\u015ftik.Ve halen Sakarya\u2019da ya\u015famaktay\u0131m.<br\/>\u015eiiri Mehmet Akif Ersoy ve Necip Faz\u0131l K\u0131sak\u00fcrek\u2019in \u015fiirlerini okuyarak sevmeye ba\u015flad\u0131m.<br\/>Ortaokul ve lise d\u00f6neminde karalamalara devam ettim.<br\/>Ciddi olarak 1999 y\u0131l\u0131nda tekrar yazmaya ba\u015flad\u0131m.<br\/>2003 y\u0131l\u0131nda De\u011fi\u015fim Yay\u0131nlar\u0131ndan A\u015fk \u0130klimi isimli ilk \u015fiir kitab\u0131m\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131m.<br\/>2004 y\u0131l\u0131nda da Sakarya\u2019dan yay\u0131n yapan  ... \n"
}