{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "23 Eyl&#252;l1967\n",
    "sairHayati": "\nOSMAN BALKIS\u2019IN HAYATI VE \u015eA\u0130RL\u0130\u011e\u0130 <br\/><br\/>23 Eyl\u00fcl1967 Y\u0131l\u0131nda A\u011fr\u0131 \u0130linin Ele\u015fkirt \u0130l\u00e7esine ba\u011fl\u0131 K\u00f6le (H\u00fcriyyet) K\u00f6y\u00fc\u2019nde do\u011fdu. \u0130lk \u00d6\u011frenimini k\u00f6y \u0130lkokulunda okudu. Ortaokulu A\u011fr\u0131 \u0130mam Hatip Lisesi orta b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, lise e\u011fitimini de Kars ve Giresun \u0130mam Hatip Liselerinde yat\u0131l\u0131 olarak tamamlad\u0131. <br\/>\u0130n\u00f6n\u00fc \u00dcniversitesi Fen-Edebiyat Fak\u00fcltesi Sosyoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fcnden 1991 y\u0131l\u0131nda mezun oldu. Vatani g\u00f6revini Yedek Subay \u00d6\u011fretmen olarak Ankara-Polatl\u0131 Top\u00e7u ve F\u00fcze Okulunda 3 ay muvazzaf, kalan k ... \n"
}