{
    "Adi": "&#214;yk&#252; Melek Karag&#252;lle",
    "dogumTarihi": "&#199;erkezk&#246;y\/13.02.1998\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}