{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "Sanat&#231;\u0131 \u015eair Yazar E\u011fitmen  Ozan \u015e\u0130AR A\u011fda\u015fan\n",
    "sairHayati": "\nSanat\u00e7\u0131 \u015eair Yazar Aktivist  Ozan \u015e\u0130AR A\u011fda\u015fan Biyografi<br\/><br\/>1957 Kars Merkez \u00c7amurlu K\u00f6y\u00fc do\u011fumlu Seyfettin A\u011eDA\u015eAN baba Talip, ana Zerni\u015fan`dan olma; yedi karde\u015fin ilkidir. \u0130lk okulu Kars, Orta ve Lise \u00f6\u011frenimini A\u011fr\u0131'da yat\u0131l\u0131 bitirdi. Gazi E\u011fitim Enst. M\u00fczik b\u00f6l\u00fcm\u00fc yar\u0131\u015fma S\u0131navlar\u0131n\u0131 1. kazand\u0131, Y\u00fcksek \u00f6\u011frenimini Ankara`da s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. Gazi \u00dcniv. E\u011fitim Fak. T\u00fcrk Dili Edebiyat\u0131 b\u00f6l. ne ge\u00e7ti.  Bakanl\u0131klarda kamu g\u00f6revlerinde bulundu. H\u00fck\u00fcmetlerin bask\u0131c\u0131 tutumlar\u0131ndan dolay\u0131 1977\u2019de memur ... \n"
}