{
    "Adi": "Ozan Cagdas",
    "dogumTarihi": "1946\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1946 y\u0131l\u0131nda, Baba ad\u0131: Ahmet Anne ad\u0131: Nazike, baba Tokat \/ B. Almus Gevrek k\u00f6y\u00fcnden gelme. Tokat\u0131n dar\u00e7ay mahallesinde oturan Nazike Cirit'le evlili\u011finden d\u00fcnya ya gelen, \u00e7ocuklu\u011funu Tokatta ge\u00e7iren K\u0131z\u0131lk\u00f6y\u00fcnde, D\u00f6ll\u00fck k\u00f6y\u00fcnde \u00e7obanl\u0131k yapan Zile il\u00e7esinde hizmet\u00e7ilik yapan Tokat\u0131n i\u00e7inde S\u0131cak Demirci M\u0131g\u0131r'\u0131n yan\u0131nda k\u00f6r\u00fck \u00e7eken ve daha sonra berber \u00e7\u0131rakl\u0131\u011f\u0131 ile ba\u015flayan ilk okul 1. si s\u0131n\u0131f\u0131 Cumhuriyet ilkokulunda bir sene arayla 2. s\u0131n\u0131f\u0131 Nam\u0131k Kemal \u0130lkokulunda okurken babam taraf\u0131ndan okuldan al\u0131nd\u0131m. Babam k\u00f6ylerde d\u00fcvencilik ve sobac\u0131l\u0131k yapard\u0131. Bir zaman onunla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m daha sonra babam beni ablam\u0131nda orda oldu\u011fu Hac\u0131 Bekta\u015f'taki Feyzullah Ulusoy'un yan\u0131na hizmet\u00e7i verdi. Ordan Yusuf Ulusoy'un yan\u0131na verdiler daha sonra Zile de hizmet\u00e7ili\u011fe ba\u015flad\u0131m. <br\/> 8 ya\u015flar\u0131ndayken evin han\u0131m\u0131 oturakla \u00fczerime oturdu. Bir zaman ah\u0131rda yatt\u0131m en sonu Tokatta gardolaba gizlenerek hizmet\u00e7ilikten kurtuldum. Gittim \u0130stanbul'a 15 sene \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m berber d\u00fckkanlar\u0131nda tahta sandalyeler \u00fczerinde yatt\u0131m. \u0130stanbul \/ Kas\u0131mpa\u015fa Kulaks\u0131z da berber d\u00fckkan\u0131 a\u00e7t\u0131m. A\u015f\u0131k \u0130smail Daimi m\u00fc\u015fterim ve dostumdu.<br\/>1974 y\u0131llar\u0131nda \u015fiir yazmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131m. Bir g\u00fcn A\u015f\u0131k Daimi ye saz \u00e7almay\u0131 \u00f6\u011frenmek istedi\u011fimi s\u00f6yledim. Ve ba\u015flad\u0131m kursa Daiminin Un kapan\u0131ndaki kurs yerinde. \u0130lk sahnemi Tepe ba\u015f\u0131nda A\u015f\u0131k Veysel gecesinde siftah ettim. \u0130lk turneme Mehrican Baharlarla Tokat, Turhal, Zile 3 konsere 1976 larda. Birg\u00fcn Emek\u00e7i bana gelerek: Biz bir grup kurduk, Grubumuzun ismi \u00c7a\u011fda\u015f Ozanlar grubu olarak uzun bi turne den sonra Ankara Cezaevinde bulu\u015ftuk. A\u015f\u0131k Emek\u00e7i, A\u015f\u0131k Garip, Dervi\u015f An, H\u00fcseyin Ayd\u0131n bir sene satt\u0131k.<br\/>Bu g\u00fcne kadar \u00f6mr\u00fcm\u00fcz bedel \u00f6demekle ge\u00e7ti. 1980 y\u0131llar\u0131ndan sonra konserlerim yasakland\u0131i bir kaset doldurdum daha piyasa ya \u00e7\u0131kmadan 6 defa yasak g\u00f6rd\u00fc. Ben kelleyi koltu\u011fa alm\u0131\u015ft\u0131m ya bu kaset \u00e7\u0131kacak, ya da bu yasak kalkacak, ya da bu kelle u\u00e7acak. <br\/>Yarg\u0131lama sonras\u0131 3 par\u00e7ay\u0131 kasetten \u00e7\u0131kararak mahkeme karar\u0131yla kaseti \u00e7\u0131kard\u0131k. 4 sene sansurle m\u00fccadele verdim. Ve geldim bu g\u00fcne HALKIN T\u00dcRK\u00dcS\u00dc adl\u0131 kasetim ger\u00e7ek ismimin Veysel DEM\u0130R olmas\u0131 ilk zamanlarda t\u00fcrk\u00fclerimde ismimi kullan\u0131rken dinleyenler Sivasl\u0131 A\u015f\u0131k Veysel ile kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131yorlard\u0131. Bu nedenle Ozan \u00c7a\u011fda\u015f ismini sanat\u00e7\u0131 ismi olarak kulland\u0131 ve Bu g\u00fcne kadar Ozan \u00c7agda\u015f olarak bilindim tan\u0131nd\u0131m.<br\/><br\/>K\u0131sa biyografim budur. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiirlerimin bir ka\u00e7\u0131; \r<br\/>\r<br\/>ELLER\u0130M\r<br\/>\r<br\/>OF \u00c7EKME\r<br\/>\r<br\/>YORGUN\r<br\/>\r<br\/>ANALAR\r<br\/>\r<br\/>GEL BACIM\r<br\/>\r<br\/>ERDAL\r<br\/>\r<br\/>HALKIN T\u00dcRK\u00dcS\u00dc\r<br\/>\r<br\/>DA\u011eLAR DA\u011eLAR\r<br\/>\r<br\/>\u00d6FKE VAR \n \n"
}