{
    "Adi": "Ozan Erhan &#199;erkezo\u011flu 2",
    "dogumTarihi": "17 A\u011fustos 1979 Erzurum\n",
    "sairHayati": "\n\n\nOZAN ERHAN \u00c7ERKEZO\u011eLU HAYATI<br\/>Ozan Erhan \u00c7erkezo\u011flu OZAN ERHAN \u00c7ERKEZO\u011eLU K\u0130MD\u0130R? <br\/>HAYATI-SANATI-DEDELER\u0130-ESERLER\u0130-\u015e\u0130\u0130RLER\u0130<br\/>(Kaynak: OZAN ERHAN -ZEMHER\u0130DE SEVD\u0130M K\u0130TABI 2008)<br\/><br\/>OZAN ERHAN \u00c7ERKEZO\u011eLU, 17 A\u011fustos 1979 Erzurum do\u011fumludur.<br\/>Kafkasya k\u00f6kenli, Erzurum (Merkez) do\u011fumlu olan OZAN Erhan \u00c7ERKEZO\u011eLU, \u00c2\u015f\u0131k Fuat \u00c7ERKEZO\u011eLU\u2019nun o\u011fludur. <br\/>Dedeleri Kafkasya\u2019dan S\u0130VAS-YILDIZEL\u0130-HALKA\u00c7AYIR K\u00d6Y\u00dcNE oradan da ERZURUM Narman Toygarl\u0131 (Ko\u015fa) k\u00f6y\u00fcne yerle\u015fmi\u015ftir. <br\/>OZAN ERHAN\u2019IN dedeleri;<br\/>(Babas\u0131n\u0131n babas\u0131) ABD\u00dcLAZ\u0130Z\u2019\u0130N (Tahsildar-Din \u00e2limi) kabri, Erzurum-merkez Asri mezarl\u0131\u011f\u0131nda, <br\/>(Abd\u00fclAziz\u2019in babas\u0131) \u00c7ERKEZ MUSTAFA\u2019NIN (Astsubay Ba\u015f\u00e7avu\u015f) kabri Erzurum\/Narman\/Toygarl\u0131 k\u00f6y\u00fcnde,<br\/>(\u00c7erkez Mustafa\u2019n\u0131n babas\u0131) \u0130MAM \u015eAM\u0130L\u2019\u0130N yan\u0131nda olan \"KOMUTAN OSMAN (Binba\u015f\u0131)\u201d kabri HALKA\u00c7AYIR K\u00f6y\u00fcnde, <br\/>Onun babas\u0131 B\u0130NBA\u015eI SEL\u0130M\u2019\u0130N mezar\u0131 ise Da\u011f\u0131stan\u2019dad\u0131r.<br\/>OZAN ERHAN dedelerinin hayat\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle anlatm\u0131\u015ft\u0131r:<br\/>\u201cDedelerim \u00f6m\u00fcrlerini asker olarak ge\u00e7irip Rus ile m\u00fccadeleye adam\u0131\u015flar.<br\/>Binba\u015f\u0131 Osman dedem bir \u00e7at\u0131\u015fma esnas\u0131nda yaral\u0131 olarak Moskof\u2019a esir d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f, ele ge\u00e7irilen di\u011fer yaral\u0131lar ile beraber Sibirya\u2019ya g\u00f6t\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f ve esir kamplar\u0131nda 17 y\u0131l i\u015fkence g\u00f6rerek esir tutulmu\u015ftur.<br\/>Kocas\u0131n\u0131n esir d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcnden habersiz olan Rahmetli neneme dedemin \u015fehit haberi gelmi\u015ftir.<br\/>Y\u0131llarca s\u00fcren sava\u015fta erkeklerin bir\u00e7o\u011fu \u015fehit olmu\u015f, bir k\u0131sm\u0131 esir d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f ve k\u00f6yler Ruslar taraf\u0131ndan yak\u0131lm\u0131\u015f y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f geriye kalan ya\u015fl\u0131, \u00e7ocuk ve kad\u0131nlar ise topluca tren vagonlar\u0131na adeta t\u0131k\u0131larak \u00fcst \u00fcste doldurulup s\u00fcrg\u00fcn edilmi\u015ftir.<br\/>Rahmetli nenem de 7 ya\u015f\u0131nda olan o\u011flu Mustafa\u2019y\u0131 alarak Anadolu\u2019ya, bu aziz topraklara s\u0131\u011f\u0131nanlardand\u0131r.<br\/>Babas\u0131n\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131ndan, esir oldu\u011fundan habersiz olan Mustafa babas\u0131z b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015f, devrin Sivas valisi taraf\u0131ndan okutulmu\u015f ve Astsubay olarak orduda g\u00f6rev alm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/>Esir olan Osman dedem 17 sene sonra bir avu\u00e7 kalan di\u011fer esirler ile beraber bir alana getirilir, b\u00fct\u00fcn esirler belirli mesafelerle boyunlar\u0131na kadar topra\u011fa g\u00f6m\u00fcl\u00fcrler. Rus general esirlere bakarak; \u201cBiraz sonra buradan sa\u011flam \u00e7\u0131kan\u0131 Anadolu\u2019ya gitmesi i\u00e7in serbest b\u0131rakaca\u011f\u0131m\u201d der. Eliyle i\u015faret eder ve bi\u00e7erd\u00f6vere benzeyen makineler v\u00fccutlar\u0131 toprakta kafalar\u0131 d\u0131\u015far\u0131da olan esirlerin \u00fczerinden ge\u00e7er. Dedem ve yak\u0131n silah arkada\u015f\u0131 Ahmet hari\u00e7 b\u00fct\u00fcn esirler bu \u015fekilde canice \u015fehit edilir.<br\/>Makine Osman dedemin sadece kafa derisini al\u0131r. Arkada\u015f\u0131 Ahmet\u2019in ise biraz daha derinden al\u0131r. Rus General zaten \u00f6l\u00fcrler diye serbest b\u0131rak\u0131r. Osman dedem ve arkada\u015f\u0131 Anadolu yolunu tutar. Uzun zaman sonra bir gece vakti bir kayan\u0131n dibinde dinlenmek i\u00e7in otururlar. Ahmet Komutan Osman dedeme seslenir; \u201cKomutan benim halim yok art\u0131k belli ben \u00f6lece\u011fim iyice a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131m nefesim kesiliyor. \u00d6lmem bir \u015fey de\u011fil de ke\u015fke Anadolu topraklar\u0131na girip bir ezan sesi duysayd\u0131m da sonra \u00f6lseydim.\u201d der ve susar. Daha 5 dakika evvel konu\u015fan arkada\u015flar biranda irkilir. Evet, gelen ses ezan sesidir. Anadolu\u2019ya girmi\u015fler de haberleri yok!<br\/>\u0130kisi de g\u00f6zya\u015flar\u0131 i\u00e7inde ezan\u0131 dinlerler. Osman dedem ezan bittikten hemen sonra Ahmet! der, d\u00f6ner ve bakar ki silah arkada\u015f\u0131, esaret arkada\u015f\u0131 Ahmet ezan biter bitmez hayata g\u00f6zlerini kapam\u0131\u015f \u015fehit olmu\u015ftur. Kabrini o kayan\u0131n dibine yapar ve ac\u0131larla yoluna devam eder. <br\/>\u00d6nce Erzurum\u2019a gelir. 8 y\u0131l boyunca her yerde ailesini arar. Birde Kayseri\u2019ye, Sivas\u2019a bak derler. Sivas\u2019\u0131 kar\u0131\u015f kar\u0131\u015f gezer tam umudu bitmi\u015fken bir tarlan\u0131n yan\u0131nda bir gen\u00e7 g\u00f6r\u00fcr ve ondan su ister. Gen\u00e7 suyu verir, muhabbet ba\u015flar ve orada tan\u0131\u015f\u0131rlar. Suyu veren 25 y\u0131l sonra kavu\u015ftu\u011fu \u00f6z o\u011flu Mustafa\u2019d\u0131r! E\u015fi ise rahmetlik olmu\u015ftur. Kendi de e\u015finin topraklar\u0131n\u0131 terk etmemi\u015f orada ya\u015fam\u0131\u015f ve orada vefat etmi\u015ftir. O\u011flu Mustafa ise ilerleyen y\u0131llarda Erzurum\u2019a yerle\u015fmi\u015ftir.\"<br\/>(C\u00fcmle ge\u00e7mi\u015flerimize rahmet olsun, mek\u00e2nlar\u0131 cennet olsun!)<br\/>OZAN ERHAN,<br\/>Ozanl\u0131k ve \u00c2\u015f\u0131kl\u0131k gelene\u011fini babas\u0131 \u00c2\u015f\u0131k Fuat \u00c7ERKEZO\u011eLU sayesinde ilkokul \u00e7a\u011flar\u0131ndan girdi\u011fi \u00c2\u015f\u0131k meclislerinden \u00f6\u011frenmi\u015f, 13 ya\u015f\u0131ndan itibaren ba\u011flama \u00e7almaya ve \u015fiir yazmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. <br\/>\u00d6rnek ald\u0131\u011f\u0131 usta, babas\u0131d\u0131r.<br\/>Ba\u015fta babas\u0131 ve aile yap\u0131s\u0131 sebebi ile milli hassasiyetleri geli\u015fmi\u015f, k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015fta Turanc\u0131l\u0131k, T\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck ile tan\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Ya\u015f\u0131n\u0131n \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck olmas\u0131na ald\u0131rmadan gerek d\u00fcnden bug\u00fcne \u00e2\u015f\u0131kl\u0131k ozanl\u0131k gelene\u011fini, gerekse benimsedi\u011fi davan\u0131n i\u00e7eri\u011fini b\u00fct\u00fcn teferruatlar\u0131 ile ara\u015ft\u0131r\u0131p \u00f6\u011frenmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. <br\/>D\u00f6rt dil bilen ve bir \u00e2lim olan dedesi Abd\u00fclAziz Efendi ve babas\u0131 \u00c2\u015f\u0131k Fuat \u00c7erkezo\u011flu sayesinde \u0130slam dinini, T\u00fcrk edebiyat\u0131n\u0131 ve tarihini b\u00fct\u00fcn incelikleriyle \u00f6\u011frenmeye ba\u015flam\u0131\u015f, Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019i hem Arap\u00e7a hem de T\u00fcrk\u00e7e olarak ara\u015ft\u0131r\u0131p ezberleme \u00e7abas\u0131 ile tefsir, kelam, hadis, f\u0131k\u0131h \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f, T\u00fcrk \u015fiiri, tarihi, edebiyat\u0131 ve ge\u00e7mi\u015fte ne kadar milli de\u011fer, ozan, \u015fair, \u015fiir varsa ara\u015ft\u0131rm\u0131\u015f bu konularla ilgili y\u0131llar boyunca y\u00fczlerce kitap okumu\u015ftur.<br\/>Y\u00fcce Allah\u2019\u0131n (C.C) \u015fairlerden bahsetti\u011fi \u2018\u2019\u015euara Suresi\u2019ni\u2019\u2019 hi\u00e7 akl\u0131ndan \u00e7\u0131karmamas\u0131 da ozanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n temel yap\u0131 ta\u015flar\u0131ndand\u0131r. <br\/>\u015eiiri manadan, hakikatten ay\u0131rmadan kafiye yapman\u0131n do\u011fru, aksinin ise g\u00fcnl\u00fck aldanmalar ve aldatmalar oldu\u011funu bilir. Ozan\u0131n \u015fiirlerinde mana d\u0131\u015f\u0131 c\u00fcmlelere rastlanmamas\u0131n\u0131n sebeplerinden biri de bu olsa gerek\u2026<br\/><br\/>\u015eiirlerinde \u2018\u2018OZAN ERHAN\u2019\u2019 mahlas\u0131n\u0131 kullanmaktad\u0131r. <br\/>OZAN ERHAN, <br\/>Ozanl\u0131\u011f\u0131n KUTLU bir gelenek oldu\u011funu hi\u00e7 unutmam\u0131\u015f ve ozanlar\u0131n T\u00fcrk Milletinin dili oldu\u011funu her zaman hat\u0131rlatm\u0131\u015ft\u0131r. Ozanl\u0131\u011f\u0131 \u00e7e\u015fme ba\u015flar\u0131nda saz \u00e7al\u0131p kara g\u00f6zl\u00fc k\u0131zlara \u015fiir yazmaktan ibaret g\u00f6renlerle s\u00fcrekli tart\u0131\u015fma halindedir. Yine kendi diliyle; <br\/>\u201cOzanl\u0131k T\u00fcrk\u2019\u00fcn en kutsal de\u011ferlerindendir. Tarihte Hakanlar\u0131n ve y\u00fcce T\u00fcrk milletinin Ozanl\u0131k gelene\u011fine ve Ozana verdi\u011fi \u00f6nem, T\u00fcrk T\u00f6resinin temel ta\u015flar\u0131ndan oldu\u011fu i\u00e7indir. Ozan T\u00fcrk t\u00f6resinde anlat\u0131c\u0131, uyar\u0131c\u0131, derleyen toplayan ve dan\u0131\u015f\u0131lan ak sakall\u0131d\u0131r. Ozanl\u0131k ge\u00e7mi\u015f ile gelecek aras\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck k\u00f6pr\u00fcd\u00fcr. Ozan yaz\u0131l\u0131 ve s\u00f6zl\u00fc tarihin en b\u00fcy\u00fck kaynaklar\u0131ndand\u0131r. T\u00fcrk tarihinde Ozan, Hakan kadar de\u011fer g\u00f6ren liderdir, bilge ki\u015filiktir.\u201d<br\/><br\/>OZAN ERHAN, <br\/>Gerek g\u00fcnl\u00fck hayatta gerekse T\u00fcrk dili ve edebiyat\u0131nda s\u00f6zc\u00fcklerimizin yabanc\u0131la\u015fmas\u0131na \u015fiddetle kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmakta ve bu y\u00fczden \u015fiirlerinde ge\u00e7en baz\u0131 yabanc\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri T\u00fcrk\u00e7e okunu\u015flar\u0131yla yazmaktad\u0131r. Dilin; T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fcn birli\u011fi, varl\u0131\u011f\u0131 ve gelece\u011fi i\u00e7in en b\u00fcy\u00fck de\u011fer oldu\u011funu her f\u0131rsatta hayk\u0131r\u0131p, T\u00fcrk\u00e7e i\u00e7in her zaman m\u00fccadele etmektedir.<br\/>Dilde-Fikirde-\u0130\u015fte birlik \u00fclk\u00fcs\u00fc, sanat\u0131n\u0131n da temel ta\u015flar\u0131ndand\u0131r. <br\/>Eserleri sade T\u00fcrk\u00e7edir.<br\/>Eserlerinde, milli ve manevi hassasiyetleri m\u0131sralarla b\u00fct\u00fcnle\u015ftirip T\u00fcrk Milleti\u2019nin dili olma ve kutlu ozanl\u0131k gelene\u011finin hakk\u0131n\u0131 verme amac\u0131n\u0131 g\u00fctmektedir. <br\/>Ozanl\u0131k gelene\u011fini T\u00fcrk ve \u0130slam yap\u0131s\u0131na ayk\u0131r\u0131 olan hi\u00e7bir yerde yapmam\u0131\u015f, T\u00fcrk-\u0130slam ve mili k\u00fclt\u00fcr d\u00fc\u015fmanlar\u0131yla d\u00fcnyevi menfaatler u\u011frunda hi\u00e7bir \u015fekilde bulu\u015fmam\u0131\u015f ve bula\u015fmamaktad\u0131r. <br\/>Ozanlara normal bir sanat\u00e7\u0131 veya \u00e7alg\u0131c\u0131 g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131lmas\u0131na \u00e7ok k\u0131zan OZAN ERHAN, her eline saz al\u0131p \u201cOzan\u0131m\u201d diye \u00e7\u0131k\u0131p menfaat i\u00e7in gelene a\u011fam gidene pa\u015fam deyip methiyeler dizen, milli de\u011ferlerden uzak, duru\u015fsuz, ilimsiz ve manas\u0131z yorum yapanlara kar\u015f\u0131 da ka\u015flar\u0131n\u0131 her zaman \u00e7atm\u0131\u015ft\u0131r. <br\/><br\/>OZAN ERHAN,<br\/>T\u00fcrkiye\u2019de televizyon kanallar\u0131nda T\u00fcrk aile yap\u0131s\u0131n\u0131, ahlak\u0131n\u0131, k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc k\u0131sacas\u0131 T\u00fcrk\u2019\u00fcn milli ve manevi yap\u0131s\u0131n\u0131 bozmay\u0131 hedefleyen dizi ve filmlerle eserleri ile m\u00fccadele etmektedir. \u0130nsanlar\u0131 sadece ezikli\u011fe, isyana s\u00fcr\u00fckleyen bir\u00e7ok sanat\u00e7\u0131 ve i\u00e7i bo\u015f \u015fark\u0131lar\u0131 ile yine eserleri ve d\u00fc\u015f\u00fcnceleri ile m\u00fccadele halindedir. <br\/>A\u015fk dizisi, a\u015fk par\u00e7as\u0131 diye sunulan, i\u00e7i sadece nefsi ve g\u00fcndelik heyecanlarla dolu bir\u00e7ok sa\u00e7mal\u0131\u011fa ve sahiplerine a\u015fk gibi b\u00fcy\u00fck bir kavram\u0131 kirlettikleri ve toplumu zehirledikleri i\u00e7in \u015fiirleriyle defalarca ba\u015fkald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. <br\/>T\u00fcrk \u015fiirinin ve divan edebiyat\u0131n\u0131n hemen hemen her dal\u0131na h\u00e2kim olan ve \u00f6rnekler veren OZAN ERHAN,<br\/>Milli \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fcz \u201cHece\u201dye daha \u00e7ok \u00f6nem vermi\u015f ve hece ile yaz\u0131lm\u0131\u015f eserlerini \u00f6n plana \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/>\u015eiiri T\u00fcrk\u00e7e, sevdas\u0131 T\u00fcrk\u00e7e, dili T\u00fcrk\u00e7e, saz\u0131 T\u00fcrk\u00e7edir! <br\/><br\/>Haks\u0131zl\u0131k ve zul\u00fcm kar\u015f\u0131s\u0131nda hi\u00e7bir zaman susmayan OZAN ERHAN, \u201cTa\u015flama\u201d dal\u0131nda da ustad\u0131r. <br\/>Makam mevki g\u00f6zetmeden, haks\u0131zl\u0131k yapan kim olursa olsun, T\u00fcrk t\u00f6re ve ahlak\u0131na ba\u011fl\u0131 kalacak \u015fekilde en sert bir dil ile ve cesurca ele\u015ftirmi\u015f, her devirde g\u00fc\u00e7ten yana olanlara ba\u015fkald\u0131rm\u0131\u015f, haktan-hakl\u0131dan yana olmu\u015f ve eserlerinde dile getirmi\u015ftir.<br\/><br\/>OZAN ERHAN,<br\/>\u201c Belki Pir Sultan olur as\u0131l\u0131r\u0131z, belki Nefi olur bo\u011fduruluruz ama asla do\u011frudan \u015fa\u015fmaz, menfaate ko\u015fmaz, do\u011fru olan\u0131 hayk\u0131rmaktan korkmay\u0131z\u201d diyerek \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 yola ayn\u0131 tavizsiz \u00e7izgide devam etmektedir.<br\/>S\u00fcrekli \u00fcretim halinde olup, g\u00fcncel memleket meselelerini de vakit ge\u00e7irmeden eserleri ile yans\u0131tmaktad\u0131r.<br\/><br\/>K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131nca d\u00fczenlenen yar\u0131\u015fmalarda \u00f6d\u00fclleri vard\u0131r.<br\/><br\/>2008 y\u0131l\u0131nda \u2018\u2019 ZEMHER\u0130DE SEVD\u0130M\u2019\u2019 isimli bir \u015fiir kitab\u0131 \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r. <br\/><br\/>\u201cHOP YAVA\u015e\u201d ve \u201cT\u00dcRK\u2019\u00dcM BEN \u201d adl\u0131 2 alb\u00fcm \u00e7\u0131karm\u0131\u015f,<br\/>Ayr\u0131ca 2013 y\u0131l\u0131nda \u201c91\u201d eserlik \u201cBA\u015eKALDIRIYORUM\u201d adl\u0131 bir mp3 alb\u00fcm\u00fc yaparak T\u00fcrk gen\u00e7li\u011fine hizmet ve arma\u011fan ad\u0131na \u00fccretsiz da\u011f\u0131t\u0131ma sunmu\u015ftur.<br\/><br\/>\u0130lgi alanlar\u0131 Siyaset, Spor, Tefsir, Tarih, Edebiyat, Sosyoloji, Felsefe, Astronomidir.<br\/>Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi Su \u00dcr\u00fcnleri B\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunudur. <br\/>Ankara\u2019da ikamet etmekte olan OZAN ERHAN; <br\/>H\u0130ZMET\u0130NE VE SANATINA \u00dcLKE GENEL\u0130NDE KONSERLER\u0130YLE DEVAM ETMEKTED\u0130R. <br\/><br\/>OZAN ERHAN siyasetin de\u011fil T\u00fcrk\u2019\u00fcn, T\u00fcrkl\u00fc\u011f\u00fcn ozan\u0131d\u0131r!<br\/>BOZUK D\u00dcZENE \u0130SYANIN ADI BA\u015eKALDIRININ SES\u0130D\u0130R!<br\/>Kendi diliyle; <br\/>Saz \u00e7al\u0131p dolanmad\u0131m d\u00fcnyal\u0131k servet i\u00e7in<br\/>Ne korktum ne de sustum i\u015fim gider elimden.<br\/>Ozan olmu\u015fsam e\u011fer hele sorsunlar ni\u00e7in<br\/>Nefi diyar\u0131ndan\u0131m bo\u015f laf \u00e7\u0131kmaz dilimden.<br\/><br\/>Karac\u2019o\u011flan de\u011filim p\u0131nar ba\u015f\u0131 dolanam<br\/>Ben \u00e7orak topraklar\u0131n sanc\u0131l\u0131 milletinden.<br\/>Beni vatan ve millet i\u00e7in do\u011furmu\u015f anam<br\/>Ozan\u0131m, usanm\u0131\u015f\u0131m bo\u015f \u00e7alg\u0131 illetinden.<br\/><br\/>Anlamaz dili \u00fcrkek kendi korkak olanlar<br\/>Anlamaz ozan kimdir, ozan kimin dilidir<br\/>Ne bilsin sanat diye zevkine dolananlar <br\/>Ozan Erhan susmak yok! Bu yol Allah yoludur.<br\/>Eserleri:<br\/>Zemheride Sevdim (\u015eiir kitab\u0131 2008)<br\/>\"T\u00dcRK'\u00dcM BEN\" \"HOP YAVA\u015e\" ADLI \u0130K\u0130 ALB\u00dcM VE <br\/>\"91 ESERL\u0130K MP3 ALB\u00dcM\u00dc\" <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nKitaplar\u0131:\r<br\/>Zemheride Sevdim (2008)\r<br\/>Alb\u00fcmleri:\r<br\/>\"T\u00dcRK'\u00dcM BEN\"\r<br\/> \"HOP YAVA\u015e\" VE \r<br\/>\"91 ESERL\u0130K MP3 ALB\u00dcM\u00dc\" (2013) \n \n"
}