{
    "Adi": "Ozan Bindebir",
    "dogumTarihi": "12.05.1960 -...........\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nOzan Bindebir'in as\u0131l ad\u0131 Y\u00fcksel KILI\u00c7't\u0131r, 12.05.1960 y\u0131l\u0131nda Tokat \u0130li, Artova \u0130l\u00e7esi\u2019ne;  \u015fu anda ise Ye\u015filyurt \u0130l\u00e7esine ba\u011fl\u0131 olan Karaoluk K\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. Babas\u0131 Ha\u015fim, Annesi Sultan\u2019d\u0131r. \u0130lk \u015fiirini on bir ya\u015f\u0131nda yazd\u0131. Ortaokulu bitirdikten sonra maddi imk\u00e2ns\u0131zl\u0131klar y\u00fcz\u00fcnden \u00f6\u011frenimine devam edemedi. Fakat okumay\u0131 ve ara\u015ft\u0131rmay\u0131 her zaman s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc.  On yedi ya\u015f\u0131nda ba\u011flamayla tan\u0131\u015ft\u0131. Yirmi yedi ya\u015f\u0131na kadar serbest i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Bir yandan da \u00e7ald\u0131, s\u00f6yledi. <br\/>     1987 y\u0131l\u0131nda Turhal Halk E\u011fitim Merkezi\u2019nden ba\u011flama dal\u0131nda s\u0131navla \u201cUsta \u00d6\u011freticilik Belgesi\u201d ald\u0131. Ayn\u0131 y\u0131l Turhal Halk Ozanlar\u0131 K\u00fclt\u00fcr ve Musiki Derne\u011fi\u2019nde ba\u011flama \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapt\u0131.<br\/>     1988 y\u0131l\u0131nda Ankara\u2019da Orman Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019nde i\u015f\u00e7i olarak i\u015fe ba\u015flad\u0131 ve \u015eubat 2014'de emekli oldu. Evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r.<br\/>     1998 y\u0131l\u0131nda Ozanlar Vakf\u0131\u2019na \u00fcye oldu, faaliyetlerini bu Vak\u0131f kapat\u0131l\u0131ncaya kadar burada s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. Ozan Co\u015fkun G\u00f6n\u00fcll\u00fc\u2019den ve G\u00fcr\u00fcnl\u00fc G\u00fclhani\u2019den \u015fiir tekni\u011fi dersleri ald\u0131 ve kendini geli\u015ftirdi.<br\/>     2001 y\u0131l\u0131nda Hac\u0131bekta\u015f Belediyesinin a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 \u201cL\u00e2iklik\u201d konulu \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda hece vezni \u015fiir dal\u0131nda birincilik \u00f6d\u00fcl\u00fc ald\u0131. T.R.T.\u2019de radyo programlar\u0131 yapt\u0131 ve be\u011feniyle dinlendi. Ba\u015fka bir\u00e7ok etkinlik ve konserlerde yer ald\u0131. \u015eiirleri, sosyal i\u00e7erikli ve sevgi \u015fiirlerinden olu\u015fmaktad\u0131r. De\u011fi\u015fik konularda da \u015fiir \u00fcretmi\u015ftir.<br\/>      2004 y\u0131l\u0131nda Ozanlar Birli\u011fi K\u00fclt\u00fcr Derne\u011fi\u2019nin kurucular\u0131 aras\u0131nda yer ald\u0131 ve ilk genel kurulda y\u00f6netime se\u00e7ildi. Ozanlar Vakf\u0131-2003, Ozanlar Birli\u011fi- 2005 ve 2006, AN-DER 2012 ve 2016 \u015eiir Antolojilerini ve yine k\u00f6yl\u00fcs\u00fc olan Ozan Mustafa G\u00fcl\u015fan\u2019\u0131n \u201cY\u00fcre\u011fimin Bam Telinden\u201d adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131n\u0131 yay\u0131ma haz\u0131rlad\u0131. Bir\u00e7ok dergi ve antolojilerde \u015fiirleri yay\u0131mland\u0131. 550 civar\u0131nda hece \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fc \u015fiiri mevcuttur. <br\/>     \u00d6zg\u00fcrl\u00fck, demokrasi, evrensel duyarl\u0131l\u0131k, Atat\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck, insan ve do\u011fa sevgisi, eme\u011fe sayg\u0131 duymak ve haks\u0131zl\u0131klara ba\u015f kald\u0131rabilmek\u2026 O\u2019nun temel ilkeleridir.<br\/>     M\u00fctevaz\u0131 bir ki\u015fili\u011fe sahip olan ozan, \u201cOzan gibi bir ozan\u0131n binde biri kadar\u0131m\u201d dedi\u011fi i\u00e7in kendisine A\u015f\u0131k Arabi taraf\u0131ndan \u201cBindebir\u201d mahlas\u0131 verildi.    <br\/>     2007 y\u0131l\u0131nda Hac\u0131bekta\u015f Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Anma Komitesi ve K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n ortak davetiyle Hac\u0131 Bekta\u015fi Veli\u2019yi Anma Etkinliklerine sanat\u00e7\u0131-ozan olarak kat\u0131ld\u0131 ve ilgiyle izlendi.<br\/>          2008 y\u0131l\u0131nda d\u00f6rt ozan derne\u011finin OZAN-DER\u2019de birle\u015fmesi konusunda etkili oldu ve M\u00e2li Sekreter olarak y\u00f6netime se\u00e7ildi. Olagan Genel Kurulda tekrar y\u00f6netime se\u00e7ildi ve bir s\u00fcre bu g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc.<br\/>        Hac\u0131 Bekta\u015f Veli K\u00fclt\u00fcr Derne\u011fi \u2013 OZAN-DER i\u015fbirli\u011fi ile d\u00fczenlenen \u201cMahzuni \u015eerif ve Felsefesi\u201d konulu Hece Vezni \u015eiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda 3.\u00fcnc\u00fcl\u00fck \u00f6d\u00fcl\u00fc ald\u0131.(15-16 May\u0131s 2010) . <br\/>        Daha sonra ozanl\u0131k ad\u0131na yozla\u015fma g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc derne\u011finin y\u00f6netiminden ve \u00fcyeli\u011finden ayr\u0131larak bir grup ozan arkada\u015f\u0131yla Anadolu Halk Ozanlar\u0131 K\u00fclt\u00fcr ve Dayan\u0131\u015fma Derne\u011fi\u2019ni (AN-DER)         kurdular (May\u0131s 2011) .<br\/>     Bir s\u00fcre y\u00f6netimde de g\u00f6rev ald\u0131.<br\/>     Zaman zaman \u015fiir yar\u0131\u015fmalar\u0131nda \u00e7e\u015fitli \u00f6d\u00fcller alan ozan; T\u00fcrk Haberler Ajans\u0131\u2019n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi \u201cDede Korkut\u201d konulu uluslararas\u0131 hece vezni \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda 2. lik \u00f6d\u00fcl\u00fc ald\u0131 (24 A\u011fustos 2011) .   <br\/>        48. Ulusal 22. Uluslar aras\u0131 Hac\u0131 Bekta\u015f Veli Anma T\u00f6renleri ve K\u00fclt\u00fcr Sanat Etkinlikleri \u00c7er\u00e7evesinde D\u00fczenlenen Hece Vezni \u015eiir Yar\u0131\u015fmas\u0131nda 2. Mansiyon \u00d6d\u00fcl\u00fcne Lay\u0131k G\u00f6r\u00fcld\u00fc. (A\u011fustos 2011) .         <br\/>       Gazi \u00dcniversitesi'nin akademik bir \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 olarak, bu okulun mezunlar\u0131ndan; T\u00fcrk\u00e7e \u00d6\u011fretmeni Merve Karatay taraf\u0131ndan \"Kendimi Okudum, Kendimi Yazd\u0131m-Ozan Bindebir'in Hayat\u0131, Sanat\u0131 ve \u015eiirleri\" ad\u0131 alt\u0131nda bir \u015fiir kitab\u0131 Ocak 2013'te Gazi Kitabevinden \u00e7\u0131kt\u0131.<br\/>        Halen AN-DER \u00fcyesidir. K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 s\u0131nav\u0131 kazanarak \"Halk Ozan\u0131\" olarak kay\u0131tl\u0131 \u00fcye olmu\u015ftur. Ayr\u0131ca \"Besteci - S\u00f6z Yazar\u0131\" olarak MESAM \u00fcyesidir. Baz\u0131 eserleri alb\u00fcmlere okunmu\u015ftur.<br\/>\u015eiirleri:<br\/>1-Duygu Rehberi(Ozan Na\u00e7ari) ,<br\/>2-Ozanlar Vakf\u0131 \u015eiir Antolojisi 2002 ve 2003,<br\/>3-Ozanlar Birli\u011fi K\u00fclt\u00fcr Derne\u011fi \u015eiir Antolojisi 2005 ve 2006 serilerinde ve baz\u0131 dergilerde yay\u0131nland\u0131.<br\/>4-Ekim 2012'de AN-DER Serisi 2, Temmuz 2016'da da AN-DER Serisi 3 olarak bir \u015eiir Antolojisi haz\u0131rlad\u0131 ve yazar\u0131 oldu.<br\/>5- Gazi \u00dcniversitesi'nin akademik bir \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 olarak, bu okulun mezunlar\u0131ndan; T\u00fcrk\u00e7e \u00d6\u011fretmeni Merve Karatay taraf\u0131ndan \"Kendimi Okudum, Kendimi Yazd\u0131m-Ozan Bindebir'in Hayat\u0131, Sanat\u0131 ve \u015eiirleri\" ad\u0131 alt\u0131nda bir \u015fiir kitab\u0131 Ocak 2013'te Gazi Kitabevinden \u00e7\u0131kt\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiirleri:\r<br\/>1-Duygu Rehberi(Ozan Na\u00e7ari) ,\r<br\/>2-Ozanlar Vakf\u0131 \u015eiir Antolojisi 2002 ve 2003,\r<br\/>3-Ozanlar Birli\u011fi K\u00fclt\u00fcr Derne\u011fi \u015eiir Antolojisi 2005 ve 2006 serilerinde ve baz\u0131 dergilerde yay\u0131nland\u0131.\r<br\/>4-Ekim 2012'de AN-DER Serisi 2, Temmuz 2016'da da AN-DER Serisi 3 olarak bir \u015eiir Antolojisi haz\u0131rlad\u0131 ve yazar\u0131 oldu.\r<br\/>5- Gazi \u00dcniversitesi'nin akademik bir \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 olarak, bu okulun mezunlar\u0131ndan; T\u00fcrk\u00e7e \u00d6\u011fretmeni Merve Karatay taraf\u0131ndan \"Kendimi Okudum, Kendimi Yazd\u0131m-Ozan Bindebir'in Hayat\u0131, Sanat\u0131 ve \u015eiirleri\" ad\u0131 alt\u0131nda bir \u015fiir kitab\u0131 Ocak 2013'te Gazi Kitabevinden \u00e7\u0131kt\u0131. \n \n"
}