{
    "Adi": "Ozan Polat",
    "dogumTarihi": "1977-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1977 y\u0131l\u0131nda Kiliste d\u00fcnyaya geldim. \u0130lk\u00f6\u011fretimimi Kilis'te, Orta \u00d6\u011fretimimi Manisa'da ve \u00dcniversiteyi Elaz\u0131\u011f'da tamamlad\u0131m. Evli ve bir k\u0131z \u00e7ocu\u011fu babas\u0131y\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}