{
    "Adi": "Ozan Kaleli",
    "dogumTarihi": "1982\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130smim Ozan olunca herkes do\u011fdu\u011fum g\u00fcnden itibaren beni \u015fiir yaz diye \u00e7a\u011f\u0131rmaya ba\u015flad\u0131 ve hala da \u015fiir yaz diyorlar bana. \u0130\u015fte tam da bu y\u00fczden k\u0131zmal\u0131 m\u0131y\u0131m, te\u015fekk\u00fcr m\u00fc etmeliyim bilemiyorum, babam\u0131n bana ilk b\u0131rakmak istedi\u011fi ismi kabul etmeyen il\u00e7emizin n\u00fcfus memuruna... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSessizlik 2019 \n \n"
}