{
    "Adi": "&#214;zcan Zengin",
    "dogumTarihi": "19 May\u0131s 1981 ALMANYA ???? (Bad Kreuznach) \n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015e\u0130ZOFREN G\u00dcNE\u015e  ( \u015fiir kitab\u0131 )\r<br\/>GECE B\u00dcY\u00dcS\u00dc  ( \u015fiir kitab\u0131)\r<br\/>KALP KAPAK\u00c7I\u011eI   ( \u015fiir kitab\u0131 )\r<br\/>\u00c2\u015eK??LA\u015eTIK  ( Roman\/\u00f6m\u00fcrl\u00fck a\u015fk hik\u00e2yesi )\r<br\/>G\u0130ZL\u0130 LANET  ( Roman\/ \u00fcrpertici korku )\r<br\/>PIHTI  ( Roman\/ a\u015fk ac\u0131s\u0131 korku )\r<br\/>DENEME-MEL\u0130LER\/1 ( \u015eiirsel dilde perde arkas\u0131nda kalan ger\u00e7eklerin yans\u0131mas\u0131. )\r<br\/>DENEME-MEL\u0130LER\/2 (\u015eiirsel dilde hayat\u0131n i\u00e7indeki g\u00f6remedi\u011fimiz y\u00f6nler. )\r<br\/>DENEME-MEL\u0130LER\/3 (\u015eiirsel sert dil ile kelimelerin y\u00fckseli\u015findeki ger\u00e7eklerin anlat\u0131m\u0131.)  \n \n"
}