{
    "Adi": "&#214;z&#231;elik Peker",
    "dogumTarihi": "1984-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiirleri:\r<br\/>Ayr\u0131l\u0131rken S\u00f6yledim \r<br\/>\r<br\/>Bazen Ben \r<br\/>\r<br\/>Bizbizeyiz \r<br\/>\r<br\/>Bo\u015f Bir Varil \r<br\/>\r<br\/>Bu aralar \r<br\/>\r<br\/>Dilek \u00c7aputu \r<br\/>\r<br\/>Dirili\u015f \r<br\/>\r<br\/>Di\u015f Mele\u011fi \r<br\/>\r<br\/>Elman\u0131n yar\u0131s\u0131 \r<br\/>\r<br\/>Ezik bir can \r<br\/>\r<br\/>Fenomen \r<br\/>\r<br\/>Gecikenlere \r<br\/>\r<br\/>G\u00fcne\u015fli bir g\u00fcn \r<br\/>\r<br\/>Hayat\u0131n Kad\u0131n\u0131 \r<br\/>\r<br\/>Hesap \r<br\/>\r<br\/>\u0130\u011fne Deli\u011finden Ge\u00e7en \r<br\/>\r<br\/>\u0130mza \r<br\/>\r<br\/>\u0130nsan-A\u011fa\u00e7 \r<br\/>\r<br\/>\u0130stanbul\u2019a Yaln\u0131zl\u0131k \r<br\/>\r<br\/>Kand\u0131rmaca \r<br\/>\r<br\/>Keyif \r<br\/>\r<br\/>Ku\u011funun Boynu \r<br\/>\r<br\/>Kurma \r<br\/>\r<br\/>Lang\u0131rt \r<br\/>\r<br\/>Mevsim-i Gelmeyen \r<br\/>\r<br\/>Mezarc\u0131 \r<br\/>\r<br\/>Olanaks\u0131z \r<br\/>\r<br\/>Ortak \r<br\/>\r<br\/>\u00d6l\u00fcm \u0130\u015fleri A.\u015e. \r<br\/>\r<br\/>\u00d6tesi yok \r<br\/>\r<br\/>R\u00f6ntgenci Renk Eflatun \r<br\/>\r<br\/>R\u00fc\u015fvet\u00e7i \r<br\/>\r<br\/>Sadece \r<br\/>\r<br\/>Sa\u011f\u0131r \r<br\/>\r<br\/>Saks\u0131 \r<br\/>\r<br\/>Sevmeli \r<br\/>\r<br\/>Sevmen i\u00e7in \r<br\/>\r<br\/>Siyahla beyaz \r<br\/>\r<br\/>\u015e\u0131r\u0131l \u015f\u0131r\u0131l \r<br\/>\r<br\/>Tekrar \r<br\/>\r<br\/>\u00dct\u00fc Yapmak \r<br\/>\r<br\/>World Trade Center \r<br\/>\r<br\/>Yak \r<br\/>\r<br\/>Yans\u0131ma \r<br\/>\r<br\/>Yard\u0131ms\u0131z \r<br\/>\r<br\/>Zencefil \n \n"
}