{
    "Adi": "&#214;zdener G&#252;lery&#252;z",
    "dogumTarihi": "1952 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1952 y\u0131l\u0131nda \u0130zmir de do\u011fdu. Babas\u0131n\u0131n memuriyeti nedeniyle \u00f6nce G\u00fcneydo\u011fu anadolu sonra i\u00e7 Ege de bulundu. Afyonkarahisar Atat\u00fcrk ilk okulunu bitirdi.Ayn\u0131 ilde meslek lisesi elektrik b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi..Lise \u00e7a\u011flar\u0131nda \u015fiire kar\u015f\u0131 ilgisi artt\u0131.. Bir ka\u00e7 \u015fiiri gazetede yay\u0131mland\u0131..Yine o d\u00f6nemde \u015fiir okuma birincilikleri ald\u0131..Edebiyatla ilgili bir b\u00f6l\u00fcm okumak istediysede bu m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131..Tekstil m\u00fchendisi oldu..Ancak i\u00e7indeki edebiyat a\u015fk\u0131 bitmedi..Ve \u015fiir tabiki..Hayat\u0131n\u0131n her d\u00f6neminde \u015fiiri hem okudu hem yazd\u0131.Orhan Veli Kan\u0131k  en \u00e7ok etkilendi\u011fi \u015fair dir..\u015eu an emekli bir tekstil m\u00fchendisi dir iki \u00e7ocuklu dur..ve \u015fiir hayat\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131d\u0131r.. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u00d6z\u00fcmleme ve yanyana y\u00fcr\u00fcmek ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi iki kitab\u0131 vard\u0131r..bu kitaplar\u0131 kendisi bast\u0131r\u0131p dostlar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z imzalam\u0131\u015ft\u0131r. \n \n"
}