{
    "Adi": "&#214;zen&#231; Esen",
    "dogumTarihi": "1983, Hatay\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1983 y\u0131l\u0131nda Hatay\u2019da do\u011fdu. \u0130lk ve Orta \u00f6\u011frenimini Hatay\u2019da tamamlad\u0131. \u00dcniversite y\u0131llar\u0131nda amat\u00f6r edebiyat dergilerinde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f, \u015fiir ve yaz\u0131lar kaleme alm\u0131\u015ft\u0131r. <br\/>\u015eiirleri; Varl\u0131k,T\u00fcrk Dili, Akatalpa, K\u0131y\u0131 Edebiyat, Har, Anafilya, Eme\u011fin Sanat\u0131, \u015eiirdal\u0131, Gediz, Yordam, \u0130mece, Amanos Edebiyat, Eliz edebiyat, Sarmal \u00c7evrim, Edebiyat N\u00f6beti dergilerinde yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/>2013 y\u0131l\u0131nda M\u00fch\u00fcr yay\u0131nlar\u0131ndan ''Unutu\u015fun Gizil S\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131'' adl\u0131 bir kitab\u0131 yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nUnutu\u015fun Gizil S\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131, M\u00fch\u00fcr Yay\u0131nlar\u0131, 2013 \n \n"
}