{
    "Adi": "&#214;zer Gen&#231;",
    "dogumTarihi": "1953 -\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nHakan \u00d6zer Gen\u00e7...\u0130stanbul'da do\u011fdu..Trabzon Ma\u00e7kal\u0131 bir baban\u0131n o\u011flu olarak..Aile gelene\u011finden gelen halk m\u00fczi\u011fi ve horon ortam\u0131nda yeti\u015fti...\u0130lkokuldan sonra \u00e7e\u015fitli i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015farak e\u011fitimine devam etti.Vefa Lisesi'ni ve \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Fak\u00fcltesi'ni bitirdi.\u00dcniversite y\u0131llar\u0131nda Kamu sekt\u00f6r\u00fcnde,askerlikten sonra \u00f6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015farak hayat\u0131n\u0131 kazand\u0131,emekli oldu.\u00c7al\u0131\u015fmaya devam ediyor...Halkoyunlar\u0131 ve halk m\u00fczi\u011fine ilgi duydu..\u00c7e\u015fitli kurumlarda bu konularda etkinliklerde yerald\u0131.Festivallere kat\u0131ld\u0131.Halkoyunlar\u0131 e\u011fitmenli\u011fi yapt\u0131.Bilim ve teknoloji,tarih,sinema,m\u00fczik ba\u015fl\u0131ca ilgi alanlar\u0131 oldu.G\u00fcler ve G\u00fclin adlar\u0131nda iki k\u0131z babas\u0131...<br\/><br\/>\u015eiir ve edebiyata k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015f\u0131ndan itibaren ilgili oldu.\u015eiir ve \u00d6yk\u00fc yaz\u0131yor...Toplumcu ger\u00e7ek\u00e7i sanat anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 benimsedi.\u015eiirleri \u00e7e\u015fitli dergilerde yay\u0131nland\u0131. Fatih Halkevi'ndeki k\u00fclt\u00fcr sanat \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda yerald\u0131 (1970 -1980) <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSen Ya\u011fmur Ol - \u015eiirler    Eme\u011fin Sanat\u0131 E - Yay\u0131nevi Eyl\u00fcl 2013\r<br\/>Diren - \u015eiirler Eme\u011fin Sanat\u0131 E - Yay\u0131nevi Ocak 2014\r<br\/>An kara - \u015eiirler Eme\u011fin Sanat\u0131 E- Yay\u0131nevi Mart 2016 \n \n"
}