{
    "Adi": "&#214;zg&#252;r Adem &#199;evik",
    "dogumTarihi": "samsun 01\/01\/2003 \n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00e7ok iyi bir insan olmaya \u00e7al\u0131\u015fan ama a\u015f\u0131k olan o a\u015fk\u0131 her g\u00fcn kalbinde ya\u015fatan birisi <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u00f6\u011fretmenim \n \n"
}