{
    "Adi": "&#214;zg&#252;r Ye\u015fil",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAd\u0131m \u00d6zg\u00fcr'd\u00fcr benim<br\/>\u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc severim<br\/>D\u00f6rt duvara s\u0131\u011famam<br\/>Ad\u0131m \u00d6zg\u00fcr'd\u00fcr benim<br\/>Ayazdan yanm\u0131\u015f tenim<br\/>..................as\u0131l genim<br\/>\u00d6zg\u00fcrl\u00fck tek yeminim<br\/>Ad\u0131m \u00f6zg\u00fcrd\u00fcr benim<br\/><br\/>1980 y\u0131l\u0131nda sinop ta do\u011fdum.gazi \u00fcnv. kastamonu e\u011fit fak mezunuyum s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmeni olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m.ozgur_yesil_1980@hotmail.com <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}