{
    "Adi": "&#214;zg&#252;r &#199;elik",
    "dogumTarihi": "1977-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nAdana\/ \u0130mamo\u011flu\/ Yaz\u0131tepe K\u00f6y\u00fc<br\/>Ad\u0131m\u0131n \u00d6zg\u00fcr olmas\u0131 sak\u0131n sizi yan\u0131ltmas\u0131n<br\/>daha onbe\u015fimde sevmeye h\u00fck\u00fcm giymi\u015fim o g\u00fcn bu g\u00fcnd\u00fcr kelep\u00e7eli ellerim...<br\/>ondan ne vakit bir ku\u015f g\u00f6rsem kanatlan\u0131p u\u00e7mak ge\u00e7er i\u00e7imden <br\/>ondan \u00f6zg\u00fcrl\u00fcge d\u00fc\u015fk\u00fcn olmam... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}