{
    "Adi": "&#214;zg&#252;r Mercan",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130stanbul'da b\u00fcy\u00fcd\u00fc ve ilk e\u011fitimini burada tamamlad\u0131. \u00c7anakkale On Sekiz Mart \u00dcniversitesi, E\u011fitim Fak\u00fcltesi Yabanc\u0131 Diller E\u011fitimi B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi. \u00d6yk\u00fc kitab\u0131 \"Bir Zenciyi Sevebilmek\" 2014'te Artshop Yay\u0131nlar\u0131'ndan, roman\u0131 \"Kara K\u00f6pek B\u00fcy\u00fcs\u00fc\" 2016'da Truva Yay\u0131nlar\u0131'ndan, \u015fiir kitab\u0131 \"Bin Sevmek\" 2018'de Artshop Yay\u0131nlar\u0131'ndan \u00e7\u0131kt\u0131.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}