{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1980_\n",
    "sairHayati": "\nAslen Ardahan'l\u0131 olup 1980 y\u0131l\u0131nda zonguldak'ta do\u011fdu.Hayat\u0131ndaki s\u0131k\u0131nt\u0131lar ve \u00e7alkant\u0131lar onu bir tak\u0131m u\u011fra\u015f\u0131 bulmaya s\u00fcr\u00fckledi,ve hayat\u0131ndaki t\u00fcm s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 \u015fiirlerine yans\u0131tt\u0131.Bir nevi yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirlerle rahatlamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\u015eiir yazmaya On iki ya\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131.\u015eu an da yirmi yedi ya\u015f\u0131nda  \u015fiir yazmaya devam ediyor ve \u015fiirleri \u00e7ok seviyor...... \n"
}