{
    "Adi": "&#214;zlem Y&#252;ksel",
    "dogumTarihi": "1980\/Adana\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDe\u011ferler Oratorosu \n \n"
}