{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1977-\n",
    "sairHayati": "\n1977 y\u0131l\u0131nda Ankara'da do\u011fdu. \u0130lk, orta ve lise e\u011fitimini Ankara'da tamamlad\u0131. <br\/><br\/>      2001 y\u0131l\u0131ndan bu yana \u015fiirlerini ve roman\u0131n\u0131 kendi imkanlar\u0131yla yay\u0131nlay\u0131p, Ankara'da okurlar\u0131na birebir olarak ula\u015ft\u0131ran \u015fairin, baz\u0131 kitaplar\u0131 da yurt d\u0131\u015f\u0131nda alt\u0131 dile \u00e7evrilmistir. Bug\u00fcne kadar yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 kitaplarla  y\u00fczlerce siiri halkla bulu\u015fmu\u015f, okurlar\u0131n\u0131n be\u011fenisini kazanm\u0131\u015ft\u0131r. Oniki adet \u015fiir kitab\u0131 ve iki  ciltten olu\u015fan T\u00f6re isimli roman\u0131 yay\u0131nlam\u0131\u015ft\u0131r. <br\/>      \u015eiirlerinde hayat\u0131n t\u00fcm  ... \n"
}