{
    "Adi": "&#214;zt&#252;rk Karal",
    "dogumTarihi": "Ozan Ezgini\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nAs\u0131l ismim \u00d6zt\u00fcrk KARAL. 09\/02\/1956 Y\u0131l\u0131nda Kars'\u0131n Selim Ye\u015fil Tepe k\u00f6y\u00fcnde annem Nergis ile babam Hasan'\u0131n d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u00e7ocu\u011fu olarak d\u00fcnyaya geldim. \u0130smimi \u00d6zt\u00fcrk koymu\u015flar her k\u00f6yl\u00fc \u00e7ocu\u011fu gibi d\u00fc\u015fe kalka b\u00fcy\u00fcyerek 1968 y\u0131l\u0131nda k\u00f6y\u00fcmde \u0130lk okulu bitirdim. Ailem beni okumam i\u00e7in Ankara ya g\u00f6nderdi. Ankara da \u00c7al\u0131\u015fkanlar Orta okulunu bitirdim. Tekrar k\u00f6y\u00fcme d\u00f6n\u00fcp askere gidene kadar orada ren\u00e7perlik yapt\u0131m. Askerlik d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc Ankara da bir kamu kurumunda i\u015fe ba\u015flad\u0131m. 1979 y\u0131l\u0131nda Kars merkeze ba\u011fl\u0131 Hac\u0131 Halil K\u00f6y\u00fcnden Mustafa G\u00dcNDE\u011eERL\u0130 nin K\u0131z\u0131 Sad\u0131ka han\u0131mla g\u00f6r\u00fcc\u00fc usul\u00fc evlilik yapt\u0131m. Bu evlilikten Hasan \u00d6zg\u00fcr ve \u015e\u00fckran isimli iki \u00e7ocu\u011fumuz var. <br\/><br\/>        \u015eiir yazmaya 1970 y\u0131l\u0131nda ba\u015flad\u0131m \u015fiirlerimi bir d\u00f6nem Devai Mahlas\u0131yla yaz\u0131yordum. Ancak sonradan ayn\u0131 mahlasta bir ba\u015fka Ozan\u0131n oldu\u011funu \u00f6\u011frendim. Bunun \u00fczerine g\u00fcn\u00fcm\u00fcz Ozanlar\u0131ndan can dostum Ozan EMANET\u0130 bana EZG\u0130N\u0130 mahlas\u0131n\u0131 verdi. O g\u00fcnden beri EZG\u0130N\u0130 mahlas\u0131yla \u015fiirlerimi yaz\u0131yorum. Bir d\u00f6nem Ankara'da bulunan HALK OZANLARI K\u00dcLT\u00dcR VAKFI'da y\u00f6netim kurulu g\u00f6revinde bulundum. \u0130\u015flerimin yo\u011funlu\u011fu nedeniyle y\u00f6netim kurulu g\u00f6revimden istifa ettim.<br\/><br\/>      Bir \u00e7ok dergide, antolojide ve \u00e7e\u015fitli gazetelerde \u015fiirlerim yay\u0131nland\u0131. 9.Cumhurba\u015fkan\u0131 himayelerinde yap\u0131lan A\u015f\u0131k Veysel Anma t\u00f6renlerinde B\u00fcy\u00fck \u00dcstad isimli \u015eiirimle Plaket ve \u00d6d\u00fcl ald\u0131m. <br\/><br\/>   \u00c7al\u0131\u015fm\u0131\u015f oldu\u011fum kurumdan 2002 y\u0131l\u0131nda emekli oldum  ve 'MIZRAP TELE DE\u011e\u0130NCE' isimli bir \u015eiir kitab\u0131m yay\u0131nland\u0131. Halen bu k\u00fclt\u00fcre hizmet etmeye devam ediyorum. <br\/><br\/>Bu yolda y\u00fcr\u00fcyen t\u00fcm Ozan dostlar\u0131 sevgi ve muhabbetle selamlar\u0131m.                                                               <br\/>                                                                                                                                                                            Ozan Ezgini <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}