{
    "Adi": "Pa\u015fa Olmu\u015f",
    "dogumTarihi": "1970-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1970 y\u0131l\u0131nda Malatya ili Do\u011fan\u015fehir il\u00e7esi ELMALI k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya geldim.ilkokulu buradabitirdim.Ortaokul ve lise \u00f6\u011frenimimi MERS\u0130N'de tamamlad\u0131m.\u00dcniversite e\u011fitimini ERZURUM'da tamamlad\u0131m.Askerli\u011fimi ED\u0130RNE'de yapt\u0131m.1994 y\u0131l\u0131nda evlendikten sonra \u0130ZM\u0130R'e yerle\u015ftim.2004 y\u0131l\u0131ndan beri \u0130STANBUL'da ya\u015f\u0131yorum.Bir \u00f6zel \u015firkette y\u00f6netici olarak \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.\u0130ki o\u011flum var.Onlar\u0131n gelece\u011fi ve mutlulu\u011fu i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}