{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1480 - 1550\n",
    "sairHayati": "\nYa\u015fam\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc Sivas'\u0131n Y\u0131ld\u0131zeli il\u00e7esinin \u00c7\u0131r\u00e7\u0131r buca\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Banaz k\u00f6y\u00fcnde ge\u00e7mi\u015ftir. Kanun\u00ee Sultan S\u00fcleyman ile \u0130ran \u015eah\u0131 I. T\u00e2hmasb zaman\u0131nda ya\u015fad\u0131. \u0130ran \u015fah\u0131n\u0131n tahriki ile Osmanl\u0131 Devleti aleyhine olan isyana kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve \u0130ran lehine casusluk yapt\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esi ile H\u0131z\u0131r Pa\u015fa taraf\u0131ndan Sivas'ta as\u0131ld\u0131. \u0130dam edilerek \u00f6len Pir Sultan Abdal'\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn, 1547-1551 ya da 1587-1590 y\u0131llar\u0131 aras\u0131ndaki bir tarih oldu\u011fu san\u0131lmaktad\u0131r.<br\/><br\/>Ayr\u0131ca Pir Sultan Abdal, \u015fiirlerinde Allah, ... \n"
}