{
    "Adi": "Ramazan Tekdemir 2",
    "dogumTarihi": "29.03.1990 \u015ei\u015fli \n",
    "sairHayati": "\n\n\n1990 Y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul \u015fi\u015flide do\u011fdu. \u0130lkokul ve lise e\u011fitimini\u0130stanbul\u2019da tamamlad\u0131. M\u00fcjdat Gezen sanat merkezi ve Sadri Al\u0131\u015f\u0131k akademide sinema ve sahne sanatlar\u0131 e\u011fitimi ald\u0131. Yaz\u0131m hayat\u0131na ortaokul y\u0131llar\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Hali haz\u0131rda yay\u0131nlanm\u0131\u015f bir eseri yoktur. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}