{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1963\n",
    "sairHayati": "\n1963 y\u0131l\u0131nda Erzurum'un \u015firin bir il\u00e7esi olan \u0130spir'in Ba\u015fk\u00f6y-Ball\u0131 mh sinde do\u011fdum.Be\u015f ya\u015f\u0131nda iken babam\u0131n gurbette \u00f6l\u00fcm haberini ald\u0131m.En k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz bir ya\u015f\u0131nda be\u015f karde\u015f yetim kald\u0131k.Og\u00fcn bug\u00fcnd\u00fcr be\u015f karde\u015f bir bayram bir arada bulunamad\u0131k da\u011f\u0131ld\u0131k.Anam\u0131z vefakar bir kad\u0131nd\u0131.oda aram\u0131zdan sessizce \u00e7ekip gitti ebediyete..okul y\u0131llar\u0131 derken hayata at\u0131ld\u0131k.\u015fiiri ta oy\u0131llardan beri yaz\u0131yorum.Ad\u0131m\u0131 \u00f6zlem \u015fairi koydum.yazd\u0131\u011f\u0131m \u015fiirler bir \u00e7ok yar\u0131\u015fmalarda birincilikler ald\u0131.ilk \u015fiir kitab\u0131m 2004 ... \n"
}