{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\u015fair ramazan\n",
    "sairHayati": "\nK\u0131r\u015fehir'in Ak\u00e7akent il\u00e7esi Korkorlu k\u00f6y\u00fcnde 28 A\u011fustos y\u0131l\u0131nda d\u00fcnyaya geldim. \u0130lkokulu k\u00f6y\u00fcmde okudum daha gen\u00e7li\u011fimin ilk ba\u015flang\u0131c\u0131nda gurbetle tan\u0131\u015ft\u0131m. 1968 y\u0131l\u0131nda matbaac\u0131l\u0131\u011fa ba\u015flad\u0131m, de\u011fi\u015fik matbaalarda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra benim i\u00e7in en \u00f6nemli g\u00f6rev olan vatani vazifemi yapt\u0131m. Askerlikten sonra Afet \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nde \u015f\u00f6f\u00f6r olarak g\u00f6reve ba\u015flad\u0131m halen buradaki g\u00f6revime devam etmekteyim.<br\/>1974 y\u0131l\u0131nda Rukiye Han\u0131m'la yuvam\u0131z\u0131 kurduk, bu mutluluk yuvam\u0131zdan Serkan, Fatma, Adi ... \n"
}