{
    "Adi": "Ramazan Yanar",
    "dogumTarihi": "24.11.1998 Konya\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nRAMAZAN YANAR<br\/>24 Kas\u0131m 1998 tarihinde Konya\u2019n\u0131n Ak\u00f6ren il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Alan <br\/>k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. \u0130lkokul \u00f6\u011frenimini burada bitirdikten sonra <br\/>ortaokulu Ak\u00f6ren Mustafa \u00c7etin Ortaokulu\u2019nda okudu. Ayn\u0131 <br\/>zamanda Ak\u00f6ren Tahsil \u00c7a\u011f\u0131nda ki Talebeler Medresesi\u2019nde <br\/>Arap\u00e7a, Kuran-\u0131 Kerim, F\u0131k\u0131h, Hadis, Tecvit, \u0130lmihal temel bil-<br\/>gilerini yat\u0131l\u0131 \u00f6\u011frenim ile tahsil etti. Liseyi Karatay Ali Ulv\u00ee Ku-<br\/>rucu Anadolu \u0130mam Hatip Lisesi\u2019nde tamamlad\u0131. Liseyi birin-<br\/>cilik ile bitirip Hitit \u00dcniversitesine Okul Birincili\u011fi Kontenjan\u0131 <br\/>ile yerle\u015fti. \u015euan Hitit \u00dcniversitesi Fen Edebiyat Fak\u00fcltesi T\u00fcrk <br\/>Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcne devam etmektedir.<br\/>\u015eiirlerinde \u00c2\u015f\u0131k Kus\u00fbr\u00ee, Kul Kus\u00fbr\u00ee, Dertli Kus\u00fbr\u00ee, Kus\u00fbr\u00ee mahlaslar\u0131n\u0131 kullanmaktad\u0131r. Sevda'ya A\u011f\u0131t isimli bir \u015fiir kitab\u0131 bulunmaktad\u0131r.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nGAZEL-\u0130 \u00c2H \r<br\/>Bezm-i meyde yoksa \u00e2\u015f\u0131k dilber \u00e2hlar s\u00f6ylesin\r<br\/>Mest ki yok mecl\u00eesime kim sagar \u00e2hlar s\u00f6ylesin \r<br\/>\r<br\/>G\u00fcl ider n\u00e2z u niy\u00e2z hem-s\u00e2ye iken h\u00e2re\r<br\/>Derd ile g\u00fcl\u015fende yanan hezar \u00e2hlar s\u00f6ylesin\r<br\/>\r<br\/>D\u00e2'vas\u0131n terk eylese fasl-\u0131 haz\u00e2nken andel\u00eeb\r<br\/>\u00c2\u015fik\u00e2r-\u0131 s\u0131rr-\u0131 sevd\u00e2 g\u00fcl-z\u00e2r \u00e2hlar s\u00f6ylesin \r<br\/>\r<br\/>Re\u015fk-i mihr \u00fc m\u00e2h iken sem\u00e2da \u00e7ehre-h\u00fbr\u00ee\r<br\/>B\u00f6yle \u015f\u00fbha kar\u015f\u0131 nazm-\u0131 ahter \u00e2hlar s\u00f6ylesin\r<br\/>\r<br\/>T\u0131\u011f-\u0131 y\u00e2r han\u00e7er-i b\u00ee-vef\u00e2ya kim cef\u00e2d\u0131r\r<br\/>T\u0131\u011f-\u0131 b\u00ee-vef\u00e2 dururken han\u00e7er \u00e2hlar s\u00f6ylesin\r<br\/>\r<br\/>\u00c2yine-i g\u00f6n\u00fcl ile aks ettirip vech-i yari\r<br\/>R\u00e2z\u0131n\u0131 sen if\u015fa ettin a\u011fyar \u00e2hlar s\u00f6ylesin\r<br\/>\r<br\/>Ey Kus\u00fbr\u00ee m\u00fclk-i \u00e2lem i\u00e7re \u00e7ek cevr \u00fc cef\u00e2\r<br\/>Seni g\u00f6r\u00fcp de tes\u00e2m\u00fch-perver \u00e2hlar s\u00f6ylesin \n \n"
}