{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "https:\/\/www.facebook.com\/RSagdic\n",
    "sairHayati": "\nhttps:\/\/www.facebook.com\/RSagdic<br\/><br\/>\u015eair 1986 Y\u0131l\u0131nda Konya'n\u0131n Bozk\u0131r il\u00e7esi Arslanta\u015f K\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya gelmi\u015ftir.K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015fta Merkeze yerle\u015fmi\u015f ve halen orda ikamet etmekte ve \u00f6\u011frenim hayat\u0131na devam etmektedir.<br\/><br\/>Onun asl\u0131nda bir \u015fiire ba\u015flama ya\u015f\u0131 yoktur. \u015eimdiki yazd\u0131\u011f\u0131 \u015fiirler ve s\u00f6zler daha ilkokul s\u0131ralar\u0131nda kitap aralar\u0131na yazd\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zlerin bir b\u00fct\u00fcn\u00fcd\u00fcr belki. \u00d6yle ki daha o ya\u015flarda T\u00fcrk\u00e7e dersinde \u00d6\u011fretmeninin s\u00f6ylerken a\u011fz\u0131ndan ald\u0131\u011f\u0131 '' A\u011f\u0131r a\u011f\u0131r \u00e7\u0131kacaks\u0131n bu merdivenler ... \n"
}