{
    "Adi": "Rana Karademir",
    "dogumTarihi": "07.12.1999 Konak \/\u0130zmir do\u011fumlu\n",
    "sairHayati": "\n\n\n7 Aral\u0131k 1999 senesinde so\u011fuk bir k\u0131\u015f g\u00fcn\u00fc do\u011fmu\u015fum. \u015euan a\u00e7\u0131ktan \u00fcniversite okuyarak \u00f6\u011frenimime devam ediyorum. \u0130zmir'de ya\u015famaktayim <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSevmenin grevi olmaz,  \n \n"
}