{
    "Adi": "Recai Kayal\u0131",
    "dogumTarihi": "1972 Erzurum\n",
    "sairHayati": "\n\n\nDo\u011fdu \u00d6ks\u00fcz Kald\u0131,<br\/>B\u00fcy\u00fcd\u00fc Yetim Kald\u0131,<br\/>Ya\u015fad\u0131 \u00c7aresiz Kald\u0131<br\/><br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}