{
    "Adi": "Recep Ko&#231; 2",
    "dogumTarihi": "17.10.1999 \/ Kartal\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n17 Ekim 1999 tarihinde \u0130stanbul ili, Kartal il\u00e7esinde d\u00fcnyaya geldi. \u0130lk okulda kelimelere merak sald\u0131, lise y\u0131llar\u0131nda ise Edebiyat \u00f6\u011fretmeni Sema \u00c7EV\u0130K'in te\u015fvikleriyle kitap yay\u0131nlamaya karar verdi ve 17 ya\u015f\u0131nda +18 i\u00e7erikli kitap yay\u0131nlad\u0131.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDertlerin Derlemesi \n \n"
}