{
    "Adi": "Recep Berber",
    "dogumTarihi": "1964-izmir\n",
    "sairHayati": "\n\n\n12 ya\u015f\u0131ndan itibaren tek ba\u015f\u0131na gurbet ellerde hayat m\u00fccadelesiyle \u00f6mr\u00fcm\u00fc ge\u00e7irdim ve ya\u015fad\u0131klar\u0131m\u0131 \u015fiire d\u00f6kt\u00fcm. \u015eimdi de sevgili dostlar\u0131mla \u015fiirlerimi payla\u015fma karar\u0131 ald\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}