{
    "Adi": "Recep &#214;nal",
    "dogumTarihi": "1968-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1968 y\u0131l\u0131nda Isparta \u0130li, \u015e. Karaa\u011fa\u00e7 \u0130l\u00e7esi, Ba\u015fde\u011firmen K\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. Halen ya\u015famaktad\u0131r.............. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}