{
    "Adi": "Recep Kuru",
    "dogumTarihi": "1983-Ordu\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00dcniversite y\u0131llar\u0131na kadar memlekette ya\u015fam\u0131\u015f, lisans mezunu, T\u00fcrkiye i\u00e7erisinde ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131nda bulunmu\u015f, memlekette ya\u015fama devam eden ve bazen yazmay\u0131 seven biriyim. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}