{
    "Adi": "Recep Akku\u015f",
    "dogumTarihi": "20 Eyl&#252;l 2002\n",
    "sairHayati": "\n\n\n2002 Van'da do\u011fdum \u015fu an lise okuyorum hayat\u0131kda hep beni \u015fiire \u00e7eken bir \u015feyler oldu <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDUVAKLI KEFEN\r<br\/>Durdurabilseydim\r<br\/>\u00c7ocuk kalbin\r<br\/>Var\r<br\/>Umut\r<br\/>\u00c7\u0131\u011fl\u0131k\r<br\/>Umut\r<br\/>Git\r<br\/>Bug\u00fcn \n \n"
}