{
    "Adi": "Recep Ulu&#231;ay",
    "dogumTarihi": "1990-\u0130STANBUL\n",
    "sairHayati": "\n\n\nDo\u011fum yeri : \u0130stanbul<br\/><br\/>Do\u011fum tarihi : 1990<br\/><br\/>Lisans E\u011fitimi : Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fc<br\/><br\/>Y\u00fcksek Lisans E\u011fitimi : Aksaray \u00dcniversitesi Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc Yeni T\u00fcrk Edebiyat\u0131 Bilim Dal\u0131 Tezli Y\u00fcksek Lisans E\u011fitimi.<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}