{
    "Adi": "Recep Said Ulusoy 2",
    "dogumTarihi": "01.10.2001\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00c7ank\u0131r\u0131\/Yaprakl\u0131 da do\u011fmu\u015f olup Ayd\u0131n\/Nazilli de ya\u015famaktay\u0131m Nazilli Anadolu \u0130mam Hatip Lisesinden mezunum  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}