{
    "Adi": "Recep Efe",
    "dogumTarihi": "1982-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u0130lk bahar\u0131n\u0131n son g\u00fcnlerini ya\u015farken 1982 senesi Bal\u0131kesir\u2019den Trakya topraklar\u0131na g\u00f6\u00e7 etmi\u015f, benden \u00f6nce be\u015f ki\u015fi olan EFE ailesinin alt\u0131nc\u0131 ferdi olarak ve son evlad\u0131 olarak d\u00fcnyaya gelmi\u015fim. Anlatt\u0131klar\u0131na g\u00f6re evde bayram havas\u0131 ya\u015fanm\u0131\u015f, d\u00fcnyalar tatl\u0131s\u0131 \u00fc\u00e7 abladan sonra erkek \u00e7ocu\u011fu kat\u0131lmas\u0131ndan dolay\u0131 aileye. <br\/><br\/>Unutamad\u0131\u011f\u0131m onlarca g\u00fczel an\u0131s\u0131 olan \u00e7ok g\u00fczel bir \u00e7ocukluk ge\u00e7irdim. \u0130\u00e7ine kapan\u0131k ve bir o kadar utanga\u00e7 olarak girdi\u011fim ergenlik y\u0131llar\u0131m\u0131 biraz s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 atlatt\u0131m. Bu y\u0131llar bitti\u011finde \u015fiir ve edebiyat sevgim ile sivilce lekeleri kalm\u0131\u015ft\u0131 sadece geriye. Daha re\u015fit dahi olmadan \u00fcniversite s\u0131ralar\u0131nda buldum kendimi ve 11 y\u0131l g\u00f6\u011fs\u00fcmde ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131m \u201cba\u015far\u0131l\u0131 \u00f6\u011frenci\u201d rozetini kaybettim o y\u0131llarda. \u00dcniversiteyi bitiremeyece\u011fimi anlad\u0131\u011f\u0131mda i\u015f hayat\u0131n\u0131n sular\u0131na b\u0131rakt\u0131m kendimi \u0130stanbul\u2019da.<br\/><br\/>Yirmi alt\u0131 y\u0131l\u0131 geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m \u015fu g\u00fcnlerde yedi tane harika \u00e7ocuk \u201cday\u0131\u201d diyor bana ve \u00fc\u00e7 de\u011ferli insan\u0131n kay\u0131n\u00e7osuyum. \u00dc\u00e7-be\u015f ki\u015finin de dostlar listesinde ad\u0131m ge\u00e7iyor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}