{
    "Adi": "Recep Susan",
    "dogumTarihi": "09.04.1985-Ankara\/Sincan\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1985 Ankara do\u011fumlu \u015fair ilk\u00f6\u011frenimini Sincan il\u00e7esi mahalle okulunda orta \u00f6\u011fretimini il\u00e7e meslek lisesinde okuyup Lisans \u00f6\u011frenimini Ankara da bulunan Teknik E\u011fitim Fak\u00fcltesinde bir \u00f6\u011fretmen olarak tamamd\u0131. Ancak \u015fartlar el vermeyince kendi mesle\u011fi alan\u0131nda M\u00fchendislik Fak\u00fcltesi\u2019ni de bitirdi. \u015eimdi ise bir bakanl\u0131kta \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r.<br\/>Kendisi aslen do\u011funun Serhat \u015fehri Kars- Selim- Bozku\u015f\u2019lu olup, halen Ankara da ikamet etmektedir. Evli ve biri k\u0131z biri erkek \u00e7ocu\u011fu olmak \u00fczere iki \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r.<br\/><br\/>Ve der ki:<br\/><br\/>\u201cKimi d\u00fcnya kimi A\u015fk\u2019\u0131n yolunda<br\/>Kimi berat alm\u0131\u015f ferman elinde<br\/>Hasan Halakani \u015eenlik ilinde<br\/>Alt\u0131da \u00fcst\u00fc de Pir bizim elin\u201d<br\/> <br\/>K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015ftan itibaren bilim, k\u00fclt\u00fcr, edebiyat ve sosyal alanda bir\u00e7ok etkinli\u011fe kat\u0131ld\u0131 ve organize etti.<br\/><br\/>UNESCO Program\u0131 kapsam\u0131nda; Sincan KAIDER (Sincan Kars-Ardahan- I\u011fd\u0131r K\u00fclt\u00fcr Dayan\u0131\u015fma ve Yard\u0131mla\u015fma Derne\u011fi) arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 Ara\u015ft\u0131rma ve E\u011fitim Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan \u00fclkemizde d\u00fczenlenen Somut Olmayan K\u00fclt\u00fcrel Miras \u0130htisas Komitesi\u2019nin d\u00fczenledi\u011fi programa d\u00e2hil olmu\u015f ve bir\u00e7ok halk ozan\u0131n bu proje kapsam\u0131nda K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131 Sanat\u00e7\u0131s\u0131 olmas\u0131na vesile olmu\u015ftur.<br\/><br\/>Ve der ki:<br\/><br\/>\u201cD\u00fcnyal\u0131k ge\u00e7ici, ayr\u0131nt\u0131 \u00e2lem<br\/>Ger\u00e7e\u011fi anlay\u0131p \u00f6ze inelim<br\/>Harf harf i\u015flemi\u015f Rahmani kalem<br\/>Kutsal kelam olup c\u00fcze inelim\u201d<br\/><br\/>\u00c7ocuk ya\u015ftan lise \u00e7a\u011f\u0131na kadar \u015fiir yazmaya devam edip sonra sadece okurlu\u011fu se\u00e7en \u015fair, arkada\u015f\u0131 \u015eair SADIK YILMAZ ve B\u0130R\u2019\u0130Z ailesinin deste\u011fiyle yeniden kalem ba\u015f\u0131na ge\u00e7ip sadece okur olmaktan vazge\u00e7ip okur- yazarl\u0131\u011f\u0131 tercih etmi\u015ftir.<br\/><br\/>Mahlas\u0131n\u0131, A\u015f\u0131k Murat \u00c7OBANO\u011eLU\u2019nun \u00e7\u0131raklar\u0131ndan babas\u0131 A\u015eIK EFEND\u0130 (\u00d6ZLER\u0130) ve A\u015f\u0131k REYHAN\u0130\u2019nin \u00e7\u0131raklar\u0131ndan amcas\u0131 A\u015f\u0131k Pa\u015fa SUSANO\u011eLU dan A\u015eIKO\u011eLU olarak alm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>Halen A\u015eIKO\u011eLU mahlas\u0131 ile \u015fiir yazmaktad\u0131r.<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}