{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "... - 2013\n",
    "sairHayati": "\nAkl\u0131n \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda, y\u00fcre\u011fin sevgi \u00e7o\u011faltan derinli\u011finde dost\u00e7a payla\u015f\u0131m dileklerimle  merhaba canlara... <br\/><br\/>Ailem; kat\u0131ks\u0131z, \u00e7\u0131kars\u0131z  sevgiyi, almadan vermeyi, il\u00e2hi a\u015fk\u0131, a\u015fk\u0131n, sevginin s\u0131n\u0131r tan\u0131mayan evrensel boyutlar\u0131n\u0131 anlatt\u0131, \u00f6\u011fretti... Okuman\u0131n g\u00fczelli\u011fini, okuyarak beynin karanl\u0131k dehlizlerini a\u015f\u0131p ayd\u0131nl\u0131\u011fa \u00e7\u0131kabilmeyi... <br\/><br\/>\u0130nanc\u0131, inanc\u0131n ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 de\u011fil  birle\u015ftirici yan\u0131n\u0131, ho\u015f g\u00f6r\u00fcy\u00fc...Farkl\u0131l\u0131klar\u0131n reng\u00e2renkli\u011finde ya\u015fam\u0131n g\u00fczelle\u015febilece\u011fini, madd\u00ee h\u0131rslar\u0131n zehir ... \n"
}