{
    "Adi": "R\u0131dvan K&#246;se",
    "dogumTarihi": "28\/09\/1991\n",
    "sairHayati": "\n\n\nM\u00fctevazi g\u00f6r\u00fcnmeye \u00e7al\u0131\u015fan renklere fazla ehemmiyet vermeyen bir hayat  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}