{
    "Adi": "R\u0131dvan Bu\u011fra \u015eim\u015fek",
    "dogumTarihi": "19.03.1996\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBilgisayar M\u00fchendisli\u011fi \u00f6\u011frencisi. \u0130\u00e7imden geleni yazar, kalbinden ge\u00e7eni s\u00f6ylerim. <br\/>Bir \u015fair t\u0131rna\u011f\u0131 bile olamad\u0131k... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}