{
    "Adi": "R\u0131dvan Ya\u011f\u0131z",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\nKorkun\u00e7 \u015feyler d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorduk. <br\/>\u015eehrin t\u00fcm polislerine bonibon da\u011f\u0131tmak gibi tehlikeli fikirlerimiz vard\u0131. <br\/>Sevmedi\u011fimiz <br\/>Hayvanlara bile <br\/>Sevdi\u011fimiz insanlardan daha \u00e7ok ihtimam g\u00f6steriyorduk.<br\/>Fonksiyonel bir manyakl\u0131kla\u2026 <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}