{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "7 May\u0131s 1911 - 7 Temmuz 1993\n",
    "sairHayati": "\n1911 y\u0131l\u0131nda Cide'de do\u011fdu.<br\/><br\/>\u015eiir yazmaya ortaokul \u00f6\u011frencilik y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131. \u0130lk \u015fiiri 27.07.1927'de, g\u00fcnl\u00fck Nazikter gazetesinde yay\u0131nland\u0131. Ayr\u0131ca; A\u00e7\u0131kg\u00f6z(Kastamonu) , G\u00fczel \u0130nebolu ve G\u00fczel Tosya gazetelerinde \u015fiirleri ve yaz\u0131lar\u0131 yay\u0131nlanmaya ba\u015flad\u0131.<br\/><br\/>Lise y\u0131llar\u0131nda babas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fc nedeniyle buradan ayr\u0131ld\u0131. Yat\u0131l\u0131 olarak Kastamonu Muallim Mektebi'nde \u00f6\u011frenim g\u00f6rd\u00fc. 1930 y\u0131l\u0131nda mezun oldu. Alt\u0131 y\u0131l s\u00fcreyle Gerede, Ak\u00e7akoca, Hendek ile D\u00fczce aras\u0131nda G\u00fcm\u00fc\u015fova'da ilkok ... \n"
}