{
    "Adi": "R\u0131fat G&#252;rsoy",
    "dogumTarihi": "1965\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1965 Y\u0131l\u0131nda Giresun'da do\u011fdu.\u015fehir ve B\u00f6lge Planc\u0131s\u0131.Yerel y\u00f6netici. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u0130pin ucundaki \u00e7\u0131\u011fl\u0131k, \u00f6yk\u00fc. Siyah beyaz yay\u0131nlar\u0131 2010 \n \n"
}