{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1933\n",
    "sairHayati": "\n\u0130zmir' in \u015firin il\u00e7esi Urla'da bir a\u011fustos ay\u0131n\u0131n ba\u011f bozumu \u015fenliklerinin ne\u015fesinde do\u011fmu\u015fum..<br\/><br\/>Bir orta okulu olmayan Urla'da ilk okulu bez \u00e7anta ile bitirdim. <br\/><br\/>benim okulum \u00fcniversitem halk evi etkinlikleri oldu \u015fiir yazmay\u0131  m\u00fcsammere salonlar\u0131nda rol alarak oyunculu\u011fu.ilk keman dersimi halk evinde ald\u0131m. <br\/><br\/>ya\u015fam\u0131m boyunca sosyal aktivitelerle bir Urla sevdal\u0131s\u0131 olarak ya\u015fad\u0131m.<br\/><br\/>y\u00f6neticilik vasf\u0131m Urla'ya, Urla esnaf ve sanatkarlar\u0131na b\u00fcy\u00fck kazan\u0131mlar hediye  ... \n"
}