{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1970-KIR\u015eEH\u0130R\n",
    "sairHayati": "\nK\u0131r\u015fehirli bir ailenin \u00fc\u00e7 \u00e7ocu\u011fundan biri olarak 05 Nisan 1970 y\u0131l\u0131nda \u00c7i\u00e7ekda\u011f\u0131 Hac\u0131durakl\u0131 k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya geldi. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini \u00c7i\u00e7ekda\u011f\u0131\u2019nda Liseyi Yozgat Yerk\u00f6y\u2019de tamamlad\u0131. \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Fak\u00fcltesini 3. S\u0131n\u0131ftan i\u015f hayat\u0131na at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in b\u0131rakmak zorunda kald\u0131. Bir\u00e7ok firmada muhasebe ve y\u00f6neticilik yapt\u0131ktan sonra kendi \u015firketini kurdu. Uzun y\u0131llar deri sekt\u00f6r\u00fcnde imalat yapt\u0131ktan sonra en son  \u015eAH\u0130N G\u0130Y\u0130M TEKST\u0130L MA\u011eAZASINI a\u00e7t\u0131 ve \u015fuan bu i\u015fi devam ettirmektedir. ... \n"
}