{
    "Adi": "Saadet Uzel",
    "dogumTarihi": "1963-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n60'l\u0131 y\u0131llar\u0131n\u0131n, hen\u00fcz madde egemen olmayan,\u00e7ocuklar\u0131n <br\/><br\/> \u00e7ocukluklar\u0131n\u0131 do\u011fal ortamlarda ya\u015fama \u015fans\u0131na sahip <br\/><br\/>   oldu\u011fu d\u00f6nemde ya\u015fad\u0131m \u00e7ocuklu\u011fumu.70'li y\u0131llar\u0131n sonla-<br\/><br\/>r\u0131nda o \u00e7alkant\u0131l\u0131 d\u00f6nemde ise, ilk gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131m\u0131.Liseyi o <br\/><br\/>d\u00f6nemde bitirdi\u011fim i\u00e7in, \u00fcniversiteyi Almanya'da okumak <br\/><br\/>zorunda kald\u0131m.Bamba\u015fka bir \u00fclke ve k\u00fclt\u00fcrde ya\u015famak<br\/><br\/> beni derinden etkiledi.Kimli\u011fimi,ki\u015fili\u011fimi,inan\u00e7lar\u0131m\u0131,de-<br\/><br\/>\u011ferlerimi t\u00fcmden sorgulay\u0131p,kendimle y\u00fczle\u015fmek gibi bir<br\/><br\/> \u015fansa da sahip olmak,bu etkilenmenin olumlu getirisi ol-<br\/><br\/>du.1992 den bu yana tekrar \u00fclkemde ya\u015f\u0131yorum.B\u0131rak\u0131p <br\/><br\/>gitti\u011fim \u00fclkem de\u011fil, ama d\u00fcnyan\u0131n s\u00fcr\u00fcklendi\u011fi madde <br\/><br\/>egemen bu \u00fclkeyi yeniden tan\u0131mak,al\u0131\u015fmak epey zaman<br\/><br\/> ald\u0131.Evliyim. Harika bir e\u015fim ve k\u0131z\u0131m var.Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z d\u00fcn- <br\/><br\/>yay\u0131,ili\u015fkilerimizi 'en iyi' yapma gayretindeyiz. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}