{
    "Adi": "\u015eaban &#199;a\u011flar",
    "dogumTarihi": "03.03.1973 Mu\u015f\n",
    "sairHayati": "\n\n\nMu\u015fta do\u011fdu, k\u00fctahyada ya\u015f\u0131yor <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\neklenecek \n \n"
}