{
    "Adi": "Sabri Ama&#231;",
    "dogumTarihi": "20.02.1994.\u015fanl\u0131urfa ceylanp\u0131nar\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1994 y\u0131l\u0131nda  \u015fanl\u0131urfan\u0131n ceylanp\u0131nar ilcesinde d\u00fcnnyaya geldi a\u00f6f ilahiyat \u00f6nlisans mezunu <br\/>\u0130stanbul maltepe de ya\u015f\u0131yor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAh sensiz. \n \n"
}