{
    "Adi": "Sabri Aksu",
    "dogumTarihi": "1970\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nErzincan Karacalar k\u00f6y\u00fc do\u011fumluyum.\u0130lk-orta ve liseyi Erzincanda okudum.Askerli\u011fimi \u0130stanbul selimiye k\u0131\u015flas\u0131nda yaz\u0131c\u0131 olarak yapt\u0131m. Almanyaya gittim.2004 y\u0131l\u0131nda vatana d\u00f6nd\u00fcm.Kendime g\u00f6re \u00e7e\u015fitli hobilerim var.Do\u011fay\u0131 ve tarihi yerleri  ve seyahati \u00e7ok severim.Ayr\u0131ca bas\u0131l\u0131p piyasaya \u00e7\u0131kar\u0131lmam\u0131\u015f Duygusuz ve hen\u00fcz isim koymad\u0131\u011f\u0131m 2 tane A\u015fk hikayesi \u00e7al\u0131\u015fmam var.<br\/><br\/>NOT:\u015eiirlerim noter tastiklidir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}