{
    "Adi": "Sad\u0131k Y\u0131lmaz 2",
    "dogumTarihi": "1985 Ankara\n",
    "sairHayati": "\n\n\nKars Ka\u011f\u0131zman n\u00fcfusuna kay\u0131tl\u0131 olup 1985 y\u0131l\u0131nda<br\/>Ankara\u2019n\u0131n Yenimahalle il\u00e7esinde do\u011fdu.<br\/>\u00d6\u011frenimine \u015e\u00fck\u00fcfe Nihal \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu\u2019nda<br\/>ba\u015flad\u0131, \u0130lkokul 3. s\u0131n\u0131fta \u015fiir yazmaya ba\u015flad\u0131. Bulunduklar\u0131<br\/>semtten ta\u015f\u0131nd\u0131klar\u0131 i\u00e7in \u00f6\u011frenimine \u015eentepe \u0130lk\u00f6\u011fretim<br\/>Okulu\u2019nda devam etti. Lise e\u011fitimini Yenimahalle Teknik<br\/>Lisesinde tamamlad\u0131.<br\/>Anadolu \u00dcniversitesi Kamu Y\u00f6netimi B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019n\u00fc<br\/>2013 y\u0131l\u0131nda bitirdi. Lise y\u0131llar\u0131nda halk edebiyat\u0131 hece<br\/>formlar\u0131 ve \u201cSADIK\u201d mahlas\u0131n\u0131 kullanarak \u015fiirlerini yazmaya<br\/>devam etti.<br\/>Ayn\u0131 d\u00f6nemde T\u00fcrk Halk M\u00fczi\u011fine ilgi duyarak<br\/>ba\u011flama \u00e7almay\u0131 \u00f6\u011frenmeye ba\u015flad\u0131. Amac\u0131 yazm\u0131\u015f oldu\u011fu<br\/>\u015fiirlerini ba\u011flaman\u0131n t\u0131n\u0131s\u0131 ile harmanlayarak onlara bir seda<br\/>vermekti. Edebiyat ve m\u00fczi\u011fe olan bu ilgisi sonucu 18 ya\u015f\u0131nda<br\/>ilk bestesini yapt\u0131.<br\/>2005 y\u0131l\u0131nda Yenimahalle Belediye<br\/>Konservatuvar\u0131\u2019n\u0131n a\u00e7m\u0131\u015f oldu\u011fu s\u0131navda T\u00fcrk Halk M\u00fczi\u011fi<br\/>Ses ve Saz B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazanarak burada m\u00fczik \u00fczerine e\u011fitim<br\/>almaya ba\u015flad\u0131. 2007 y\u0131l\u0131nda konservatuvar\u0131 birincilik ile<br\/>bitirdi.<br\/>2008 y\u0131l\u0131nda K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrk Halk<br\/>M\u00fczi\u011fi Gen\u00e7lik Korosu s\u0131navlar\u0131n\u0131 kazanarak burada ses ve ba\u011flama icrac\u0131s\u0131 olarak iki y\u0131l g\u00f6rev ald\u0131.<br\/>2009 y\u0131l\u0131nda Malatya y\u00f6resi Halk A\u015f\u0131\u011f\u0131 Hasan Basri<br\/>K\u0131l\u0131\u00e7 (A\u015f\u0131k Basir\u00ee) ile tan\u0131\u015farak ondan \u201c\u00c7\u0131rak Sad\u0131k\u201d<br\/>mahlas\u0131n\u0131 ald\u0131. Yeni yazm\u0131\u015f oldu\u011fu \u015fiirlerde bu mahlas\u0131<br\/>kullanmaya ba\u015flad\u0131.<br\/>2015 y\u0131l\u0131nda \u00c7anakkale zaferinin 100. Y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc<br\/>an\u0131s\u0131na bestelemi\u015f oldu\u011fu eseri 2016 y\u0131l\u0131nda \u00c7anakkale<br\/>haftas\u0131nda, Hava Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere kuvvet komutanl\u0131klar\u0131n\u0131n<br\/>intranet sayfalar\u0131nda yay\u0131nland\u0131. 2019 y\u0131l\u0131nda A\u015f\u0131k Selahattin D\u00dcNDAR ile usta-\u00e7\u0131rak ili\u015fkisi i\u00e7erisinde at\u0131\u015fma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131. \u015eairin yazm\u0131\u015f oldu\u011fu \u015fiirler yine kendisi taraf\u0131ndan bestelenerek ger\u00e7ekle\u015ftirilen beste yar\u0131\u015fmalar\u0131nda, T\u00fcrkiye derecelerine lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Bir \u00e7ok ilde konser ve programlara imza atan \u015fair; TRT ba\u015fta olmak \u00fczere, bir \u00e7ok radyo ve televizyon program\u0131nda konuk sanat\u00e7\u0131 olarak yer ald\u0131.<br\/>\u015eair Ankara\u2019da ikamet etmekte olup h\u00e2len \u015fiir, kitap ve beste \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nN\u0130RENG\u0130 \/ Besteye Susayan \u015eiirler isimli \u015fiir kitab\u0131\r<br\/>\r<br\/>Radyo, televizyon ve sosyal medyada yay\u0131mlanan besteleri:\r<br\/>Yanar\r<br\/>U\u011furlar Olsun\r<br\/>Hamo\r<br\/>\u00c7anakkale\r<br\/>Nifak Tohumlar\u0131 Ekenler G\u00f6rd\u00fcm\r<br\/>Sakarya, Merhamet Eyle\r<br\/>Do\u011fum G\u00fcn\u00fcn Kutlu Olsun \n \n"
}