{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1967-\n",
    "sairHayati": "\nHalen Mersin' de ya\u015famakta ve bir kamu kurumunda \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m... \n"
}