{
    "Adi": "\u015eafak Y\u0131ld\u0131r\u0131m",
    "dogumTarihi": "2000 Bak\u0131rk&#246;y\n",
    "sairHayati": "\n\n\n2000 y\u0131l\u0131nda Bak\u0131rk\u00f6y'de d\u00fcnyaya gelen \u015fair, ilk ve orta \u00f6\u011fretimini Bak\u0131rk\u00f6y'de, lise e\u011fitimini ise Avc\u0131lar Anadolu Lisesinde tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. \"\u00c7olpan\" adl\u0131 dergide \u015fiirleri yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r. \"\u015eilan\" adl\u0131 \u00f6yk\u00fc-\u015fiir kitab\u0131n\u0131 manevi karde\u015fine arma\u011fan etmi\u015ftir.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eilan \n \n"
}