{
    "Adi": "\u015eafak Badem",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1986 Band\u0131rma do\u011fdum <br\/>benden hari\u00e7 2 karde\u015fim daha var <br\/>hayat\u0131mda en sevdi\u011fim i\u015f \u015fiir yazmak oldu\u011fundan s\u00fcrekli olarak <br\/>s\u00f6zler ve \u015fiirler yazmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum ama profesyonel olamam<br\/>olmakta istemem amat\u00f6r bir \u015fairim <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}