{
    "Adi": "\u015eahap Ad\u0131g&#252;zel",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1961 y\u0131l\u0131nda Kars arpa\u00e7ay Bardakl\u0131 k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu  ilk orta ve liseyi Arpa\u00e7ayda okudu  Anadolu \u00fcnivesitesi  \u00f6n lisans e\u011fitimini tamamlad\u0131 \u0130stanbul anadolu yakas\u0131 Telekom m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde \u00e7e\u015fitli g\u00f6revlerde bulundu 2007 y\u0131l\u0131nda emekli oldu halen \u00f6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fmaya devam ediyor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBeren balam,zibidi,g\u00f6rmez olduk. \n \n"
}