{
    "Adi": "\u015eahan Polat Tekin",
    "dogumTarihi": "1998 Kars\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1998'de Kars'ta do\u011fdum.\u0130lkokul,ortaokul ve lise e\u011fitimimi Kars'ta tamamlad\u0131m. 2016 y\u0131l\u0131nda Ordu \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili Ve Edebiyat\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fcne ba\u015flad\u0131m.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSiyah zeytin  \n \n"
}