{
    "Adi": "\u015eahin \u015eim\u015fek",
    "dogumTarihi": "1978-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1978 y\u0131l\u0131nda Adanada do\u011fdum ilk ve orta \u00f6\u011frenimini burada tamamlad\u0131m, 2001 y\u0131l\u0131nda Marmara \u00dcniversitesi...... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDaha \u00f6nce hi\u00e7 \u015fiir yazmad\u0131m. Bu son d\u00f6nemde yazma cesaretinde bulundum. Daha olgunla\u015ft\u0131\u011f\u0131ma inanm\u0131yorum. B\u00fcy\u00fck \u015fairlerin \u015fiirlerini okuduk\u00e7a bu durumdan hicap duydu\u011fumu s\u00f6ylemek isterim. Benimki sadece amat\u00f6r bir \u00e7al\u0131\u015fma oldu\u011funu belirtmek isterim. \n \n"
}