{
    "Adi": "\u015eahin Karaman 3",
    "dogumTarihi": "25 \/ 05 \/ 1959 Maden (Sivas)\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u00d6zge\u00e7mi\u015f<br\/> <br\/>1959 y\u0131l\u0131nda Sivas\u2019\u0131n \u0130mranl\u0131\u2019ya ba\u011fl\u0131 Maden K\u00f6y\u00fc\u2019nde d\u00fcnyaya gelen \u015eahin Karaman on ya\u015flar\u0131nda iken, ailesinin Bursa\u2019ya g\u00f6\u00e7mesiyle, do\u011fup b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc topraklardan uzaklarda ya\u015famaya devam eder. Ya\u015fam ko\u015fullar\u0131 daha \u00e7ocuksu ya\u015flarda ac\u0131lar\u0131n\u0131 tatt\u0131rmaya ba\u015flar. Bu durum ister istemez sorgulama ve g\u00f6zlemleri de \u00f6\u011fretmeye ba\u015flat\u0131r. Duygu derinli\u011finin ilk ad\u0131mlar\u0131n\u0131 o ya\u015flarda d\u0131\u015fa vurmaya ba\u015flar. Alt\u0131 \u00e7ocuklu bir ailenin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc olan yazar; ailenin ekonomik yetersizli\u011fi nedeniyle e\u011fitimini ancak orta \u00f6\u011fretime kadar getirebilir. <br\/>\u00c7al\u0131\u015fma hayat\u0131na ba\u015flayarak \u0130n\u015faat alan\u0131n\u0131 meslek edinir. Mesle\u011fi gere\u011fi Libya, Almanya, Rusya gibi \u00fclkelerde \u00e7al\u0131\u015fmak zorunda kal\u0131r. Yabanc\u0131s\u0131 oldu\u011fu bu \u00fclkelerde daha \u00e7ok g\u00f6zlem ve sorgulama imk\u00e2n\u0131 bulur. Memleket \u00f6zlemi, ya\u015fam \u015fartlar\u0131, merak\u0131 ve toplumsal e\u011filimi onu notlar tutmaya; g\u00f6zlemlerini, sorgulamalar\u0131n\u0131 yazmaya ba\u015flar. <br\/>Bir taraftan da ba\u011flama \u00e7alar. \u015eiir ve hik\u00e2ye denemeleri okul d\u00f6nemlerinde ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Do\u011fa, hasret, toplumsal ya\u015fam, hicivler ve sevda konular\u0131n\u0131 a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak ele al\u0131r. \u00c7e\u015fitli konularda \u015fiir ve \u00f6yk\u00fcler yazmaya ba\u015flar. 2006 y\u0131l\u0131nda \u201c\u0130nce \u00d6l\u00fcmler\u201d 2012 y\u0131l\u0131nda \u201cG\u00f6n\u00fcl Mahzeni\u201d 2018 y\u0131l\u0131nda \u201c\u015eeffaf Paravan\u201d adl\u0131 \u015fiir kitaplar\u0131 ve 2018 y\u0131l\u0131nda \u201cAkustik Mek\u00e2nlar\u201d adl\u0131 \u00f6yk\u00fc kitab\u0131 yay\u0131nlan\u0131r. <br\/>Eserleri \u00e7e\u015fitli etkinliklerle, \u015fiir antolojileri, dergiler ve televizyonlar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla otuzdan fazla \u00fclkenin okuyucusuna kavu\u015fur. Saz \u00e7almas\u0131n\u0131n sonucunda besteler yapm\u0131\u015f, buna ba\u011fl\u0131 olarak \u0130LESAM ve MESAM \u00fcyeli\u011fine kat\u0131lma olana\u011f\u0131n\u0131 elde etmi\u015ftir. \u0130\u015f hayat\u0131n\u0131n son alt\u0131 y\u0131l\u0131nda Bursa Ba\u011f M\u00fczik Yap\u0131m\u2019da \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f. <br\/>St\u00fcdyonun b\u00fcnyesindeki Ba\u011f Kafe\u2019de \u00e7e\u015fitli programlar d\u00fczenlemi\u015f. \u015eiirin geli\u015fimine katk\u0131da bulunmu\u015ftur. <br\/>Biri k\u0131z, ikisi erkek olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 evlat babas\u0131 olan yazar; ya\u015fam\u0131n\u0131 \u00c7anakkale\u2019ye ba\u011fl\u0131 \u015firin bir belde olan K\u00fc\u00e7\u00fckkuyu\u2019da \u015fiir ve \u00f6yk\u00fc yazarak, devam etmektedir.  <br\/><br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nKitaplar\u0131:\r<br\/>\r<br\/>1- Tepki -------------------- 1993\r<br\/>2- \u0130nce \u00d6l\u00fcmler ---------- 2006\r<br\/>3- G\u00f6n\u00fcl Mahzeni ------- 2012\r<br\/>4- \u015eeffaf Paravan ------- 2018\r<br\/>5- Akustik Mekanlar ---- 2018\r<br\/>\r<br\/>Besteleri:\r<br\/>\r<br\/>1- Bir Hayalsin\r<br\/>2- Dara D\u00fc\u015ft\u00fcm\r<br\/>3- Yar G\u00fcl\u00fcm\r<br\/>4- Gel Bana\r<br\/>5- Da\u011flar Beni\r<br\/>6- Unuttun Bile \n \n"
}