{
    "Adi": "Said Sinan Uluko&#231;",
    "dogumTarihi": "1973-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nElaz\u0131\u011f'da do\u011fdu \u0130lk ve orta \u00f6\u011fretiminide ayn\u0131 ilde tamamlad\u0131ktan sonra F\u0131rat \u00fcniversitesi \u00c7evre M\u00fchendisli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldu <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}