{
    "Adi": "Said Day\u0131o\u011flu 2",
    "dogumTarihi": "27\/07\/1976 BEL&#199;\u0130KA\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}