{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1956-\n",
    "sairHayati": "\n11\/12\/1956 Y\u0131l\u0131nda Tekirda\u011f \u0130li Malkara \u0130l\u00e7esinde do\u011fdum. 1976 Y\u0131l\u0131nda Kepirtepe \u00f6\u011fretmen lisesini bitirdim. Bir kamu kurmundan 2006 y\u0131l\u0131nda emekli oldum.Spor,siyaset ve edebiyat  hobilerimdir. Yarad\u0131lan\u0131 severim,Yaradan'dan \u00f6t\u00fcr\u00fc. \n"
}