{
    "Adi": "Saim Kaya 2",
    "dogumTarihi": "1955 OLTU\/ERZURUM\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1955 y\u0131l\u0131nda Erzurum-Oltu_S\u00fcng\u00fcbay\u0131r k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum,ilkokulu k\u00f6\u00fcmde,ortaokulu il\u00e7emde, Lise ve \u00dcnv.Erzurumda okudum. bir fiil 25 kamu g\u00f6revi sonu 2002  y\u0131l\u0131nda emekli oldum ve \u015euan Bursa da ikamet etmekteyim.<br\/>  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nhen\u00fcz bast\u0131r\u0131lmam\u0131\u015f fakat bas\u0131ma haz\u0131r ( ortalama 200 sayfal\u0131k) \u00fc\u00e7 tane \u015fiir ve bir tanede \" \u0130SLAM\u0130 EVL\u0130L\u0130KTE KR\u0130STALLER\" adl\u0131 bir yakla\u015f\u0131k 300 sayfal\u0131k bir \u00e7al\u0131\u015fmam var...\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/> \n \n"
}