{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1964\n",
    "sairHayati": "\nKars-Ka\u011f\u0131zman do\u011fumluyum. Anadolu \u00dcniversitesi A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Fak\u00fcltesi Sosyal Bilimler B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nden mezunum.\u015eiiri  hem serbest tarzda hem hece vezni ile yaz\u0131yorum. Kafiyeli \u015fiirlerimin baz\u0131lar\u0131 bestelenerek sanat\u00e7\u0131lar taraf\u0131ndan alb\u00fcmlere okundu.Bu \u015fiirlerimi Ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Yazar Bekir Karadeniz Sevenlere G\u00f6n\u00fcl Verdim adl\u0131 bir kitapta toplad\u0131.Serbest \u015fiirlerim \u00e7e\u015fitli dergilerde yay\u0131nland\u0131. Hece vezniyle yazd\u0131\u011f\u0131m \u015fiirlerde mahlas\u0131m Sad\u0131k Miskini.Serbest \u015fiirlerimde kulland\u0131\u011f\u0131m imza ise ger\u00e7ek ad\u0131m ol ... \n"
}