{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1957-\n",
    "sairHayati": "\nKahraman Mara\u015f'\u0131n T\u00fcrko\u011flu il\u00e7esi G\u00f6ll\u00fch\u00f6y\u00fck k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum. Babam\u0131n rekorlar k\u0131racak evliliklerinin birinden olan iki karde\u015ften k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcyd\u00fcm.  \u0130lk okula Af\u015fin il\u00e7esinde ba\u015flay\u0131p Kahraman Mara\u015f'ta  okulu tamamlad\u0131m.Ortaokul'a yine burada ba\u015flay\u0131p  Elbistan'da M\u00fckremin Halil Ortaokulunu  bitirdim. Burada liseye  ba\u015flay\u0131p Kahraman Mara\u015f'ta 1974 y\u0131l\u0131nda orta \u00f6\u011fretimimi tamamlad\u0131m.  1980 y\u0131l\u0131nda   A\u00dc DTCF T\u00fcrkdili ve Edebiyat B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirip \u00d6\u011fretmenli\u011fe ba\u015flad\u0131m.G\u00fcm\u00fc\u015fhane \u015eiran  lisesi, End\u00fcstri Mes ... \n"
}