{
    "Adi": "Salih Erdem",
    "dogumTarihi": "Her \u015fair &#246;nce kendisi i&#231;in yazar\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nmustafa\u2019dan olma<br\/>g\u00fcls\u00fcmden do\u011fma<br\/>denizli ac\u0131payam k\u0131rca<br\/>s\u0131cak bir cuma sabah\u0131<br\/>1966 y\u0131l\u0131nda<br\/>babam taray\u0131p kitaplar\u0131<br\/>\u201csalih\u201d d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f n\u00fcfus kayd\u0131ma<br\/>benim talihsiz g\u00fczel anam<br\/>g\u00fcn yazdan k\u0131\u015fa d\u00f6nmeden<br\/>belemi\u015f beni be\u015fi\u011fime<br\/>sonra d\u00f6nm\u00fc\u015f i\u015fine g\u00fcc\u00fcne<br\/>g\u00f6z\u00fcm\u00fc tarlalarda a\u00e7t\u0131m<br\/>yaln\u0131z b\u0131rakmamak i\u00e7in anam\u0131<br\/>var g\u00fcc\u00fcmle \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m<br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..k\u0131zg\u0131n g\u00fcne\u015fin alt\u0131nda<br\/>bir yal\u0131m olup <br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..bende toprakla yand\u0131m<br\/>terim akt\u0131 damla damla<br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.topra\u011fa kar\u0131\u015ft\u0131m<br\/>sonra \u00fcst\u00fcmden att\u0131m tozumu <br\/>harman yerinde esen yellere<br\/>bir erkek gibi \u00e7al\u0131\u015fan anama bak\u0131p <br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u015fa\u015farak<br\/>sen bir \u00f6\u011fretmen kad\u0131n\u0131s\u0131n<br\/>neyine gerek senin \u00e7al\u0131\u015fmak <br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.derdi <br\/>baz\u0131 k\u00f6yl\u00fcler i\u015ften g\u00fc\u00e7ten b\u0131karak<br\/>oysa be\u015f \u00e7ocuklu bir aileye yetmezdi<br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u00f6\u011fretmen maa\u015f\u0131<br\/>ve k\u00f6y yerindesin<br\/>herkes \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken<br\/>yak\u0131\u015ft\u0131ramazd\u0131k kendimize aylakl\u0131\u011f\u0131<br\/>eksik olmad\u0131k ovadan tarladan<br\/>e\u015fekle <br\/>\u2026\u2026...atla <br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026..yollarda \u00e7o\u011fu zaman yayan<br\/>\u00e7al\u0131\u015ft\u0131k bir zaman<br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..toz duman i\u00e7inde<br\/>terledik toz terimize kar\u0131\u015ft\u0131<br\/>y\u00fcz\u00fcm\u00fcz terden \u00e7amur i\u00e7inde <br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..yand\u0131k g\u00fcne\u015fin g\u00f6lgesinde<br\/>yand\u0131k ki ne yand\u0131k<br\/>ve h\u00e2l\u00e2 i\u00e7im yan\u0131k<br\/>ve h\u00e2l\u00e2 uykular\u0131na doyamam<br\/>doyamam a\u011fa\u00e7 g\u00f6lgelerine<br\/>ilk sigaram\u0131 be\u015f ya\u015f\u0131nda i\u00e7tim<br\/>ve babamdan \u00f6ld\u00fcresiye dayak yedim<br\/>sonra y\u0131llar y\u0131l\u0131 sigarayla sevi\u015ftim<br\/>param\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131na yand\u0131m bakkal \u00f6nlerinde<br\/>babam\u0131n paras\u0131n\u0131 \u00e7ald\u0131m<br\/>o zamanlar k\u00f6yde insan \u00e7oktu<br\/>mahallenin \u00e7ocu\u011fu bir ordu<br\/>bir ordu bir olup<br\/>harmanda d\u00f6venle d\u00f6nd\u00fck<br\/>sonra att\u0131k kendimizi havuza<br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...havuzda so\u011fuk sulara<br\/>s\u0131cak yaz ak\u015famlar\u0131<br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026ate\u015f b\u00f6ceklerinin pe\u015finde ko\u015ftum<br\/>elimde sapan\u0131m <br\/>pe\u015finde ko\u015ftum ku\u015flar\u0131n<br\/>ve ben de bildim arkada\u015f\u0131m\u0131<br\/>dere yama\u00e7lar\u0131nda payla\u015f\u0131rken kuru kat\u0131\u011f\u0131m\u0131 <br\/>onun hi\u00e7 haberi olmad\u0131 ya<br\/>ilk a\u015fk\u0131m\u0131 ilkokulda ya\u015fad\u0131m<br\/>\u015fimdi be\u015f \u00e7ocukla <br\/>bir hay\u0131rs\u0131z\u0131n elinde<br\/>hat\u0131rlad\u0131k\u00e7a i\u00e7im ac\u0131r <br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..ac\u0131r\u0131m<br\/>\u201cadam olmak i\u00e7in okumak gerek\u201d<br\/>b\u00fcy\u00fckler hep b\u00f6yle derdi<br\/>ac\u0131payam ilk gurbet<br\/>sonra denizli \u00e7orum<br\/>ge\u00e7ti \u00f6\u011frenme y\u0131llar\u0131m<br\/>\u00f6\u011frenmenin ya\u015f\u0131 yokmu\u015f<br\/>zamanla anlad\u0131m<br\/>askerli\u011fe bat\u0131da ba\u015flad\u0131m <br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026.izmir - hac\u0131lar k\u0131r\u0131<br\/>sonra do\u011fuda erzincan <br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026.g\u00f6rd\u00fcm karl\u0131 da\u011flar\u0131<br\/>\u00f6\u011frendim ki<br\/>adaml\u0131\u011f\u0131n yolu <br\/>\u2026\u2026kalemden kitaptan ge\u00e7mezmi\u015f<br\/>adam olmak i\u00e7in<br\/>\u00f6nce insan olmak gerekmi\u015f<br\/>b\u00fcy\u00fcd\u00fck<br\/>bir bir u\u00e7tuk yuvadan<br\/>i\u015fmi\u015f a\u015fm\u0131\u015f g\u00f6revmi\u015f<br\/>mevsim g\u00f6\u00e7 mevsimiymi\u015f<br\/>k\u00f6yde gen\u00e7 nam\u0131na kimse kalmad\u0131<br\/>\u00e7ekilecek \u00e7ile b\u00fcy\u00fck \u015fehirlerdeymi\u015f<br\/>ald\u0131m kalemi elime<br\/>k\u0131r\u0131khan ilk g\u00f6rev yerim<br\/>sonra safranbolu<br\/>ve sonra ayd\u0131n<br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026postumu buraya yayd\u0131m<br\/>yalan\u0131m yok<br\/>gitti\u011fim her yeri bildim vatan<br\/>sa\u011f olsunlar<br\/>onlarda ay\u0131rmad\u0131lar beni evlattan<br\/>bu arada <br\/>ben de yol ald\u0131m zamandan<br\/>derlerdi de duyard\u0131m<br\/>hanesi varm\u0131\u015f ya<br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026bu yalan d\u00fcnyan\u0131n<br\/>bende girdim i\u00e7ine<br\/>ve \u00e7o\u011fald\u0131m sevgiyle<br\/>yaradan\u0131m verdi bana soy<br\/>i\u015fim <br\/>\u2026..g\u00fcc\u00fcm <br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m yerinde<br\/>\u00e7al\u0131\u015ft\u0131m \u00e7abalad\u0131m<br\/>kalmad\u0131 d\u00fcnya mal\u0131na ah\u0131m<br\/>daha ne isterim<br\/>yeter ki ta\u015f\u0131yamayaca\u011f\u0131m\u0131<br\/>yaradan\u0131m bana ta\u015f\u0131tmas\u0131n<br\/>sesim kimseye benzemesin diye<br\/>d\u00f6n\u00fcp bakmad\u0131m uzun s\u00fcre \u015fiire<br\/>oysa a\u015fk <br\/>her insan\u0131n g\u00f6z\u00fcnde ayr\u0131 parlar<br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026damar\u0131nda farkl\u0131 akarm\u0131\u015f<br\/>\u015fimdi \u015fimdi g\u00f6r\u00fcyorum<br\/>sevginin ifadesi ayn\u0131 olmas\u0131n diye<br\/>tanr\u0131m her kulunu ayr\u0131 yaratm\u0131\u015f<br\/>ben bunu nas\u0131l atlam\u0131\u015f\u0131m<br\/>yazmadan bo\u015fa ge\u00e7en bu zaman<br\/>en b\u00fcy\u00fck yanl\u0131\u015f\u0131mm\u0131\u015f<br\/>bir bir kopard\u0131m zamandan<br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..zaman\u0131n yapra\u011f\u0131n\u0131<br\/>zaman da zamanla <br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..kolumu kanad\u0131m\u0131<br\/>elimle koydum topra\u011fa<br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.2004 sonbahar\u0131nda can\u0131m\u0131<br\/>k\u00fc\u00e7\u00fck bir su perisi<br\/>ondan bize miras kald\u0131<br\/>sonradan koyacakm\u0131\u015f yoklu\u011fu<br\/>yanar da <br\/>yanar\u0131m<br\/>\u2026\u2026\u2026h\u00e2l\u00e2 a\u011flar\u0131m anama<br\/>ve h\u00e2l\u00e2 \u00e7ocuk gibiyim<br\/>ge\u00e7medi utanga\u00e7l\u0131\u011f\u0131m<br\/>ge\u00e7medi i\u00e7imden heyecanlar\u0131m<br\/>ba\u015fkalar\u0131na olmad\u0131\u011f\u0131 gibi<br\/>kendime de etmedim hi\u00e7 \u0131srar<br\/>dedim ki hep<br\/>zorla g\u00fczellik olmaz<br\/>akacak olan kan da damarda durmaz<br\/>bir g\u00fcn bende bulurum yolumu<br\/>durulurum elbet<br\/>durulur bu \u00e7alkant\u0131lar <br\/>bir su misali \u00f6mr\u00fcm<br\/>d\u00f6ner dola\u015f\u0131r yata\u011f\u0131na akar<br\/>kimseden sakl\u0131m olmad\u0131 <br\/>kalmad\u0131 i\u00e7imde hi\u00e7bir s\u0131r<br\/>\u201czihnimle cenk eden <br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...kelimelerden<br\/>k\u00e2\u011f\u0131da d\u00fc\u015fenlerdi <br\/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...okuduklar\u0131n\u0131z\u201d<br\/><br\/>05.05.2005 Ayd\u0131n <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}