{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\nKad\u0131k\u00f6y'de ba\u015flayan Buca \u0130zmir`de devam den k\u00fcc\u00fck bir hayat. \u015eiir g\u00fczel yazmay\u0131 pek bilmesemde.yazmak dertlerini d\u00f6kmek.din ve edebiyat iklimlerinde seyahati seven biri. \n"
}