{
    "Adi": "Salih Kurt 2",
    "dogumTarihi": "09-07-1980\n",
    "sairHayati": "\n\n\n09 Temmuz 1980 y\u0131l\u0131nda aslen Trabzon\u2019da d\u00fcnyaya gelen Salih Kurt \u0130lkokul, ortaokul, lise ve \u00fcniversite e\u011fitimini Trabzon\u2019da tamamlad\u0131ktan sonra Bilgisayar \u00d6\u011fretmeni olarak g\u00f6reve ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. 1997 ve 2000 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Jandarma \u0130stihbarat ve Teknik Destek Eleman\u0131 olarak g\u00f6rev yapm\u0131\u015f, 1997 ve 1998 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Ter\u00f6rist Ba\u015f\u0131 Abdullah \u00d6calan\u2019\u0131n Suriye\u2019deki yerini Ba\u015fbakanl\u0131\u011fa bildirerek ilk yakalama heyetinin toplanmas\u0131na vesile olmu\u015ftur. 12 May\u0131s 2000 y\u0131l\u0131nda askerlik g\u00f6revini yapmak \u00fczere \u0130skenderun 1. Deniz Er E\u011fitim Alay\u0131 2. B\u00f6l\u00fckte acemi birli\u011fi e\u011fitimini tamamlad\u0131. Usta birli\u011fini \u0130stanbul Tuzla Deniz Harp Okulu K\u0131talar Komutanl\u0131\u011f\u0131 2.B\u00f6l\u00fckte tamamlad\u0131. (5188 Erba\u015f olarak) T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri b\u00fcnyesinde olu\u015fan olumsuz \u015fart ve ko\u015fullarda sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n bozulmas\u0131 nedeniyle 2009 y\u0131l\u0131na kadar tedavi g\u00f6rd\u00fc. 2010 y\u0131l\u0131nda Kalekol Projesini tamamlayarak T\u00fcbitak\u2019a online olarak teslim etti. 2011 y\u0131l\u0131nda TRTAJANS \u015firketini kurdu. 2011-2015 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda \u201cTRTAJANS D\u00fcnya Bar\u0131\u015f\u0131\u201d Projesini kamu spotu olarak 422 belediyede ger\u00e7ekle\u015ftirdi. 2015 y\u0131l\u0131nda 28 AB \u00fclkesinin tamam\u0131nda TRTAJANS marka tescilini alarak Avrupa Bas\u0131n Federasyonu\u2019na \u00fcye oldu. (BC-13602) 2018 y\u0131l\u0131nda World Intellectual Property Organization \u00dcyesi olarak elektronik imza yetkisi ald\u0131. Davet \u00fczerine Arizona State University\u2019de Dijital Medya alan\u0131nda Master program\u0131na kay\u0131t oldu. 2019 y\u0131l\u0131nda davet \u00fczerine BM Dan\u0131\u015fman Kadrosuna aday oldu. Halen EPF\u2019deki \u00fcyeli\u011fi devam etmektedir.Salih KURT 2020 May\u0131s ay\u0131 itibari ile Avrupa Birli\u011fi (Uluslararas\u0131 ili\u015fkiler uzaman\u0131) olarak g\u00f6rev almaktad\u0131r. TRTAJANS Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcren Salih Kurt, Yasemin KURT ile Evlidir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n                       Memleketim\r<br\/>Ne g\u00fczeldir benim memleketim, kar misafir kal\u0131r yaz\u0131n toroslar\u0131nda. \r<br\/>Bir esinti gelir, d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fcm zirvesini toroslar\u0131n.               Ya\u011far eteklerine serin ya\u011fmurlar\u0131.\r<br\/>A\u00e7ar eteklerinde bin bir \u00e7i\u00e7ekler toroslar\u0131n.\r<br\/>Eser serin bir r\u00fczgar bahar\u0131n. \r<br\/>Hissederim bu r\u00fczgar\u0131, zirvesinde karlar\u0131 misafir eden toroslar\u0131n.\r<br\/>Kokusu al\u0131r burnuma sanki toroslardaki papatyalar\u0131n. \r<br\/>Salih KURT. \n \n"
}