{
    "Adi": "Salih S&#252;reyya",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u015eiir yazmaya olan tutkusu lise y\u0131llar\u0131na uzanmaktad\u0131r. MEB taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan \u201cBerceste\u201d isimli kitapta yay\u0131nlanm\u0131\u015f \u015fiir ve makalesinin yan\u0131 s\u0131ra \u00e7e\u015fitli dergi, radyo ve web sitelerinde de \u015fiirleri yay\u0131mlanmaktad\u0131r. Halen Bal\u0131kesir'in Edremit \u0130l\u00e7esi'nde \u00f6\u011fretmen olarak \u00e7al\u0131\u015fmakta olan \u015fair; \u015fiirlerinde a\u015fk ve ayr\u0131l\u0131k konular\u0131na yo\u011funla\u015fmas\u0131 ile dikkat  \u00e7ekmektedir. \u015eiirde kafiye d\u00fczeninden kopmadan serbest ya da \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fc yaz\u0131labilece\u011fine inanmaktad\u0131r. \u015eiirin sanat y\u00f6n\u00fcn\u00fc \u00f6nemseyen dizelerin \u015fiiri g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u0131ld\u0131\u011f\u0131na inanmaktad\u0131r. Ona g\u00f6re \u015fair, duyguyu s\u00f6ze en g\u00fczel \u015fekilde aktaran ki\u015fidir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}