{
    "Adi": "Samet De\u011firmen",
    "dogumTarihi": "1999 ORDU\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1999 aral\u0131k Ordu do\u011fumlu do\u011far do\u011fmaz \u0130stanbul' a ta\u015f\u0131nd\u0131 hayat\u0131 \u0130stanbul Pendik'te ge\u00e7mi\u015ftir 2018 de Giresun \u00dcniversitesi Espiye Meslek Y\u00fcksekokulun' da i\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi okuyup 2020 y\u0131l\u0131nda mezun olmu\u015ftur <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}