{
    "Adi": "Samed D&#252;r&#252;c&#252;",
    "dogumTarihi": "Diyarbak\u0131r\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSeni gordugumde\r<br\/>\u0130\u00e7imde kelebekler p\u0131r p\u0131r u\u00e7u\u015fur\r<br\/>Ah gonlumun yaras\u0131\r<br\/>Bizi yarla huzunlendirme\r<br\/>Kara kur\u015fun kor talih\r<br\/>Geldi \u00e7at\u0131 bahar havas\u0131 \n \n"
}