{
    "Adi": "Sandal&#238; (Ahmet Sandal)",
    "dogumTarihi": "Kahramanmara\u015f Pazarc\u0131k 1965\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1965 y\u0131l\u0131nda Kahramanmara\u015f'\u0131n Pazarc\u0131k \u0130l\u00e7esinde do\u011fdu. 1982 y\u0131l\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 Ankara \u00dcniversitesi Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesini 1986 y\u0131l\u0131nda bitirdi. 1987 y\u0131l\u0131nda kamu g\u00f6revine ba\u015flad\u0131. Halen bir Kamu Kurumunda Denetim Eleman\u0131 olarak g\u00f6rev yapmaktad\u0131r.<br\/><br\/>Y\u00fcksek Lisans\u0131n\u0131 \u00e7evre y\u00f6netimi \u00fczerine ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015ftir. \u00c7evre Bakanl\u0131\u011f\u0131 Y\u00f6netimine G\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00c7evre Kurulu\u015flar\u0131n\u0131n Kat\u0131l\u0131m\u0131 konusunda Tez haz\u0131rlam\u0131\u015ft\u0131r. Avrupa Birli\u011fi uzmanl\u0131k e\u011fitimimi 2002 y\u0131l\u0131nda tamamlam\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>Kamu Y\u00f6netiminin geli\u015ftirilmesi ve \u00e7evrenin korunmas\u0131 konusu \u00fczerine \u00e7e\u015fitli ara\u015ft\u0131rma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 mevcuttur. Bu ara\u015ft\u0131rmalardan bir k\u0131sm\u0131 baz\u0131 gazete ve dergilerde yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r. 100\u2019e yak\u0131n makalesi mevcuttur. Kamu Y\u00f6netimi ve \u00c7evre \u00fczerine \u00e7e\u015fitli \u0130llerde konferans vermi\u015ftir<br\/><br\/>Edebiyat\u0131n \u015fiir dal\u0131yla ilgilidir. \u015eiirde ba\u015f tac\u0131 ve g\u00f6n\u00fcl ilac\u0131n\u0131n 4 zat oldu\u011funu s\u00f6yler. Bu ki\u015filer Mevlana Cel\u00e2leddin-i Rum\u00ee, Yunus Emre, Mehmet Akif Ersoy ve Necip Faz\u0131l K\u0131sak\u00fcrek\u2019tir.<br\/><br\/>Evli ve \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nYay\u0131nlanm\u0131\u015f iki \u015fiir kitab\u0131 mevcuttur. (1-Girdaptaki \u00c7i\u00e7ek, Bas\u0131m Y\u0131l\u0131:2006. Matbaa:Lazer Ofset. 2-Daha Vakit Varken, Bas\u0131m Y\u0131l\u0131: 2012. Matbaa:Lazer Ofset) \n \n"
}