{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n1928 y\u0131l\u0131nda, \u015eenkaya\u2019n\u0131n (1950 y\u0131l\u0131na dek Sar\u0131kam\u0131\u015f\u2019a ba\u011fl\u0131 olan)  \u00c7ermik k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. As\u0131l ad\u0131 Mevl\u00fct \u015eafak\u2019t\u0131r. Resmi kay\u0131tlarda do\u011fum tarihi olarak 1933 ge\u00e7mesine kar\u015f\u0131n, Mevl\u00fct \u0130hsani, ger\u00e7ek do\u011fumunun 1928 oldu\u011funu belirtmektedir.<br\/><br\/>Mevl\u00fct \u0130hsani, ilkokul 3. s\u0131n\u0131fa gitti\u011fi d\u00f6nemde arkada\u015flar\u0131yla oynarken buldu\u011fu bir kaps\u00fcl\u00fcn patlamas\u0131 nedeniyle g\u00f6zlerini yitirdi ve sol elinin 3 parma\u011f\u0131 yaraland\u0131. G\u00f6zleri g\u00f6rmemesine kar\u015f\u0131n k\u00f6ydeki bir marangozun yan\u0131nda \u00e7\u0131rakl\u0131k yapt\u0131. 13 ya\u015f\u0131nda  ... \n"
}