{
    "Adi": "Sava\u015f &#199;elik",
    "dogumTarihi": "1978-kars\/selim\n",
    "sairHayati": "\n\n\n15.12.1978 Kars do\u011fumluyum.Duygular\u0131m\u0131 ve s\u00f6zle\u015fmelerini fark etti\u011fim 1991 y\u0131l\u0131ndan itibaren \u015fiir ile dostluk ve kader birli\u011fimiz bu vakte dek devam etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}