{
    "Adi": "Sava\u015f Sar\u0131kaya",
    "dogumTarihi": "1971-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n07.07.1971 Y\u0131l\u0131nda Afyonkarahisar'\u0131n Dinar \u0130l\u00e7esi \u00c7i\u00e7ektepe k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. Zeki Bey ve Elif Han\u0131m'\u0131n sekiz \u00e7ocu\u011fundan be\u015fincisidir. \u0130lk Okul tahsilini ayn\u0131 k\u00f6yde, orta okul ve lise tahsilini Ayd\u0131n da yapt\u0131. Daha sonra Gazi \u00dcniversitesi Bolu Meslek Y\u00fcksekokulu Orta Kademe Y\u00f6neticilik B\u00f6l\u00fcm\u00fcnden 1994 y\u0131l\u0131nda mezun oldu. 2004 Y\u0131l\u0131nda Anadolu \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Fak\u00fcltesi Y\u00f6netim-Organizasyon B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi.<br\/><br\/>Bir kamu kurulu\u015funda memur olarak \u00e7al\u0131\u015fan \u015fairin yay\u0131nlanm\u0131\u015f bir adet \u015fiir kitab\u0131 bulunmaktad\u0131r. \u015eiirleri \u00e7e\u015fitli gazete ve dergilerde yay\u0131nland\u0131. Yazd\u0131\u011f\u0131 hikayeler yerel bir gazete taraf\u0131ndan yay\u0131nland\u0131. \u00c7e\u015fitli antolojilere kat\u0131ld\u0131. <br\/><br\/>Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen Cumhuriyetin 80. Y\u0131l\u0131 Anlam ve \u00d6nemi konulu \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda Senin \u0130\u00e7in Cumhuriyet \u015fiiri birincilik \u00f6d\u00fcl\u00fc ald\u0131.<br\/><br\/>Daha \u00e7ok hece \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcyle \u015fiirler yazan \u015fair; \u015fiirlerinde a\u015fk, gurbet, ayr\u0131l\u0131k ve \u00f6l\u00fcm gibi konular\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ta\u015flamalar da yazmaktad\u0131r. Hece \u015fiiri yazarken a\u015f\u0131kl\u0131k gelene\u011fine uygun olarak \u015fiirlerinde GEN\u00c7 A\u015eIK mahlas\u0131n\u0131 kullanmaktad\u0131r.<br\/><br\/>Halen Ayd\u0131n Yazarlar ve \u015eairler Derne\u011fi Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyesi olan \u015fairin \u015fiir \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam etmekte olup, yay\u0131na haz\u0131r iki adet \u015fiir kitab\u0131 daha bulunmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAd\u0131n\u0131 Sen Koy-\u015eiirler Ayd\u0131n; 2001 \n \n"
}