{
    "Adi": "Sava\u015f \u0130\u015fliyen",
    "dogumTarihi": "1986-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1986 y\u0131l\u0131nda istanbul'da do\u011fmu\u015f olan \u015fair ilk ve orta \u00f6\u011frenimini istanbul'da tamamlam\u0131\u015f olup y\u00fcksek \u00f6\u011frenimini konya sel\u00e7uk \u00fcniversitesi hukuk fak\u00fcltesinde yapm\u0131\u015ft\u0131r.\u00f6zellikle k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda toplumsal \u015fiirle tan\u0131\u015fm\u0131\u015f ve Paul Eluard, Pablo Neruda, Lois Aragon, Kavafis, Bertolt Brecht gibi \u015fairlerden etkilenmi\u015ftir. Hali haz\u0131rda Ceza Hukuku alan\u0131nda avukatl\u0131k yapmakta.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}