{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\nl96l y\u0131l\u0131nda K\u0131rklareli' nin P\u0131narhisar il\u00e7esinde do\u011fdu.\u00d6\u011frenim durumu: \u00dcniv.terk...Bir s\u00fcre noter vk.olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.Okulda \u00f6\u011frenme g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc \u00e7eken \u00e7ocuklara \u00f6zel dersler verdi.<br\/>\u015eiir yazmaya; l974 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretmeninin te\u015fviki ile ba\u015flad\u0131.\u015eiirde ilk \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc ortaokulda, kompozisyonda ise; ilkokulda K\u0131z\u0131lay' dan ald\u0131.Bunlar bir te\u015fvik oldu ve \u015fiirden bir daha hi\u00e7 ayr\u0131lamad\u0131.\u015eiire a\u015f\u0131kt\u0131...<br\/>\u015eiir ve yaz\u0131lar\u0131 ile; Ozan, Ana, G\u00fclp\u0131nar, Efl\u00e2tun, G\u00fcneyde K\u00fclt\u00fcr, Ayk\u0131r\u0131 Sanat, Yazko\/Somut, \u0130r ... \n"
}