{
    "Adi": "\u015eebnem G&#252;nge&#231;iren",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1973 Ankara do\u011fumlu \u015eebnem G\u00fcnge\u00e7iren, Kom\u015fu Yay\u0131nlar\u0131 'n\u0131n 2015 'de yay\u0131mlanan B\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015fs\u00fcn adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131n\u0131n yazar\u0131d\u0131r.\u00a0 <br\/>Derki.net 'de, U\u00e7suz dergi ve \u00dcvercinka dergisinde \u015fiirleri, Mikrop dergide bir \u00f6yk\u00fcs\u00fc, kirbigibi.com 'da yaz\u0131lar\u0131 bulunmaktad\u0131r. <br\/>Resim, m\u00fczik ve dansla ilgilenmektedir. Resim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam etmektedir.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nB\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015fs\u00fcn \/ Kom\u015fu Yay\u0131nlar\u0131 2015 \n \n"
}