{
    "Adi": "Sefa &#199;elebi",
    "dogumTarihi": "06.05.1994\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nEbediyet\r<br\/>Sokaklar\r<br\/>Ta derinden. \n \n"
}