{
    "Adi": "Sefa Geleno\u011flu",
    "dogumTarihi": "1976-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nGeceler g\u00fcnd\u00fczler s\u0131rdas\u0131m oldu<br\/>Yoldak\u0131 yolcular arkadas oldu<br\/>B\u0131r sevd\u0131g\u0131m vard\u0131 s\u0131md\u0131 el oldu<br\/>Onu ozlemekle gecer hayat\u0131m<br\/>Ask  b\u0131r akarsu g\u0131b\u0131d\u0131r kap\u0131l\u0131rsan suruklen\u0131rs\u0131n <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}