{
    "Adi": "Selami G&#252;der",
    "dogumTarihi": "15.05.1968 ESK\u0130\u015eEH\u0130R\n",
    "sairHayati": "\n\n\nESK\u0130\u015eEH\u0130R'DE DO\u011eDU. <br\/>ANKARA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 HALKLA \u0130L\u0130\u015eK\u0130LER VE GAZETEC\u0130L\u0130K B\u00d6L\u00dcM\u00dc MEZUNU<br\/>BASIN VE HALKLA \u0130L\u0130\u015eK\u0130LER M\u00dc\u015eAV\u0130R\u0130<br\/>EVL\u0130 VE D\u00d6RT \u00c7OCUK BABASI<br\/>YAYINLANMI\u015e ESERLER\u0130:<br\/>HALEN \u015e\u0130\u0130R, \u00d6YK\u00dc VE DENEME YAZMAYA DEVAM ED\u0130YOR <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nCEMRE D\u00dc\u015eT\u00dc Y\u00dcRE\u011eE (DENEME)\r<br\/>H\u0130KAYEDEN HAYATLAR (\u00d6YK\u00dc)\r<br\/>G\u00d6Z\u00dcN KALIR GER\u0130DE (\u00d6YK\u00dc)  \n \n"
}