{
    "Adi": "Selahattin &#199;obano\u011flu",
    "dogumTarihi": "1970\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1978 Y\u0131l\u0131nda Elaz\u0131\u011f\u0131n Palu il\u00e7esinde do\u011fdu ilk orta ve lise tahsilini Elaz\u0131\u011fda tamamlad\u0131ktan sonra F\u0131rat \u00dcniversitesi Fen Edebiyat Fak. T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn 2002 y\u0131l\u0131nda bitirdi.<br\/>      . <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}