{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1977-Adana\n",
    "sairHayati": "\nAdana'da do\u011fdu ilk orta ve lise e\u011fitimini Kayseri'de tamamlad\u0131. Atat\u00fcrk "
}