{
    "Adi": "Selim Bayrak",
    "dogumTarihi": "1977-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1977 y\u0131l\u0131n\u0131n karl\u0131 (!)      bir May\u0131s sabah\u0131 Bolu'nun serin ve \u015firin Gerede il\u00e7esinde d\u00fcnyaya geldim.\u00c7ocuklu\u011fumsa Zonguldak'\u0131n bir sahil kasabas\u0131 olan Alapl\u0131'da ge\u00e7ti.Gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131ma tekrar Bolu ilinde, bu sefer merkezinde, deniz sevdas\u0131 ve \u015fiir merak\u0131yla ad\u0131m att\u0131m.1996 y\u0131l\u0131nda MS\u00dc Sosyoloji b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc okumak i\u00e7in - ezas\u0131n\u0131 ve zorlu\u011funu hi\u00e7 bilmedi\u011fim- \u00e7ok sevdi\u011fim \u0130stanbul'da ya\u015famaya ba\u015flad\u0131m.Hep k\u00fc\u00e7\u00fck bir sahil kasabas\u0131n\u0131n \u00f6zlemi i\u00e7inde olan<br\/>bu y\u00fcrek, kirletilse de incileri yine de d\u00f6k\u00fclemeyen  bu derya kent \u0130stanbul'da ne yaz\u0131k ki eskisi gibi pek de g\u00fczelliklerini hissedemeden umars\u0131z bir ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k i\u00e7inde ya\u015famaya devam etmekte ve daha bir '\u015fair' ruhuyla; y\u00fczeyselle\u015fen, y\u0131\u011f\u0131nla\u015fan kent \u00f6rg\u00fcs\u00fcnde, yine de, \u0130stanbul'un  biny\u0131llar\u0131n tortusu birikimi ve atmosferinin, ci\u011ferlerinde ab\u0131hayat bir nefes ve 'kaleminde' bir nebze  \u0131\u015f\u0131ldayan ezgili bir ses olarak yank\u0131s\u0131n\u0131 ummaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}