{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1982-\n",
    "sairHayati": "\nSema Figen Akdo\u011fan. <br\/>6 May\u0131s 1982 y\u0131l\u0131nda Erzincan Kemaliye\u2019de do\u011fdu. \n"
}