{
    "Adi": "Sema \u0130nan Gen&#231; 2",
    "dogumTarihi": "25\/06\/1978\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}