{
    "Adi": "Semih G&#246;ren",
    "dogumTarihi": "08\/11\/1993 G&#214;YN&#220;K\n",
    "sairHayati": "\n\n\nbolu ili g\u00f6yn\u00fck il\u00e7esinde do\u011fdum. lisede end\u00fcstri meslek lisesi elektrik b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc, \u00dcniversitede bal\u0131kesir \u00fcniversitesi s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdim.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSen Gittin Gideli \n \n"
}