{
    "Adi": "Semih &#199;iftci",
    "dogumTarihi": "2001 \u0130stanbul Bak\u0131rk&#246;y\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDoyulurmu\r<br\/>Gibisin \n \n"
}