{
    "Adi": "Semih Malay",
    "dogumTarihi": "1991\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAd\u0131m siyah,soyad\u0131m yaln\u0131zl\u0131k Gece derler bana di\u011fer ad\u0131m karanl\u0131k Korku veririm i\u00e7inize ac\u0131 ve karamsarl\u0131k Esir al\u0131r\u0131m t\u00fcm ruhlar\u0131 benim i\u015fim zorbal\u0131k.... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nYine HuzurSuzLuk basLad\u0131 Dunyada... \n \n"
}