{
    "Adi": "Semra Dereli",
    "dogumTarihi": "1976-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nSemra Dereli, \u0130stanbul do\u011fumlu \u015eair, Yazar. Uluslararas\u0131 yay\u0131n olan Keyfood Magazine ve akt\u00fcel magazin dergisi Tatl\u0131 Hayat'ta, TASSA Havayollar\u0131 Kabin Memurlar\u0131 Derne\u011fi yay\u0131n\u0131 TASSA Extra\u2019da Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmenli\u011fi yapt\u0131. \u00dc\u00e7 dergide de \u00e7ok say\u0131da yaz\u0131 ve r\u00f6portajlar\u0131 yay\u0131nland\u0131. TALPA T\u00fcrkiye Havayollar\u0131 Pilotlar\u0131 Derne\u011fi yay\u0131n\u0131 Kokpit'ten Bak\u0131\u015f dergisinde yaz\u0131lar\u0131 yay\u0131nland\u0131. Sivil Havac\u0131l\u0131k dergisi B Kap\u0131s\u0131\u2019nda yazmaya ba\u015flad\u0131.<br\/>TV program\u0131 \"U\u00e7u\u015f Keyfi\"nin internet portal\u0131nda, haber sitesi Airkule\u2019de yaz\u0131lar yazd\u0131. Scala Yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131n web sitesi Scala Kitap\u00e7\u0131\u2019da makaleleri yay\u0131nland\u0131. <br\/>2003 Y\u0131l\u0131nda \u015eair, Ozan ve Yazarlar K\u00fclt\u00fcr Derne\u011fi\u2019 taraf\u0131ndan \u201cBaba\u201d ve \u201cK\u0131r\u0131k Ayna\u201d isimli \u015fiirleri \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc. <br\/>Antalya Sanat\u00e7\u0131lar\u0131 Derne\u011fi ANSAN\u2019da tuval \u00fczerine \u015fiirlerini yazarak tasarlad\u0131\u011f\u0131 \u015fiir tablolar\u0131n\u0131n sergilenmesi, 3.Uluslararas\u0131 Lale Festivali - Laleler Heykel ve Tasar\u0131m Sergisi\u2019ne \u00fc\u00e7 boyutlu lale \u00fczerine \u015fiir \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla kat\u0131lmas\u0131, havac\u0131l\u0131k camias\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan sanat\u00e7\u0131lar\u0131 bulu\u015fturan \u201cU\u00e7u\u015fan Renkler Karma Sergisi\u201dne \u015fiir tablolar\u0131yla i\u015ftirak etmesi \u015fiiri \u00fc\u00e7 boyutlu ifade etme \u00e7abas\u0131n\u0131n \u00f6rneklerindendir.  \u201cLalelerin \u015eairi\u201d olarak an\u0131lmas\u0131 festivale kat\u0131lan 75 sanat\u00e7\u0131 aras\u0131nda tek \u015fair olmas\u0131 ve lale fig\u00fcr\u00fc \u00fczerine \u015fiir yazmas\u0131 sebebiyle olmu\u015ftur.<br\/>Edebiyat \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00f6zel \u00fcniversitelerin Sivil Havac\u0131l\u0131k Kabin Hizmetleri B\u00f6l\u00fcmlerinde \u00d6\u011fretim G\u00f6revlisi olan Dereli, evli ve iki \u00e7ocuk sahibidir. <br\/>Yazar\u0131n Yay\u0131mlanm\u0131\u015f Yap\u0131tlar\u0131: <br\/>Buzdan Hayal Miydi Sevdam (Akdeniz Kitabevi\/Scala Yay\u0131nc\u0131l\u0131k) <br\/>Akdeniz Fahi\u015fesi (Scala Yay\u0131nc\u0131l\u0131k) <br\/>Ka\u00e7 Defa Unutmal\u0131 Seni (Scala Yay\u0131nc\u0131l\u0131k) <br\/>Hilaf(Kanguru Yay\u0131nlar\u0131)<br\/>Tek Kanatl\u0131lar (Aktif Yay\u0131nc\u0131l\u0131k)<br\/><br\/>     Sanat\u00e7\u0131 hakk\u0131ndaki detayl\u0131 bilgiyi www.semradereli.com adresli web sitesinden edinebilirsiniz.<br\/><br\/>  Kaynak: www.Scala.com.tr <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBuzdan Hayal Miydi Sevdam.........Birinci Bask\u0131 1999\r<br\/>                                              .......... \u0130kinci Bask\u0131    2003\r<br\/>                                              ...........\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Bask\u0131 2010\r<br\/>Akdeniz Fahi\u015fesi                .......... Birinci Bask\u0131  2002\r<br\/>                                             ............ \u0130kinci Bask\u0131   2010\r<br\/>Ka\u00e7 Defa Unutmal\u0131 Seni? ............ Birinci Bask\u0131 2010\r<br\/>Hilaf    .......................................... Birinci Bask\u0131 2017\r<br\/>Tek Kanatl\u0131lar................................Birinci Bask\u0131 2019 \n \n"
}