{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1958-\n",
    "sairHayati": "\nAd\u0131yaman Kahta Ba\u011fba\u015f\u0131 K\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum.Amcam\u0131n g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc bir r\u00fcya \u00fczerine ismim \u015eemsettin olarak konmu\u015f.Daha bebek ya\u015fta iken annesiz kald\u0131m.N\u00fcfus c\u00fczdan\u0131nda 6 Mart yazmas\u0131na ra\u011fmen,Ninemin anlatt\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re yayla \u00fcz\u00fcm\u00fc zaman\u0131 do\u011fmu\u015fum (b\u00fcy\u00fck ihtimal 16 Eyl\u00fcl)               ve bu i\u015ften anlayan arkada\u015flar da Ba\u015fak burcundan oldu\u011fumu s\u00f6yl\u00fcyorlar. <br\/><br\/>\u0130lk\u00f6\u011fretim 1.Kademeyi (bug\u00fcn hala beni unutmayan ve hayat\u0131m\u0131n \u015fekillenmesinde \u00f6nemli katk\u0131s\u0131 olan ilkokul \u00f6\u011fretmenim muhterem \u0130rfan ALKAN beyefendi ... \n"
}