{
    "Adi": "\u015eemsettin Kaya",
    "dogumTarihi": "1979-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1979 y\u0131l\u0131nda do\u011fdu. \u0130lk, orta ve lise \u00f6\u011frenimini Mardin\u2019de yapt\u0131. 1999 y\u0131l\u0131nda Ankara'ya yerle\u015fti. \u015eiir yan\u0131nda \u00f6yk\u00fcler yazmakta ve amat\u00f6r olarak resimle u\u011fra\u015fmaktad\u0131r. 2003 y\u0131l\u0131nda Sar\u0131 \u00c7er\u00e7eveli Resim ad\u0131yla yay\u0131nlanan \u015fiir kitab\u0131, ayn\u0131 y\u0131l d\u00fczenlenen Sabit \u0130nce Edebiyat \u00d6d\u00fclleri etkinli\u011finde bir mansiyon ald\u0131. Berfin Bahar, Yo\u011funluk, Esmer, Ayk\u0131r\u0131sanat, Ada, D\u00fc\u015f\u00fcnbil ve K\u00fcl\u00f6yk\u00fc gibi edebiyat dergilerinde \u015fiir ve \u00f6yk\u00fcleri yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSar\u0131 \u00c7er\u00e7eveli Resim (\u015eiir)      2003 \n \n"
}