{
    "Adi": "\u015eener Altun",
    "dogumTarihi": "07\/05\/1969 \u015eav\u015fat\n",
    "sairHayati": "\n\n\nArtvin ili, \u015eav\u015fat il\u00e7esine ba\u011fl\u0131, Karaa\u011fa\u00e7 k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu. Aya\u011f\u0131nda kara lastik, \u00fczerinde kara \u00f6nl\u00fck, bez dokuma \u00e7anta ile ayd\u0131nl\u0131k yar\u0131nlar\u0131n d\u00fc\u015f\u00fc i\u00e7erisinde ilkokulu k\u00f6y\u00fcnde, ortaokulu ve liseyi \u015eav\u015fat il\u00e7esinde yokluk ve yoksullu\u011fu ya\u015fayarak okudu. Liseden sonra \u00fc\u00e7 y\u0131l boyunca Bursa\u2019daki a\u011fabeyinin yan\u0131nda \u00e7e\u015fitli boyahanelerde i\u015f\u00e7i olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Bu s\u0131rada \u00fcniversite s\u0131navlar\u0131na haz\u0131rland\u0131. Karadeniz Teknik \u00dcniversitesi S\u0131n\u0131f \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazand\u0131. Burslu olarak okudu\u011fundan zorunlu hizmet kapsam\u0131nda Diyarbak\u0131r, Artvin ve son olarak Bal\u0131kesir\u2019de s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmenli\u011fi ve y\u00f6neticilik yapt\u0131. <br\/>Halen Bal\u0131kesir-Alt\u0131eyl\u00fcl, Plevne \u0130lkokulu\u2019nda s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmeni olarak g\u00f6rev yapmaktad\u0131r. Evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r. <br\/> Altun, \u015fiir yazmaya ortaokul \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131n\u0131fta ba\u015flad\u0131. Okulda d\u00fczenlenen bir \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda \u201cORMAN\u201d  konulu \u015fiiri ile birincilik kazand\u0131. Bu birincilik onda kendisine g\u00fcvene vesile oldu. Sonraki y\u0131llarda, do\u011fa, \u00e7evre, k\u00f6y, sevgili, yurt ve memleket sevgisi, Atat\u00fcrk, Cumhuriyet ve e\u011fitim \u00f6\u011fretim ile ilgili \u015fiirler yazd\u0131. \u00c7e\u015fitli internet sitelerinde yazd\u0131\u011f\u0131 k\u0131sa \u00f6yk\u00fc, an\u0131 kar\u0131\u015f\u0131m\u0131 yaz\u0131lar\u0131n\u0131 2013 y\u0131l\u0131nda \u201cKumdan Bezler\u201d adl\u0131 kitapta toplad\u0131. \u00c7o\u011funlu\u011funu e\u015fine yazd\u0131\u011f\u0131 mektuplar\u0131n ekinde yer alan \u015fiirlerden olu\u015fan \u201cBir \u015eiir Bilmeli \u0130nsan\u201d adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131n\u0131 da ayn\u0131 y\u0131l 2013 Aral\u0131k \u2018ta yay\u0131nlad\u0131.<br\/>\u00d6\u011fretmen olmas\u0131 ve bu alanda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc eksikli\u011fe katk\u0131 sa\u011flamak amac\u0131yla \u00e7ocuklara y\u00f6nelik \u201cHayal\u201d, \u201cKral\u0131n Do\u011fum G\u00fcn\u00fc\u201d ve  \u201cHar\u00e7l\u0131k\u201d adl\u0131 an\u0131 ve kurgu kitaplar\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131. \u015eener Altun\u2019un yay\u0131nlanm\u0131\u015f son kitab\u0131\t ise birbirinden g\u00fczel,  \u00e7e\u015fitli konular\u0131 i\u00e7eren, \u00f6\u011frenci ve \u00f6\u011fretmenlerin elinden d\u00fc\u015f\u00fcrmeyece\u011fi \u015fiirleri i\u00e7ermektedir. <br\/>Bal\u0131kesir Yazar ve \u015eairler Derne\u011fi \u00fcyesi olan \u015eener Altun son kitab\u0131n\u0131n \u00f6ns\u00f6z\u00fcnde dedi\u011fi gibi \u201cDuygular\u0131n\u0131z\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 m\u0131sralara denk gelmi\u015f olman\u0131z\u0131 temenni ediyor, keyifli okumalar diliyorum<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n1-\t     Kumdan Bezler\t\r<br\/>2-\tBir \u015eiir Bilmeli \u0130nsan \r<br\/>3-\tHayal\t \r<br\/>4-\tKral\u0131n Do\u011fum G\u00fcn\u00fc \r<br\/>5-\tHar\u00e7l\u0131k\r<br\/>6-\tO Atat\u00fcrk Ben Umudu \r<br\/> \n \n"
}