{
    "Adi": "\u015eerafettin Ayd\u0131n",
    "dogumTarihi": "2001 Polatl\u0131\n",
    "sairHayati": "\n\n\nPolatl\u0131'da do\u011fup Ni\u011fde'de ya\u015famaktad\u0131r. \u0130zmir Dokuz Eyl\u00fcl \u00dcniversitesi'nde e\u011fitim g\u00f6rmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}