{
    "Adi": "Serdar Erkenekli",
    "dogumTarihi": "Serdar ERKENEKL\u0130\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n01.01.1988 y\u0131l\u0131nda Ad\u0131yaman'\u0131n G\u00f6lba\u015f\u0131 ilcesinde do\u011fdum.\u0130lk ve orta \u00f6gretinimimi burada tamamlad\u0131m.OSS s\u0131navlar\u0131na girdim.\u015eu an \u0130n\u00f6n\u00fc \u00dcniversitesi S\u00fcrg\u00fc Meslek Y\u00fcksek Okulu <br\/>Su \u00dcr\u00fcnleri B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc okuyorum.Okumak Ger\u00e7ekten \u00e7ok g\u00fczel \u00fcniversite hayat\u0131 hayatlar\u0131n en g\u00fczel ge\u00e7eni bunu \u00e7ok iyi anlad\u0131m dilerim herkes okur ve iyi arkada\u015flar edinir.espirili ve g\u00fcler y\u00fczl\u00fcy\u00fcm b\u00f6yle oldu\u011fum i\u00e7inde kendimi seviyorum.<br\/>Hi\u00e7 bir zaman d\u00fcr\u00fcsl\u00fckten \u00f6d\u00fcn vermem.A\u00e7\u0131k s\u00f6l\u00fc ve sivri dilliyimdir.Kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 konu\u015fmay\u0131 severim.Sizcede herkes d\u00fcr\u00fcst olsa d\u00fcnyada sorun kal\u0131r m\u0131? <br\/>Sonsuz sayg\u0131lar\u0131mla<br\/><br\/>Serdar Erkenekli <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nGenellikle ayr\u0131l\u0131k ve hasret konular\u0131 ile ilgili \u015fiirler yaz\u0131yorum.san\u0131r\u0131m bunu yazmamdaki en buyuk neden hep a\u015fk ac\u0131s\u0131 ve ayr\u0131l\u0131klar ya\u015fad\u0131g\u0131m i\u00e7in ve ger\u00e7ek bir sevgiye hasret oldu\u011fum i\u00e7in bu konular\u0131 se\u00e7tim.\u0130nsan ister istemez hayatinda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 olaylar\u0131 \u015fiirlerinede yans\u0131t\u0131r. \n \n"
}