{
    "Adi": "Serdar &#214;zkan",
    "dogumTarihi": "1977\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nD\u00fcnyan\u0131n merhamatten yoksun insanlar z\u00fcmresine kar\u015f\u0131n,<br\/>ziyan edici bir ayaz aral\u0131k gecesinde<br\/>Rabbin nefes-i lutfu ile ya\u015fama merhaba demi\u015f biri..<br\/><br\/>Hi\u00e7 unutmam! <br\/>1983 y\u0131l\u0131n\u0131n \u00e7ok\u00e7a naho\u015f, zehir z\u0131kk\u0131m bir sabah\u0131yd\u0131.<br\/>Babam beni ve benden iki ya\u015f k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fimi,<br\/>Mardin'nin K\u0131z\u0131ltepe il\u00e7esindeki Atat\u00fcrk ilkokuluna g\u00f6t\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc.<br\/>Okuldaki ilk g\u00fcn\u00fcm\u00fczd\u00fc.<br\/>\u00d6\u011frenci mevcudiyetinin \u00e7oklu\u011fundan olsa gerek,<br\/>biz ve bizim gibi neye u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015f bir s\u00fcr\u00fc \u00e7ocu\u011fa,<br\/>okulun bodrum kat\u0131ndaki<br\/>'muhtemelen \u00f6ncesinde k\u00f6m\u00fcrl\u00fck olarak kullan\u0131lan bir ambar'<br\/>s\u0131n\u0131f niyetine tahsis edilmi\u015fti.<br\/><br\/>\u0130\u00e7eriye yans\u0131yan tek \u0131\u015f\u0131k kayna\u011f\u0131<br\/>tavan\u0131yla biti\u015fik k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck bir pencereden ibaret olan bir s\u0131n\u0131fta,<br\/>a\u011f\u0131r bir rutubet kokusu e\u015fli\u011finde,<br\/>tahtaya yaz\u0131lm\u0131\u015f dikey bir \u00e7izgiyi,<br\/>ucu habire k\u0131r\u0131l\u0131p duran bir kur\u015fun kalemle,<br\/>kokusunu hala bile unutmad\u0131\u011f\u0131m \u00e7izgili defterime,<br\/>o dikey \u00e7izgiyi yazmakla ba\u015flad\u0131m yaz\u0131 yazmaya.<br\/><br\/>\u00c7o\u011funu kimselere g\u00f6sterememi\u015f olsamda,<br\/>o g\u00fcn bu g\u00fcnd\u00fcr hala yaz\u0131yorum, yaz\u0131labilecek ne varsa...<br\/><br\/>Serdar \u00d6zkan  \/ 05.02.2014 <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}