{
    "Adi": "Serdar Erbekler",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u015eanl\u0131urfa'da d\u00fcnyaya geldi. <br\/>\u0130lk ve orta\u00f6\u011fretimi \u015eanl\u0131urfa'da tamamlad\u0131ktan sonra Sakarya \u00dcniversitesi E\u011fitim Fak\u00fcltesi T\u00fcrk\u00e7e E\u011fitimi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldu.<br\/>\u00c7e\u015fitli okullarda T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapt\u0131.<br\/><br\/>\u00d6zlemler Bazen \u00c7\u0131\u011fl\u0131kla\u015f\u0131r Ayla (2020)<br\/>Kainat S\u00fcrg\u00fcn\u00fc (2021) <br\/>\u015eiir kitaplar\u0131n\u0131n yazar\u0131dir <br\/>Gece Bek\u00e7isi adl\u0131 sarkinin yazar\u0131 <br\/>www.vatanhaberleri.com'da k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131 yapmaktad\u0131r.<br\/>Yazar Serdar ERBEKLER \u015fu s\u0131ralar bir \u00f6yk\u00fc kitab\u0131 \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.<br\/>  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u00d6zlemler Bazen \u00c7\u0131\u011fl\u0131kla\u015f\u0131r Ayla (\u015eiir Kitab\u0131)\r<br\/>Kainat S\u00fcrg\u00fcn\u00fc     (\u015eiir Kitab\u0131)\r<br\/>Gece Bek\u00e7isi (\u015eark\u0131 s\u00f6z\u00fc) \n \n"
}