{
    "Adi": "Serdar Ko&#231;in",
    "dogumTarihi": "1978 &#199;aykara\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1978 y\u0131l\u0131nda Trabzon'un \u00c7aykara il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Zeno - Ulucami k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya geldim.. 11 ya\u015f\u0131mda ortaokulu okumak i\u00e7in Bursa'n\u0131n Kestel il\u00e7esine Abilerimin yan\u0131na gittim.. 13 ya\u015f\u0131mda ise Hatay'\u0131n K\u0131r\u0131khan il\u00e7esine ta\u015f\u0131nd\u0131k... Orta son ve lise burada bitirtim... Zaten sonras\u0131  askerlik derken... 22 y\u0131ld\u0131r hayat beni \u015fehir \u015fehir dola\u015ft\u0131rdi Memleketin bir \u00e7ok yerine... Tek dile\u011fim hayat\u0131m\u0131n geri kalan\u0131n\u0131 do\u011fdu\u011fum yerde ya\u015famak. :.( <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}