{
    "Adi": "Serdar Kulta\u015f",
    "dogumTarihi": "manisa 1979\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1979 y\u0131l\u0131nda manisada d\u00fcnyada geldi<br\/>evli iki \u00e7ocuk babas\u0131<br\/>iki adet \u015fiir kitab\u0131 denmesi mevcud <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nseni sordum\r<br\/>unutulmu\u015fum \n \n"
}