{
    "Adi": "Serdar \u0130spirlik",
    "dogumTarihi": "1982 - Pazarc\u0131k\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1982 y\u0131l\u0131 Kahramanmara\u015f\/Pazarc\u0131k \u0130l\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Ufac\u0131kl\u0131 K\u00f6y\u00fc do\u011fumlu,<br\/><br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}