{
    "Adi": "\u015eeref Cankur",
    "dogumTarihi": "15\/11\/1970\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015fiirimde detayl\u0131 bir \u015fekilde anlatt\u0131m <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSessiz An\u0131lar \n \n"
}