{
    "Adi": "\u015eeref Sayar",
    "dogumTarihi": "1968\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1968 y\u0131l\u0131nda Sivasta do\u011fdu. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini Sivasta tamamlad\u0131.<br\/>\u00dcniversite y\u0131llar\u0131 Malatyada ge\u00e7en Sayar daha sonra umudu yurtd\u0131\u015f\u0131nda arayan milyonlarca insan\u0131m\u0131z gibi, aile birle\u015fimi yoluyla Almanyaya gitti. Evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131 olan Sayar 2006 y\u0131l\u0131nda i\u00e7indeki \u00e7alkant\u0131lar\u0131, f\u0131rt\u0131nalar\u0131 ele ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6yk\u00fc tarz\u0131nda yaz\u0131lm\u0131\u015f olan ilk kitab\u0131 i\u00e7imdeki ihtilali piyasaya \u00e7\u0131kard\u0131. \u0130kinci kitab\u0131 olan As\u0131lacak S\u0131rlar\u0131 2009 y\u0131l\u0131nda piyasaya \u00e7\u0131karan Sayar ayr\u0131ca Almanyada \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren  Hobitim tiyatro grubunun y\u00f6netmenli\u011fini ve yazarl\u0131\u011f\u0131n\u0131da yap\u0131yor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u0130\u00e7imdeki \u0130htilal-\u00d6yk\u00fc Kitab\u0131-Moss Yay\u0131nevi\r<br\/>As\u0131lacak S\u0131rlar-\u00d6yk\u00fc Kitab\u0131-Moss Yay\u0131nevi \n \n"
}