{
    "Adi": "\u015eeref K&#246;\u015fker",
    "dogumTarihi": "15 02 1963\n",
    "sairHayati": "\n\n\nyasemin k\u00f6\u015fkerle evli ilknur ve ay\u015fe g\u00fcl ad\u0131nda<br\/>iki k\u0131z evlad\u0131 var<br\/>istanbulda ya\u015f\u0131yor <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}