{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1962-\n",
    "sairHayati": "\n1962  y\u0131l\u0131nda Denizli- \u00c7ameli'nin Kolak K\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum. \u0130lkokulu kendi k\u00f6y\u00fcmde okudum. \u0130mam Hatip Lisesini Denizli'de bitirdim. 1984 Y\u0131l\u0131nda Dokuz Eyl\u00fcl \u0130lahiyat Fak\u00fcltesini bitirdim. 1985 y\u0131l\u0131nda Adana Kozan'da \u00f6\u011fretmenli\u011fe ba\u015flad\u0131m. Halen Ac\u0131payam \u0130mam Hatip Lisesi'nde \u00f6\u011fretmenim.<br\/>           <br\/>          Evli ve d\u00f6rt \u00e7ocuk babas\u0131y\u0131m. \n"
}