{
    "Adi": "\u015eerif Meng&#252;tem&#252;r",
    "dogumTarihi": "1 Haziran 1976 - \u0130zmir\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u015eerif Meng\u00fctem\u00fcr \u0130zmir'in Kar\u015f\u0131yaka il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 \u015eemikler semtinde 1 Haziran 1976'da do\u011fdu. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}