{
    "Adi": "\u015eerif Ak&#231;ift&#231;i",
    "dogumTarihi": "10.01.1992\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}