{
    "Adi": "Serkan Sever",
    "dogumTarihi": "1985 - hala ya\u015f\u0131yor gibi g&#246;r&#252;nmekte...\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nDenizli'nin \u00c7al il\u00e7esinde 08\/07\/1985 tarihinde d\u00fcnyaya geldi.geldi\u011finde mutluluktan m\u0131d\u0131r? yoksa hayatta ya\u015fayacaklar\u0131 olaylardan \u00f6nseziyle midir bilinmez ama o zaman da bu zaman gibi a\u011flalyarak merhaba demeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131 her do\u011fan g\u00fcne.<br\/><br\/>ilkokul denen resmi e\u011fitim ser\u00fcvenine Rize \u00c7ay ilk\u00f6\u011fretim okulunda ba\u015flayan Serkan Sever \u00fcniversiteye kadar olan e\u011fitiminin geri kalan\u0131n\u0131 ise \u0130zmir in \u00d6demi\u015f il\u00e7esinde tamamlad\u0131ktan sonra Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi Adalet b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazand\u0131 ve mezun olduktan sonra Anadolu \u00dcniversitesi Kamu y\u00f6netimi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde okumaya devam etmekte... <br\/><br\/>Ge\u00e7en onca zaman i\u00e7erisinde hayatla ilgili olarak ger\u00e7ek d\u00fc\u015f\u00fcncelerini ya\u015fama \u015fekli ile de yo\u011furan Serkan Sever amat\u00f6rce olarak nitelendirdi\u011fi \u015fiir de\u011fil de sadece duygular\u0131n\u0131n kalem ve ka\u011f\u0131t ile birlikte d\u00f6k\u00fclmesi olarak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 genelde \u015fiir ve deneme \u015feklinde ifade etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}