{
    "Adi": "Serkan G&#246;n&#252;lta\u015f",
    "dogumTarihi": "07.11.1999 - Malatya\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}