{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1983\n",
    "sairHayati": "\nAksaray`da do\u011fdu. 1984 y\u0131l\u0131nda Bursa`ya g\u00f6\u00e7mek zorunda kalan \u015fair,  ailesi ile birlikte halen Bursa`da ya\u015fam\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmektedir.<br\/>Uluda\u011f \u00dcniversitesi mezunu olan \u015fair, \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda \u015fiir yazmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. <br\/>\u0130lk \u015fiirini ilkokul 5. s\u0131n\u0131fta yazm\u0131\u015ft\u0131r. Art\u0131k yazmak onun i\u00e7in bir tutku haline gelmi\u015ftir. Yazmadan ya\u015fayamayaca\u011f\u0131n\u0131 biliyordu. Genellikle lirik, ak\u0131c\u0131 ve duygusal \u015fiirleriyle \u00f6n plana \u00e7\u0131kan \u015fair, \u00e7ok say\u0131da yar\u0131\u015fmalarda derece ve \u00f6d\u00fcl alm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/>Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 il\u00e7ede sevilen \u015fair ... \n"
}