{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1970-\n",
    "sairHayati": "\n\u015eair, \u0130stanbul\u2019da do\u011fdu. \u0130lk, orta ve lise \u00f6\u011frenimini ayn\u0131 \u015fehirde tamamlad\u0131. Lisans e\u011fitimini Bo\u011fazi\u00e7i \u00dcniversitesinde, y\u00fcksek lisans\u0131n\u0131 ise \u0130stanbul \u00dcniversitesinde tamamlad\u0131. \u00dcniversitenin ilk y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 profesyonel \u00e7evirmenlik mesle\u011fine hayat\u0131 boyunca devam etti. 90\u2019l\u0131 y\u0131llarda Zaman Gazetesi k\u00fclt\u00fcr sayfas\u0131nda kitap ele\u015ftirileri yazd\u0131. D\u00fcnyan\u0131n de\u011fi\u015fik \u00fclkelerine ve \u00fclke i\u00e7inde yapt\u0131\u011f\u0131 yolculuklar\u0131 seyahat ve gezi yaz\u0131lar\u0131 \u015feklinde Yeni As\u0131r ve Sabah gazetelerinde ve Gezgin K\u00fclt\u00fcr  ... \n"
}