{
    "Adi": "Serkan Kay\u0131kc\u0131",
    "dogumTarihi": "1980_\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nherkez kendinden bir\u015feyler bulabiyordur, <br\/>ya\u015fad\u0131klar\u0131na ve ya\u015famay\u0131 umduklar\u0131na rahmen,<br\/>her\u015fey g\u00f6nl\u00fcn\u00fczce olsun,<br\/>unutmayal\u0131m her\u015fey bir kararla ba\u015flar. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}