{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "28.Mart Kocaeli\/\u0130zmit\n",
    "sairHayati": "\nLise mezunuyum. Kitap okumak benim i\u00e7in a\u015fk gibi bir tutku. G\u00fczel sesli ve uslubunda seslendiren birinden \u015fiir dinlemeyi \u00e7ok seviyorum. Bir iki \u015fiir karalamam olmu\u015fsada benim i\u00e7in beni her y\u00f6nden tan\u0131tan, duygular\u0131m\u0131 \u00e7ok rahat ifade edebildi\u011fim \u015fiirim ''\u00c7erkes K\u0131z\u0131y\u0131m Ben'' dir. \u015eiir ba\u015fl\u0131\u011f\u0131mdan da anla\u015f\u0131laca\u011f\u0131 gibi safkan \u00c7erkesim.  \n"
}