{
    "Adi": "Sessiz Kad\u0131n",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBir insan hayat\u0131n\u0131 kendisi anlatamaz yaln\u0131zca kendisi ya\u015far. Ya\u015fad\u0131klar\u0131mdan ben sorumluyum bilmeye l\u00fczum yok.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nRuhunun G\u00f6lgeleri  \n \n"
}