{
    "Adi": "\u015eevket Karak\u0131\u015f",
    "dogumTarihi": "1961-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1961 y\u0131l\u0131nda Bitlis'in \u015firin bir il\u00e7esi olan ve Van G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn hemen k\u0131y\u0131s\u0131nda kurulan Adilcevaz'da do\u011fmu\u015fum.1979 y\u0131l\u0131ndan beri \u0130zmir'de ya\u015famaktay\u0131m.Her yaz Didim Alt\u0131nkum'da bir t\u00fcrk\u00fc bar'\u0131n hem i\u015fletme m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yap\u0131yordum,hem de her ak\u015fam 1 saatlik \u015fiir dinletisi yap\u0131yordum.\u015eimdi ise \u0130zmir \/ Bornova'da 'G\u00fclgamze K\u00fclt\u00fcr Ve Sanat Evi'ad\u0131 alt\u0131nda bir kafemiz var....10 y\u0131ldan beri sahnelerde \u015fiir okuyorum...\u015eiir okuma konusunda olduk\u00e7a iddial\u0131y\u0131m...\u015eu an bir kaset \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7erisindeyim...Yakla\u015f\u0131k 20 y\u0131ld\u0131r \u015fiir yaz\u0131yorum...Halen \u0130zmir'de ikamet etmekteyim...\u015eiirlerim bir \u00e7ok K\u00fclt\u00fcr Sanat ve Edebiyat dergilerinde yay\u0131mlanmaktad\u0131r...Kirlerinin \u00dcst\u00fcnde Mavi adl\u0131 bir \u015fiir kitab\u0131m 2004 Nisan'\u0131nda Kora Yay\u0131nlar\u0131'ndan \u00e7\u0131kt\u0131... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nKirlerinin \u00dcst\u00fcnde Mavi   (Kora Yay\u0131nlar\u0131) \n \n"
}