{
    "Adi": "\u015eevket K\u0131z\u0131laslan",
    "dogumTarihi": "09 12 1973\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nA\u011fr\u0131 ele\u015fkirt il\u00e7esinde bulunan ikizg\u00f6l k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum sonra hep gurbet hayat\u0131 ya\u015fad\u0131m <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBahar sabah\u0131n \r<br\/>G\u00f6kg\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcnden sabaha kar\u015f\u0131 \r<br\/>Uykusuz g\u00f6zlerim sensin g\u00f6z ya\u015f\u0131m \r<br\/>Nerde benim babam topra\u011f\u0131m ta\u015f\u0131m \r<br\/>Dinmiyorki yaram g\u00fczel karde\u015fim \r<br\/>\r<br\/>Burnumda t\u00fct\u00fcyor bahar sabah\u0131n\r<br\/>Sen oldun sebebim bu senin ah\u0131n \r<br\/>Ne \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn beni nede ya\u015fatt\u0131n \r<br\/>Gel kapat yaram\u0131 peri\u015fan\u0131m ben\r<br\/>\r<br\/>Memleket \u00f6zlemi hasretim sana \r<br\/>Pranga vurulmu\u015f d\u00fcnyam zindana\r<br\/>G\u00f6\u00e7men ku\u015flar gibi s\u00fcrg\u00fcn \u00fcmmana \r<br\/>Susam\u0131\u015f y\u00fcre\u011fim peri\u015fan\u0131m ben \r<br\/>\r<br\/>Burnumda t\u00fct\u00fcyor bahar sabah\u0131n \r<br\/>Sen oldun sebebim bu senin ah\u0131n \r<br\/>Ne \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn beni nede ya\u015fatt\u0131n \r<br\/>Gel kapat benim yaram\u0131  \n \n"
}