{
    "Adi": "\u015eevval Nur Karahan",
    "dogumTarihi": "24.09.2002\n",
    "sairHayati": "\n\n\n24 eyl\u00fcl 2002 istanbul do\u011fumluyum ve iki karde\u015fim kendimi ve hayat\u0131m\u0131 \u015fiir yazmaya adaya bilirim. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}