{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "02.05.1996\n",
    "sairHayati": "\n..1996 \u015ei\u015fli do\u011fumluyum.<br\/>..10 ya\u015f\u0131nday\u0131m, ilk\u00f6\u011fretim okulu d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc s\u0131n\u0131fa gidiyorum.<br\/>.. \u015fiir ve hikayeyi \u00e7ok seviyorum.<br\/>..kitaps\u0131z bir d\u00fcnya d\u00fc\u015f\u00fcnemiyorum.<br\/>..\u015fiir ve hikaye konusunda daha bilgilenmek ve bug\u00fcne kadar yazd\u0131klar\u0131m\u0131 sergileyebilmek i\u00e7in antolojiye \u00fcye oldum.<br\/>..hata ve noksanlar\u0131m i\u00e7in \u015fimdiden herkesten \u00f6z\u00fcr dilerim.<br\/>..sevgiyle kal\u0131n\u0131z.<br\/>..selamlar\u0131mla..<br\/>..\u015fevval eryi\u011fit \n"
}