{
    "Adi": "Seyfettin Karam\u0131zrak 2",
    "dogumTarihi": "14.1953\n",
    "sairHayati": "\n\n\nSeyfettin KARAMIZRAK: 1953 y\u0131l\u0131nda  do\u011fdu. Van Alpaslan \u0130lk \u00d6\u011fretmen Okulu\u2019nda 6 y\u0131l yat\u0131l\u0131 okudu. 1972 y\u0131l\u0131nda birincilikle mezun oldu. <br\/>31.07.1972 tarihinde Afyon \u0130li' ne s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmeni olarak atand\u0131. Bu ilde \u00fc\u00e7 y\u0131l s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmenli\u011fi on y\u0131l okul m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc yapt\u0131. <br\/>1985 y\u0131l\u0131nda Ankara\u2019ya \u00f6\u011fretmen olarak atand\u0131. <br\/>1989 y\u0131l\u0131nda E\u011fitim Y\u00f6netimi Denetimi Planlamas\u0131 ve Ekonomisi (EYDPE) Anabilim Dal\u0131\u2019ndan mezun olarak L\u0130SANS diplomas\u0131 ald\u0131.<br\/>01 Nisan 1990 tarihinde Kocaeli \u0130li\u2019 ne ilk\u00f6\u011fretim m\u00fcfetti\u015fi olarak atand\u0131. <br\/>23.07.1998 tarihinde Kocaeli \u00dcniversitesi Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc, E\u011fitim Bilimleri B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirerek Y\u00dcKSEK L\u0130SANS diplomas\u0131 ald\u0131.<br\/>2010 y\u0131l\u0131n\u0131n Kas\u0131m ay\u0131nda \u201c\u00c7\u0131rp\u0131nan Y\u00fcrek\u201d adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131 yay\u0131mland\u0131.<br\/> 15 Eyl\u00fcl 2011 tarihine kadar Kocaeli'de Maarif M\u00fcfetti\u015fleri Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, Ba\u015fkanl\u0131k ve \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revlerinde bulundu.<br\/>15 Eyl\u00fcl 2011  tarihinde \u0130stanbul' a \u0130l Maarif M\u00fcfetti\u015fi olarak atand\u0131. 15 Eyl\u00fcl 2012 tarihinde emekli oldu.<br\/>Haziran 2013 tarihinde \u201cKocaeli \u015eairler ve Yazarlar Derne\u011fi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u201d na se\u00e7ildi. 21.12.2014 tarihinde Ba\u015fkanl\u0131k g\u00f6revinden ayr\u0131ld\u0131. Halen ayn\u0131 derne\u011fin Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmektedir.<br\/>15 May\u0131s 2014 tarihinde \u201c\u00dc\u015f\u00fcyen D\u00fc\u015fler\u201d adl\u0131 ikinci \u015fiir kitab\u0131 yay\u0131mland\u0131. May\u0131s 2015 y\u0131l\u0131nda \u201c\u00dc\u015f\u00fcyen D\u00fc\u015fler\u201d adl\u0131 kitab\u0131n ikinci bask\u0131s\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131.<br\/>May\u0131s 2017 tarihinde \u201cC\u0131v\u0131lt\u0131\u201d adl\u0131 \u00e7ocuk \u015fiirleri kitab\u0131 \u00e7\u0131k\u00act\u0131. Kas\u0131m 2017 tarihinde bu kitab\u0131n ikinci bask\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131.<br\/>N\u0130SAN 2018 tarihinde \u201cSevgiyle E\u011fitelim Mutlulukla B\u00fcy\u00fctelim\u201d adl\u0131 kitab\u0131 yay\u0131mland\u0131.<br\/>Farkl\u0131 illerde toplam 27 kez ki\u015fisel ve karma resim sergisi a\u00e7t\u0131.<br\/>N\u0130SAN 2021 tarihinde \u201cG\u00fcller ve Kelebekler\u201d adl\u0131 kitab\u0131 yay\u0131mland\u0131.<br\/>KARAMIZRAK, hala e\u011fitim ve sanat \u00fczerine kurs, seminer ve konferanslar vermeye devam etmekte olup, \u00e7e\u015fitli gazete, dergi, haber ve edebiyat sitelerinde yaz\u0131 ve \u015fiirleri yay\u0131mlanmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u201c\u00c7\u0131rp\u0131nan Y\u00fcrek\u201d \r<br\/>\u201c\u00dc\u015f\u00fcyen D\u00fc\u015fler\u201d \r<br\/>\u201cC\u0131v\u0131lt\u0131\u201d\r<br\/>\u201cSevgiyle E\u011fitelim Mutlulukla B\u00fcy\u00fctelim\u201d\r<br\/>\u201cG\u00fcller ve Kelebekler\u201d \n \n"
}