{
    "Adi": "Seyfettin Ert&#252;rk",
    "dogumTarihi": "01.03.1983 - S\u0130LVAN\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nD\u00c2\u00dcSSILA\r<br\/>\r<br\/>S\u0131lan\u0131n hasreti k\u00f6z etti art\u0131k kalb-i giry\u00e2n\u0131\r<br\/>Av\u00e2limden m\u00fccerred ol sah\u00e2r\u00e2da tur\u00e2b gibi.\r<br\/>Muzahref\u00e2t-\u0131 hayat\u0131n zehriyle doldu her yan\u0131\r<br\/>G\u00f6nl\u00fcn\u00fcn teline vurduk\u00e7a eriyen m\u0131zrab gibi\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6n\u00fcl ister ki art\u0131k c\u00e2n\u00e2n\u0131n fikriyle mest olsun\r<br\/>Fir\u00e2k\u0131n o m\u00fczelzil ekd\u00e2r\u0131ndan infis\u00e2l ister\r<br\/>Vis\u00e2lin fikriyle kalbe gelen mahb\u00fbba dost olsun\r<br\/>Dem\u00e2dem d\u00fc\u015flenen dostuyla d\u00fcnyada vis\u00e2l ister\r<br\/>\r<br\/>G\u00f6z\u00fcm bir lahza eyler mi nazar bu d\u00e2r-\u0131 d\u00fcnyada\r<br\/>Cem\u00e2l-\u0131 b\u00e2 kem\u00e2lin bah\u015f-\u0131 c\u00e2n eden env\u00e2r\u0131na\r<br\/>Bu garib iltifat eyler mi o bayramda a'y\u00e2da\r<br\/>\u00c7\u0131k\u0131nca bahr-\u0131 zulmetten cin\u00e2n\u0131n nevbah\u00e2r\u0131na\r<br\/>\r<br\/>08 12 2003\r<br\/> \n \n"
}