{
    "Adi": "Seyfettin &#220;nl&#252;",
    "dogumTarihi": "1965 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n25 Mart 1965 Ayd\u0131n do\u011fumlu \u015eair ve Yazar.<br\/><br\/>Ayd\u0131n'da do\u011fdu. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini Ayd\u0131n'da tamamlay\u0131p, Ankara Meteoroloji Meslek Okulu sonras\u0131nda Sosyal Bilimler okudu. Meteoroloji uzman\u0131 olarak kamu g\u00f6revine ba\u015flad\u0131 (1983) .Uzun y\u0131llar Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc b\u00fcnyesinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra, \u00dcsk\u00fcdar Belediyesi'ne naklen atand\u0131 (1998) . \u00dcsk\u00fcdar Belediyesi'nde k\u00fclt\u00fcrel alanlarda hizmet verdi. \u00dcsk\u00fcdar M\u00fczesi kurulmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fmalarda bulundu. \u00dcsk\u00fcdar tarihine dair incelemeler yap\u0131p, \u00dcsk\u00fcdar Sempozyumlar\u0131 ba\u015flatt\u0131. \u00dcsk\u00fcdar \u00fczerine TRT taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan belgesellerde k\u00fclt\u00fcr-sanat dan\u0131\u015fman\u0131 olarak yer ald\u0131. \u015eiir ve yaz\u0131 d\u00fcnyas\u0131nda ilk \u00fcr\u00fcn\u00fc 1982 y\u0131l\u0131nda Mavera Dergisi\u2019nde yay\u0131mland\u0131. 80 ku\u015fa\u011f\u0131 \u015fairleri aras\u0131nda yer alan ve T\u00fcrkiye Yazarlar Birli\u011fi \u00dcyesi olan \u00dcnl\u00fc, \u015fiir ve yaz\u0131lar\u0131n\u0131 s\u0131ras\u0131yla Mavera, Defter, Derg\u00e2h ve Yedi \u0130klim dergilerinde yay\u0131mlad\u0131. \u015eiir \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Osmanl\u0131 tarih ve edebiyat\u0131 \u00fczerine ara\u015ft\u0131rmalar yapt\u0131. Osmanl\u0131 Tarihi Ansiklopedisi'ne maddeler yazd\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nMeczup ve Han\u00e7er, \u015eiir (1990) \r<br\/>Cam Tesbih, Roman, (1995) \r<br\/>\u015eair Nabi\u2019nin Hicaz Seyahatnamesi, \u0130nceleme (1996) \r<br\/>Osmanl\u0131n\u0131n Bozgun Y\u0131llar\u0131, ara\u015ft\u0131rma, (1997) \r<br\/>Yadigar-\u0131 Selanik, \u0130nceleme (2007) \r<br\/>Sinop Gazetesi\u2019nde Milli M\u00fccadele, \u0130nceleme (2007) \r<br\/>Ayd\u0131n Hat\u0131ras\u0131, \u0130nceleme, (2008) \r<br\/>Ulu R\u00fcyay\u0131 G\u00f6ren \u015eehir \u00dcsk\u00fcdar, (2008) \r<br\/>Mektepten Okula E\u011fitim Tarihimiz, (2009) \r<br\/>Rehber-i Hak, Tasavvuf \u0130ncelemesi, (2009) \r<br\/>Zaman Aynas\u0131nda Kocaeli, \u0130nceleme, (2009) \n \n"
}