{
    "Adi": "\u015eeyhmus Tanr\u0131verd\u0131",
    "dogumTarihi": "Diyarbak\u0131r \n",
    "sairHayati": "\n\n\nBen \u015feyhmus TANRIVERD\u0130 1994 y\u0131l\u0131nda Diyarbak\u0131r'da  d\u00fcnyaya geldim.<br\/>\u015euan Pdr b\u00f6l\u00fcm\u00fc 3 s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisiyim. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}