{
    "Adi": "Seyit Mehmet S&#252;mengen",
    "dogumTarihi": "1962 -.....\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n\u00d6ZGE\u00c7M\u0130\u015e\u0130M<br\/><br\/>Ya\u015fam deneyimlerimi; ANAMIN anlatt\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, bu\u011fday ba\u015faklar\u0131n\u0131n alt\u0131n sar\u0131s\u0131na<br\/>bat\u0131p, bi\u00e7ime d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc   s\u0131cak bir yaz g\u00fcn\u00fc do\u011fdu\u011fum, d\u00f6rt taraf\u0131 da\u011flarla \u00e7evrili k\u00fc\u00e7\u00fck bir ANADOLU k\u00f6y\u00fc, Ankara gecekondusu ve 25  y\u0131ld\u0131r ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m  Esslingen - Almanya  \u00fc\u00e7geninde  edindim.<br\/><br\/>12  y\u0131l  bulundugum firmada  6 y\u0131l\u0131n\u0131  sendikal  \u00e7al\u0131\u015fmalarla  ge\u00e7irdim.Bir d\u00f6nem (5 y\u0131l)   Esslingen Belediyesi Yabanc\u0131lar Meclisinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. 5 y\u0131l Esslingen  Diyanet  YUNUS EMRE  Cami  K\u00fclt\u00fcr Dernegi nin  yaz\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapt\u0131m. Ayn\u0131 zamanda dinler aras\u0131 bar\u0131\u015f i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli \u00e7al\u0131smalar  yapan  C\u0130G  -Hiristiyan \u2013 \u0130slam Toplulu\u011fu ve GREENPEACE  \u00fcyesiyim.<br\/><br\/> Uzun y\u0131llard\u0131r, 1986 y\u0131l\u0131nda \u00e7esitli k\u00fclt\u00fcrlerden insanlar\u0131n kurdu\u011fu; sosyal,k\u00fclt\u00fcrel ve siyasi  alanda  herkes i\u00e7in e\u015fit haklar ilkesi do\u011frultusunda etkili \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla \u00f6nemli  bir bo\u015flu\u011fu dolduran ADG  Alman  Yabanc\u0131 Dostluk Derne\u011finin halen y\u00f6netim kurulunda \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m.<br\/><br\/>Esslingen 121 \u00e7e\u015fit milletin ya\u015fadi\u011fi, 100 000  n\u00fcfuslu g\u00fczel bir \u015fehir. N\u00fcfusun d\u00f6rtte birini yabanci k\u00f6kenli   g\u00f6\u00e7menler olu\u015fturmakta.Ge\u00e7mi\u015flerde \u00e7ok  konu\u015fulan ama  i\u00e7erigi bo\u015f, y\u00fczeysel edebi bir laf olarak kalan Multi-Kulti s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yeniden canland\u0131rmak i\u00e7in 7 y\u0131l \u00f6nce de\u011fi\u015fik k\u00fclt\u00fcrden insanlar\u0131      toplayarak  A\u015eURE  g\u00fcn\u00fcnde ilk ad\u0131 ANADOLU  A\u015eURE  K\u00dcLT\u00dcR DERNEG\u0130\u2019 ni  kurdum. \u015eu anki ad\u0131 ASCHURE KULTUR INTERNATIONAL  olan  K\u00fclt\u00fcr Derne\u011finin ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fctmekteyim. Amac\u0131m\u0131z; \u00fcyemiz olsun veya olmas\u0131n d\u00fcnya k\u00fclt\u00fcr de\u011ferlerinin birarada ya\u015famas\u0131n\u0131, tan\u0131\u015f\u0131p  birbirlerini zenginle\u015ftirerek  d\u00fcnya bar\u0131\u015f\u0131na  k\u00f6pr\u00fcsel  bir i\u015flev sunmakt\u0131r. Baz\u0131 etkinliklerden uzun soluklu olan NEY dersleri, \u0130stanbul\u2019da ya\u015fayan Neyzen N\u0130YAZ\u0130 SAYIN Hoca\u2019n\u0131n en yak\u0131n Dostu Neyzen SITKI EMEKL\u0130CAN e\u015fli\u011finde s\u00fcrmektedir.<br\/> <br\/>Ekme\u011fimi \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131 ve sorunlu gen\u00e7lere e\u015flik ederek kazan\u0131yorum.<br\/><br\/> ASYA ad\u0131nda, 10 ya\u015f\u0131nda \u00e7i\u011fdem sar\u0131s\u0131 bir k\u0131z\u0131m var. Ya\u015fam felsefem ANADOLU  DERV\u0130\u015eLER\u0130N\u0130N  \u00f6gretisidir.Adlar\u0131n\u0131  duydu\u011fum yere  g\u00f6nl\u00fcm konar. U\u011fra\u015flar\u0131m ya\u015fam\u0131m\u0131n ta kendisini olu\u015fturan  \u00e7ok \u00f6nemli kesitler.  Sosyal, k\u00fclt\u00fcrel ve siyasi \u00e7al\u0131\u015fmalar, orman y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fclerinde  kendimle, b\u00f6cek - \u00e7i\u00e7ek, a\u011fa\u00e7, ku\u015flarla konu\u015fmak,\u015fiir karalamak, bir yere oturup, gelip ge\u00e7en insan co\u011frafyas\u0131n\u0131 izlemek, sar\u0131 k\u0131z\u0131m, kara kedim, bah\u00e7emle  ilgilenmek, \u00e7\u0131rak\u00e7a a\u011fa\u00e7 i\u015fleri yapmak ve beklemek Halk\u0131m\u0131n uyan\u0131\u015f\u0131, \u00dclkemin  kalk\u0131n\u0131\u015f\u0131n\u0131,  \u00e7\u00f6k\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc  katil  emperyalist  amerika\u00b4n\u0131n  d\u00fcnya bar\u0131\u015f\u0131 ad\u0131na.Ama hepsinden \u00f6nemlisi   \u201eYarad\u0131lan\u0131 Yaradandan \u00d6t\u00fcr\u00fc\u201c y\u00fcrek dolusu SEVMEKT\u0130R...............<br\/><br\/>Yunusca sevgi ve selamlar\u2026                                                                                                   <br\/>                                                                                                      <br\/>                                                                                              Esslingen, 0 8. 04. 07<br\/>                                                                                          Seyit   Mehmet  S\u00fcmengen <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n83 ya\u015f\u0131nda, kilolarca yaz\u0131 birikimi olan, Sayg\u0131de\u011fer  Neyzen\r<br\/> Dostum SITKI EMEKL\u0130CAN' n\u0131n kitaplar\u0131 yay\u0131nlanmadan\r<br\/>kitap yay\u0131nlamay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnemiyorum. Belki bu y\u0131l birlikte iki onun, bir benim \u015fiir kitaplar\u0131m\u0131z yay\u0131nlanabilir. \n \n"
}