{
    "Adi": "Seyit K&#246;se",
    "dogumTarihi": "Kahramanmara\u015f Elbistan.\n",
    "sairHayati": "\n\n\nG\u00f6zlerimi Kahramanmara\u015f Elbistanda d\u00fcnyaya a\u00e7t\u0131m.Derdim d\u00fcnya oldu d\u00fcnya kadar da derdim oldu.E\u011fitim ya\u015fam boyunca s\u00fcrekli devam ediyor. Benim egitimimde ya\u015fam boyunca s\u00fcrekli devam eder in\u015fallah. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}