{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1965 -\n",
    "sairHayati": "\n\u00d6\u011fretmen, yazar.1965 y\u0131l\u0131nda Kayseri\u2019nin B\u00fcnyan \u0130l\u00e7esi\u2019nde d\u00fcnyaya geldi. \u0130lk, orta ve lise \u00f6\u011frenimini Kayseri B\u00fcnyan\u2019da tamamlad\u0131ktan sonra F\u0131rat \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirmi\u015ftir. Erciyes \u00dcniversitesi Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc\u2019nde halk edebiyat\u0131 alan\u0131nda y\u00fcksek lisans e\u011fitimini tamamlam\u0131\u015ft\u0131r (1993) . <br\/>Edirne, B\u00fcnyan ve Kayseri\u2019de \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131.\u00c7e\u015fitli dershanelerde T\u00fcrk\u00e7e-Edebiyat dersi \u00f6\u011fretmenli\u011fi ve Kayseri Dershanesi\u2019nde m\u00fcd\u00fcrl\u00fck yapt\u0131. Halen Kayseri 75. Y\u0131l  ... \n"
}