{
    "Adi": "Seyrani",
    "dogumTarihi": "1800 - 1866\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nKayseri\u2019nin Develi il\u00e7esi Everek K\u00f6y\u00fc\u2019nde 1800\u2019de d\u00fcnyaya geldi. Bir imam\u0131n o\u011flu. \u00d6nce babas\u0131ndan ders ald\u0131. \u0130ki y\u0131l kadar medreseye devam etti. Develi o d\u00f6nemde \u00e2\u015f\u0131klar\u0131n u\u011frak yeriydi. <br\/><br\/>Seyran\u00ee de gen\u00e7 ya\u015fta saza ve \u015fiire ilgi duydu. K\u0131sa s\u00fcrede olgun ve usta bir \u00e2\u015f\u0131k oldu. \u0130stanbul\u2019a gitti. \u00c2\u015f\u0131klar\u0131n topland\u0131\u011f\u0131 semai kahvelerinde d\u00fczenlenen at\u0131\u015fmalara kat\u0131ld\u0131. Bu at\u0131\u015fmalarda devlet b\u00fcy\u00fcklerini sert dille ele\u015ftirmeye ba\u015flay\u0131nca ba\u015f\u0131 derde girdi. Develi\u2019ye d\u00f6nmek zorunda kald\u0131. Daha sonra Halep\u2019e gidip geldi. Halep\u2019ten d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcnde kendisini i\u00e7kiye verdi\u011fi ve s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 g\u00fcnler ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylenir. <br\/><br\/>\u015eiirlerinde haks\u0131zl\u0131\u011fa, yolsuzlu\u011fa ve her t\u00fcrl\u00fc k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011fe kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kar. R\u00fc\u015fveti, adaletsizli\u011fi, cahilli\u011fi hi\u00e7 \u00e7ekinmeden ele\u015ftirir. Devlet b\u00f6y\u00fcklerine y\u00f6neltti\u011fi ta\u015flamalarda da cesurdur. Hece \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fc \u015fiirlerinin yan\u0131s\u0131ra aruzla yaz\u0131lm\u0131\u015f \u015fiirleri de vard\u0131r. Heceli \u015fiirlerinde yal\u0131n bir T\u00fcrk\u00e7e kullan\u0131r. \u00c7o\u011fu ko\u015fma t\u00fcr\u00fcndeki bu kusursuz \u015fiirler, Develi a\u011fz\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerini yans\u0131t\u0131r. \u015eiirlerinde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u00e7a\u011f\u0131, gezip g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yerleri b\u00fct\u00fcn g\u00fczellik ve \u00e7irkinlikleriyle ortaya koyar. <br\/><br\/>Fuzul\u00ee, Yunus Emre, Karacao\u011flan, A\u015f\u0131k \u00d6mer ve Gevher\u00ee\u2019den etkilenmi\u015ftir. 1866\u2019da \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc kabul edilen, Seyran\u00ee\u2019nin \u015fiirleri, kendisinden daha az \u00fcnl\u00fc olan \u00e7a\u011fda\u015f\u0131 Ispartal\u0131 Seyran\u00ee\u2019nin \u015fiirleriyle kar\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSahih\u00e2t-\u0131 Seyran\u00ee (haz: Everekli M\u00fcft\u00fczade Ahmet Haz\u0131m (Ulusoy)) \n \n"
}