{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "Zulm&#252;n &#199;emberinde Sabr\u0131n Zaferi\n",
    "sairHayati": "\n1954 y\u0131l\u0131nda Erzurum'un Narman il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 S\u00fctp\u0131nar k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya geldi. \u0130lkokulu k\u00f6y\u00fcnde, orta\u00f6\u011frenimini Erzurum-Horasan'da, liseyi tarih\u00ee Erzurum Lisesi'nde bitirdi.<br\/><br\/>     \u015eiire olan merak\u0131 ilkokul s\u0131ralar\u0131nda ba\u015flad\u0131. Okullar aras\u0131 \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda 'A\u011fac\u0131n Dili' adl\u0131 \u015fiiri ile birincilik elde etti. \u00dc\u00e7 y\u00fcz\u00fc a\u015fk\u0131n \u015fiir yazd\u0131. Bu \u015fiirlerin bir k\u0131sm\u0131 \u00e7e\u015fitli gazete ve dergilerde yay\u0131mland\u0131. \u015eair evli ve d\u00f6rt \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r. \n"
}