{
    "Adi": "Sezar &#214;zdemir",
    "dogumTarihi": "1993 Bart\u0131n\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1993 y\u0131l\u0131nda Bart\u0131nda do\u011fdu daha sonra  maddi sebebler ile karab\u00fcke g\u00f6\u00e7 etti. ilkokul ve lise \u00f6\u011frenimini burda tamamlay\u0131p Eski\u015fehir Anadolu \u00dcniversitesinde Kamu Y\u00f6netimi e\u011fitimini yar\u0131da b\u0131rak\u0131p tekrar Karab\u00fckte \u0130\u015f Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve G\u00fcvenli\u011fi okudu <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}