{
    "Adi": "Sibel Karak\u0131z",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\nKitap yazar\u0131  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nMerhaba Hayat\r<br\/>G\u00f6\u011fe Uzanan Sarma\u015f\u0131klar\r<br\/>Deli G\u00f6n\u00fcl\r<br\/>\u015eiirlerin Kanat Sesi\r<br\/>Sihirli M\u00fch\u00fcr\r<br\/>Gelincik F\u0131rt\u0131nas\u0131 \n \n"
}