{
    "Adi": "S\u0131la Bilecen",
    "dogumTarihi": "1992- Tekirda\u011f\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}