{
    "Adi": "\u015einasi &#214;zdeno\u011flu",
    "dogumTarihi": "1921-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015einasi \u00d6zdeno\u011flu (d. 1921, G\u00fcm\u00fc\u015fhane) , T\u00fcrk \u015fair ve siyaset\u00e7i.<br\/><br\/>Ankara \u00dcniversitesi Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi ve Hukuk Fak\u00fcltesi'ni bitirmi\u015ftir. Kaymakaml\u0131k, Serbest Avukatl\u0131k, Ankara Polis Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcr Muavinli\u011fi, \u015eairlik, Yazarl\u0131k, H\u00fcr Macarlar \u00d6rg\u00fct\u00fc \u00d6d\u00fcl\u00fc sahipli\u011fi, Kurucu Meclis Cumhuriyet Halk Partisi Temsilcili\u011fi (6 Ocak 1961 \u2013 25 Ekim 1961)   ve 3.(XIV)   D\u00f6nem Ankara Milletvekilli\u011fi yapm\u0131\u015ft\u0131r. Evli ve bir \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAns\u0131z\u0131n Gel \r<br\/>B\u0131rakma Beni \r<br\/>Denizlerde \r<br\/>Efsane \r<br\/>Ellerin \u0130\u00e7in Nokt\u00f6rn \r<br\/>\u00d6l\u00fcmden G\u00fczel Annem \r<br\/>\u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcmde Benim \r<br\/>\u00d6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcmde Benim \n \n"
}