{
    "Adi": "Sinan &#214;nal",
    "dogumTarihi": "YA\u015eAMAYA DA\u0130R ANEKTOTLAR...\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n25-06-1969  ARTV\u0130N DO\u011eUMLU. <br\/><br\/>KARADEN\u0130Z TEKN\u0130K \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130  ELEKTR\u0130K B\u00d6L\u00dcM\u00dc  (1993) . <br\/><br\/>MARMARA \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 TEKN\u0130K E\u011e\u0130T\u0130M <br\/><br\/>FAK\u00dcLTES\u0130NDE TEKN\u0130K \u00d6\u011eRETMENL\u0130K FORMASYONU (1994) .<br\/><br\/>\u00dc\u00c7 YIL \u00c7E\u015e\u0130TL\u0130 OKULLARDA \u00d6\u011eRETMENL\u0130K  YAPTI.<br\/><br\/>ASLIHAN \u00d6NAL \u0130LE EVL\u0130  BERRAK \u0130D\u0130L VE B\u0130LLUR IRMAK \u0130SM\u0130NDE \u0130K\u0130 KIZI VAR.<br\/>\u015e\u0130\u0130R SER\u00dcVEN\u0130 1987 YILINDA BA\u015eLADI. \u0130LK \u015e\u0130\u0130RLER\u0130 \u00dcN\u0130VERS\u0130TE \u015e\u0130\u0130R ANTOLOJ\u0130S\u0130NDE YAYIMLANDI (1993)              <br\/><br\/>AYDIN\u2019DA YAYIN HAYATINI S\u00dcRD\u00dcREN K\u00dcLT\u00dcR VE SANAT DERG\u0130S\u0130 AYDINCA \u2018DA VE \u00c7E\u015e\u0130TL\u0130 DERG\u0130LERDE \u015e\u0130\u0130RLER\u0130 YAYIMLANDI. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nLELA\u0130(1988-1994) ,\r<br\/>\r<br\/>TRALLES'TEN RENKLER VE Y\u0130RM\u0130B\u0130R\u0130NC\u0130Y\u00dcZYIL \u015e\u0130\u0130RLER\u0130NDE A\u015eK(1994-2000) ,\r<br\/>\r<br\/>BERRAK \u015e\u0130\u0130RLER(2000-2005)              ADINDA \u00dc\u00c7 ADET YAYIMLANMAMI\u015e \u015e\u0130\u0130R K\u0130TABI VARDIR. \n \n"
}