{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1970-\n",
    "sairHayati": "\n1983 y\u0131l\u0131nda Ankara'da do\u011fdu. \u0130lk, orta ve \u00fcniversite \u00f6\u011frenimini Ankara'da tamamlad\u0131. \u0130lk \u015fiirlerini 2006 y\u0131l\u0131nda yazmaya ba\u015flad\u0131. \n"
}