{
    "Adi": "S\u0131rr\u0131 Arpa&#231;",
    "dogumTarihi": "S\u0131rr\u0131 ARPA&#199;\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1958 y\u0131l\u0131nda G\u00f6le\u2019nin Kayaalt\u0131 K\u00f6y\u00fc'nde do\u011fdu. \u0130lk\u00f6\u011frenimini k\u00f6y\u00fcnde, orta \u00f6\u011frenimini Ardahan\u2019da, y\u00fcksek\u00f6\u011frenimini Ankara\u2019da tamamlad\u0131. T\u00fcrkiye'nin \u00e7e\u015fitli yerlerinde \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131..1988 y\u0131l\u0131nda bu g\u00fcne kadar Ankara' da y\u00f6neticilik yapmaktad\u0131r.Yerlel gazete ve dergilerde \u015fiir ve yaz\u0131 yazar \u00d6zellikle sitelerde k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131 mevcuttur.A\u015f\u0131kl\u0131k gelene\u011fini ve \u015fiiri k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda \u00f6\u011frenmeye ba\u015flad\u0131.<br\/><br\/>T\u00fcrkiye\u2019nin \u00e7e\u015fitli y\u00f6relerinde \u00f6\u011fretmen ve y\u00f6netici olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Baz\u0131 gazetelerde muhabirlik, k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131, vak\u0131f ve derneklerde y\u00f6neticilik yapt\u0131.<br\/><br\/>\u015eiirlerinde \u00e7e\u015fitli konular\u0131 i\u015fleyen S\u0131rr\u0131 Arpa\u00e7, 2003 y\u0131l\u0131nda \u00c7ankaya Halk E\u011fitimi M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6rev yapt\u0131.Kendi iste\u011fiyle 2010 Aral\u0131k ay\u0131nda emekli oldu... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nS\u0131rr\u0131 Arpa\u00e7\u2019\u0131n \u00bbAz D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn \u00c7ok G\u00fcl\u00fcn\u00ab, \u00bbMesaj\u00ab ve \u00bbHer Biri\u00abve (en son Unutursam Ayip Olur)        adl\u0131 kitaplar\u0131 bulunmaktad\u0131r \n \n"
}