{
    "Adi": "S\u0131rr\u0131 Arpa&#231; 2",
    "dogumTarihi": "03\/03\/1958\n",
    "sairHayati": "\n\n\n  (S\u0131rr\u0131 ARPA\u00c7) \u00d6Z GE\u00c7M\u0130\u015e\u0130:<br\/><br\/>     1958 y\u0131l\u0131nda G\u00f6le\u2019nin Kayaalt\u0131 K\u00f6y\u00fc\u2019nde do\u011fdu. \u0130lk \u00f6\u011fretimini k\u00f6y\u00fcnde, orta \u00f6\u011fretimini Ardahan\u2019da, y\u00fcksek \u00f6\u011fretimini Ankara E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fc\u2019nde tamamlad\u0131. Daha sonra 1995 y\u0131l\u0131nda Gazi E\u011fitim Fak\u00fcltesi Halk Edebiyat\u0131n\u0131 bitirdi. Erzurum \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi 2. S\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi olarak e\u011fitime devam etmektedir. <br\/>     T\u00fcrkiye'nin \u00e7e\u015fitli yerlerinde \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131.1988 y\u0131l\u0131nda 2010 y\u0131l\u0131na kadar Ankara' da uzun s\u00fcre y\u00f6neticilik yapt\u0131.<br\/>     Alt\u0131nda\u011f; Ahiler, Yahya Galip ve Milli M\u00fcdafaa \u0130lk\u00f6\u011fretim Okullar\u0131 ve \u00c7ankaya da Mimar Kemal, Bah\u00e7elievler, Beytepe \u0130lk\u00f6\u011fretim Okullar\u0131 ve \u00c7ankaya Halk E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yapt\u0131.<br\/>     Ba\u015fkent \u00d6\u011fretmen Evi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Demokrat E\u011fitimciler Sendikas\u0131 \u0130l Ba\u015fkan\u0131, Ba\u015fkent Fenerbah\u00e7eliler Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyeli\u011finde bulundu. Avrupa Birli\u011fi Projelerinde \u0130sko\u00e7ya, \u0130ngiltere ve Beyaz Rusya\u2019da g\u00f6rev ald\u0131.<br\/>      Yeti\u015fkinlere \u00f6zellikle kad\u0131n ve aile ili\u015fkilerinde uzun s\u00fcre seminerler verdi. Ankara Emlak\u00e7\u0131lar Odas\u0131n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi kurslarda Ankara Ticaret Odas\u0131\u2019nda Halkla ili\u015fkiler ve ileti\u015fim derslerine girdi... <br\/>     Yerel gazete ve dergilerde \u015fiir ve yazarl\u0131k, \u00f6zellikle sitelerde k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131 devam etmektedir. A\u015f\u0131kl\u0131k gelene\u011fini ve \u015fiiri k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda \u00f6\u011frenmeye ba\u015flad\u0131.<br\/><br\/>     T\u00fcrkiye\u2019nin \u00e7e\u015fitli y\u00f6relerinde \u00f6\u011fretmen ve y\u00f6netici olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. \u00c7e\u015fitli gazetelerde muhabirlik, k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131, vak\u0131f ve derneklerde y\u00f6neticilik yapt\u0131.<br\/><br\/>     \u015eiirlerinde \u00e7e\u015fitli konular\u0131 i\u015fleyen S\u0131rr\u0131 Arpa\u00e7, 2003 y\u0131l\u0131nda \u00c7ankaya Halk E\u011fitimi M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6rev yapt\u0131.2011 Aral\u0131k\u2019ta emekli oldu.<br\/>      2018 Erzurum \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi 2.c\u0131 s\u0131n\u0131fta \u00f6\u011frencisi olup,2019 y\u0131l\u0131nda  Polatl\u0131 Meclis \u00dcyesi olarak se\u00e7ildi g\u00f6revine devam etmektedir.<br\/><br\/>ESERLER\u0130<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n1-Az D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn \u00c7ok G\u00fcl\u00fcn\r<br\/>2-Kanaryam\r<br\/>3-Mesaj\r<br\/>4-Unutursam Ay\u0131p Olur \n \n"
}