{
    "Adi": "Soner Kartal",
    "dogumTarihi": "1978-Malatya \n",
    "sairHayati": "\n\n\n1978 Y\u0131l\u0131nda Malatya'da do\u011fmu\u015f. Eceli vakti saati gelene kadar bu d\u00fcnyada misafir  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBa\u015fl\u0131ks\u0131z \u015eiirler 1\r<br\/>Ba\u015fl\u0131ks\u0131z \u015eiirler 2\r<br\/>Ba\u015fl\u0131ks\u0131z \u015eiirler 3\r<br\/>Ba\u015fl\u0131ks\u0131z \u015eiirler 4\r<br\/>Ba\u015fl\u0131ks\u0131z \u015eiirler 5\r<br\/>Ba\u015fl\u0131ks\u0131z \u015eiirler 6\r<br\/>Ba\u015fl\u0131ks\u0131z \u015eiirler 7\r<br\/>Ba\u015fl\u0131ks\u0131z \u015eiirler 8\r<br\/>Ba\u015fl\u0131ks\u0131z \u015eiirler 9\r<br\/>Ba\u015fl\u0131ks\u0131z \u015eiirler 10 \n \n"
}