{
    "Adi": "Soner Y\u0131ld\u0131r\u0131m",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1977 y\u0131l\u0131nda Sar\u0131g\u00f6l (Manisa)   'de do\u011fmu\u015ftur. \u0130lk\u00f6\u011fretim e\u011fitimini Ala\u015fehir' de tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. Ala\u015fehir L\u0130sesi' nden mezun olduktan sonra y\u00fcksek \u00f6\u011frenimini Ayd\u0131n Adnan Menderes \u00dcniversitesi Turizm \u0130\u015fletmecili\u011fi ve Otelcilik Y\u00fcksekokulu'nda yapm\u0131\u015ft\u0131r. Evli ve bir \u00e7ocuk babas\u0131 olan Soner Y\u0131ld\u0131r\u0131m halen Ankara' da ya\u015famaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}