{
    "Adi": "Soysal Ekinci",
    "dogumTarihi": "1954 - 1994\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1954 y\u0131l\u0131nda Kars'ta do\u011fdu, 4 Eyl\u00fcl 1994 tarihinde \u0130stanbul'da ya\u015fam\u0131na son verdi. <br\/><br\/>Ardahan Yat\u0131l\u0131 B\u00f6lge \u0130lkokulu'nu, Kars Kaz\u0131m Karabekir \u00d6\u011fretmen Okulu'nu ve \u0130stanbul \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi T\u00fcrk Dili B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc bitirdi.<br\/><br\/>Siyasal kimli\u011finden \u00f6t\u00fcr\u00fc 1979-1981 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda g\u00f6zalt\u0131nda kald\u0131. 1983-1989 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda \u0130stanbul'daki cezaevlerinde tutuklu kald\u0131. 1989 y\u0131l\u0131nda \u00c7a\u011fr\u0131 adl\u0131 kitab\u0131 toplat\u0131ld\u0131 ve hakk\u0131nda iki ayr\u0131 dava a\u00e7\u0131ld\u0131. <br\/><br\/>\u015eiirleri cezaevi g\u00fcnlerinde \u00e7e\u015fitli dergilerde yay\u0131mland\u0131. 1991 y\u0131l\u0131nda 'susma' karar\u0131 ald\u0131. Toplumsal yurt ve d\u00fcnya tarihini, bireyi yoksaymadan sorgulayan, dilin olanaklar\u0131n\u0131 \u00e7arp\u0131c\u0131 imge derinli\u011fine g\u00f6t\u00fcren, duygu debisi yo\u011fun \u015fiirler yazd\u0131. <br\/><br\/>\u00d6l\u00fcm\u00fcnden \u00f6nce 'Biri Yitik \u0130ki \u00dclke' adl\u0131 \u015fiir <br\/>kitab\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBiri Yitik \u0130ki \u00dclke (1989) , \u00c7a\u011fr\u0131 (1990) , Y\u0131k\u0131nt\u0131lar Alt\u0131nda (1991) ,  Toplu \u015eiirler (1995, t\u00fcm \u015fiirleri, \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra) . \n \n"
}