{
    "Adi": "Stephane Mallarme",
    "dogumTarihi": "18 Mart 1842 - 9 Eyl&#252;l 1898\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nSembolizm ak\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nc\u00fcs\u00fc Frans\u0131z \u015fair St\u00e9phane Mallarm\u00e9 18 Mart 1842'de Paris'te do\u011fdu, 9 Eyl\u00fcl 1898'de Paris yak\u0131nlar\u0131ndaki Valvins'de ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. Orta\u00f6\u011frenimini yat\u0131l\u0131 olarak Sens Lisesi'nde yapt\u0131. Edgar Allen Poe'yu anlamak i\u00e7in \u0130ngilizce \u00f6\u011frendi.<br\/><br\/>1863'te \u0130ngiltere'ye gitti ve \u0130ngilizce \u00f6\u011fretimi dal\u0131nda yeterlik belgesi ald\u0131. Fransa'ya d\u00f6nd\u00fckten sonra Tournon Koleji'nde \u00f6\u011fretmenli\u011fe ba\u015flad\u0131. Bir s\u00fcre Besan\u00e7on ve Avignon'da ya\u015fam\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcyse de 1871'de Paris'e d\u00f6nd\u00fc, 1895'te \u00f6\u011fretmenlikten emekli oldu.<br\/><br\/>1880 y\u0131l\u0131ndan sonra Paris'te Roma Soka\u011f\u0131'ndaki evinde d\u00fczenledi\u011fi 'Sal\u0131 Toplant\u0131lar\u0131' ile yayg\u0131n \u00fcne kavu\u015ftu. Yap\u0131tlar\u0131nda se\u00e7kin ve karma\u015f\u0131k anlat\u0131m\u0131 kullanan Mallarm\u00e9, \u015fiirin gizem dolu olmas\u0131 gerekti\u011fini savundu. \u015eiirlerini Art Libre'de yay\u0131mlad\u0131. Bir ara La Derni\u00e8re Mode adl\u0131 dergi \u00e7\u0131kard\u0131. Paul Verlaine'in \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra \"\u015fairler prensi\" olarak an\u0131lan kapal\u0131 \u015fiirin ustas\u0131 St\u00e9phane Mallarm\u00e9'yi Sartre, Frans\u0131z \u015fairlerin en b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc olarak nitelemi\u015ftir. 19. y\u00fczy\u0131l Frans\u0131z \u015fiirinde sembolizmin \u00f6nc\u00fclerindendir. Mallarm\u00e9'ye g\u00f6re kapal\u0131l\u0131k ve anla\u015f\u0131lmazl\u0131k \u015fiirin \u00f6z\u00fcd\u00fcr. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nPo\u00e9sies (\u015eiirler, 1887)   \r<br\/>Album de vers de prose, pages (D\u00fczyaz\u0131 ve \u015eiir Alb\u00fcm\u00fc, Sayfalar; 1887)   \r<br\/>Divagations (Geli\u015fig\u00fczel D\u00fc\u015f\u00fcnceler, 1897)   \r<br\/>Oeuvres compl\u00e8tes (T\u00fcm Yap\u0131tlar\u0131, 1945, \u00f6.s.)   \r<br\/>\u015eairler Prensi, \u00c7eviri: Erdo\u011fan Alkan, 1998\r<br\/>St\u00e9phane Mallarm\u00e9 \/ Profil, \u00c7eviri: \u00d6mer Ayg\u00fcn, 2003\r<br\/>\u015eiirler Zarla \u015eans D\u00f6nmeyecek, \u00c7eviri: Erdo\u011fan Alkan, 2006 \n \n"
}