{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1968-\n",
    "sairHayati": "\n1968 Diyarbak\u0131r Silvan do\u011fumluyum.\u0130lk orta \u00f6\u011frenimimi Diyarbak\u0131r da yapt\u0131m.\u015euan Muhasebeci olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m.Evli 3 \u00e7ocuk babas\u0131y\u0131m.Diyarbak\u0131r da \u00e7e\u015fitli mahalli gazetelerde \u015fiirlerimin bir k\u0131sm\u0131 bas\u0131ld\u0131. Benim Sevdam adl\u0131 ilk kitab\u0131m\u0131 2009 Aral\u0131k ay\u0131nda \u00e7\u0131kard\u0131m. 2013 Y\u0131l\u0131 Aral\u0131k Ay\u0131nda \u0130kinci kitab\u0131m olan A\u015fk\u0131n G\u00f6zya\u015flar\u0131 Silinmez Adl\u0131 kitab\u0131m\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131m  K\u0131smet olursa  \u015euan  \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc kitab\u0131m\u0131 \u00e7\u0131karmaya haz\u0131rlan\u0131yorum. \n"
}