{
    "Adi": "S&#252;heyl &#220;zel",
    "dogumTarihi": "14.07.1999 Mu\u015f\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1999 y\u0131l\u0131n\u0131n Temmuz ay\u0131nda Mu\u015f Merkez'de d\u00fcnyaya geldi. \u0130lk, orta ve lise e\u011fitimini burada bitirdikten sonra Marmara \u00dcniversitesi \u0130lahiyat Fak\u00fcltesi'ni kazand\u0131. \u015eu an h\u00e2l\u00e2 okumakta ve \u00dcsk\u00fcdar'da hayat\u0131n\u0131 devam ettirmektedir.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nEski Bir \u015eiir \u0130\u00e7in \n \n"
}