{
    "Adi": "\u015e&#252;kr&#252; G&#246;ksoy",
    "dogumTarihi": "ben g&#246;ksoy\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1964 temmuzunda do\u011fmu\u015fum erkenci elmalar\u0131n dallar\u0131 k\u0131rm\u0131z\u0131ya boyad\u0131\u011f\u0131 mevsimde<br\/>uluda\u011f \u00fcni co\u011f mezunuyum sonra ist \u00fcni sosyalbilimlerde \u015fehircilik master\u0131 yapt\u0131m sar\u0131msak sat\u0131yorum ve hala sar\u0131msak\u00e7\u0131y\u0131m s\u00f6z yaz\u0131yorum tesiri olur diye. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\neserlerim hen\u00fcz resmen bir kitap sayfas\u0131n\u0131 s\u00fcslemedi ama oda olur belki. \n \n"
}