{
    "Adi": "\u015e&#252;kr&#252; Uyar",
    "dogumTarihi": "1977-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015e\u00dcKR\u00dc UYAR, 1977 Ad\u0131yaman do\u011fumlu. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini burada tamamlad\u0131ktan sonra ailesiyle birlikte Malatya\u2019ya yerle\u015fti. 2000 y\u0131l\u0131nda Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi, Erzincan E\u011fitim Fak\u00fcltesi'nden mezun oldu. Ayn\u0131 y\u0131l D\u00fczce iline \u00f6\u011fretmen olarak atand\u0131. Ankara \u00dcniversitesi, E\u011fitim Bilimleri Enstit\u00fcs\u00fc\u2019nde 2007 y\u0131l\u0131nda y\u00fcksek lisans e\u011fitimini tamamlad\u0131.<br\/><br\/>          \u015eiir yazma merak\u0131 ortaokul y\u0131llar\u0131nda ba\u015flay\u0131p \u015fiirleri \u00e7e\u015fitli dergi ve gazetelerde yay\u0131mland\u0131. \u015eiirlerinden baz\u0131lar\u0131 Tay Dergisi Yay\u0131nlar\u0131nca 8. Uluslar aras\u0131 Alt\u0131n Safran Belgesel Film Festivali \u015eiir Se\u00e7kisinde \u201cOrtak Kitap\u201dta yer ald\u0131. Haziran 2008\u2019de Alt\u0131nbilek Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan \u201cZamans\u0131z Gitmeler\u201d ad\u0131yla ilk \u015fiir kitab\u0131 raflardaki yerini ald\u0131. Ayn\u0131 zamanda \u00f6yk\u00fc ve deneme de yazan e\u011fitimci, \u015fair \u015e\u00fckr\u00fc Uyar\u2019\u0131n \u00f6yk\u00fc ve denemeleri de \u00e7e\u015fitli dergilerde yay\u0131nlanmaktad\u0131r. Kendisi halen \u00f6\u011fretmenlik yapmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nZamans\u0131z Gitmeler, Ortak Kitap \n \n"
}