{
    "Adi": "\u015e&#252;kran &#199;amo\u011flu",
    "dogumTarihi": "1952-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1952 Y\u0131l\u0131 Buldan\/DEN\u0130ZL\u0130 do\u011fumluyum.<br\/><br\/>Ayd\u0131n Sa\u011fl\u0131k Okulu mezunu ebe-hem\u015fireyim.<br\/><br\/>\u0130zmir Atat\u00fcrk Devlet Hastahanesinden 1994 y\u0131l\u0131nda emekli oldum<br\/><br\/>2 \u00e7ocuk annesiyim. <br\/><br\/>\u00c7ocuklu\u011fumdan bu yana \u015fiirle i\u00e7 i\u00e7eyim, yaz\u0131yorum ve Allah izin verirse yazmaya devam edece\u011fim <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAta'ya Sayg\u0131 \u015eiir Kitab\u0131\r<br\/>\r<br\/>Kaderin \u00d6tesinde \u015eiir Kitab\u0131 \n \n"
}