{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1950-\n",
    "sairHayati": "\nAyd\u0131n \u0130li\u00b4nin Germencik Kazas\u0131\u00b4nda d\u00fcnyaya geldi. <br\/><br\/>Denizli K\u0131z \u0130lk\u00f6\u011fretmen Okulu\u00b4nu 1966\/67 \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda bitirdi. <br\/><br\/>1967\/1972 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda K\u00f6y \u0130lkokul \u00d6\u011fretmeni ve Y\u00f6netici   olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. <br\/><br\/>1972 y\u0131l\u0131n\u0131n a\u011fustos ay\u0131nda Almanya\u00b4ya i\u015f\u00e7i olarak geldi. Halk okullar\u0131nda Almanca \u00f6\u011frendi. 1975\/1976 \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda \u00e7ok sevdi\u011fi \u00f6\u011fretmenlik mesle\u011fine N\u00fcrnberg \u015fehrinde yeniden ba\u015flad\u0131.<br\/><br\/>1990\/1991 y\u0131llar\u0131nda, Anadolu \u00dcniversitesi  Eski\u015fehir (A.\u00d6.)  \u0130ktisat Fak\u00fcltesi ... \n"
}