{
    "Adi": "\u015e&#252;kr&#252; &#214;zt&#252;rk 2",
    "dogumTarihi": "19.10.1995 istanbul\/bak\u0131rk&#246;y\n",
    "sairHayati": "\n\n\nistanbulda ya\u015fad\u0131m,ahi evran \u00fcniversitesi uluslararas\u0131ili\u015fkiler b\u00f6l\u00fcm\u00fc okuyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}