{
    "Adi": "\u015e&#252;kr&#252; Dikb\u0131y\u0131k",
    "dogumTarihi": "1987\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00e7orum iskilip do\u011fumlu.ilk ve orta \u00f6\u011frenimini\u00e7orumun en \u00fccra k\u00f6y\u00fcnde,lise \u00f6\u011frenimini ise ankara n\u0131n ke\u00e7i\u00f6ren end\u00fcstri meslek lisesinin elektronik b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc tamamlam\u0131\u015f ve \u015fimdi h\u00fcz\u00fcn sa\u00e7an bulutlar\u0131n \u00f6n\u00fcnde \u00f6nderlik eden,en yak\u0131n dostu hayatta yaln\u0131zl\u0131k olan,\u015fairlik vasf\u0131na ula\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015fan lardan biridir....<br\/><br\/>ben kardelenlerin \u015fairi,<br\/>h\u00fcz\u00fcnl\u00fc bulutlar\u0131n ya\u015fl\u0131 g\u00f6zleri,<br\/>yaln\u0131zlar\u0131n pirensiyim.terk edip c\u00fcmle ahvalimi,<br\/>huduttan hududa gitmekteyim..<br\/><br\/>k\u0131sacas\u0131 benim kim oldu\u011fumu sorarsan\u0131z e\u011fer....\u015fairin deyimiyle....biraz k\u00fcl,biraz duman o benim i\u015fte.......y\u00fcre\u011fimle <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}