{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1947-\n",
    "sairHayati": "\n1947 y\u0131l\u0131 ilkbahar\u0131n\u0131n sonlar\u0131n da sabah g\u00fcne\u015f do\u011farken do\u011fmu\u015fum.<br\/>Mutlu \u00e7ocukluk g\u00fcnlerim oldu. Sevgiyle,a\u015fkla tan\u0131\u015ft\u0131\u011fm lise \u00e7a\u011flar\u0131mda  \u015fiirlede tan\u0131\u015fm\u0131\u015f oldum. O g\u00fcnlerden,bu g\u00fcnlere \u015fiir okumak ve yazmak tutkum devam ediyor. <br\/><br\/>\u0130nsan\u0131 insan yapan; akl\u0131yla, duygusudur.<br\/>Do\u011fru bir i\u015f yaparsa; ak\u0131ll\u0131 insan odur.<br\/>Sevgiyle ya\u015f\u0131yorsa; o insan duyguludur.<br\/>\u015fiiri seviyorsa; \u015fairlerin dostudur \n"
}