{
    "Adi": "\u015e&#252;krullah Yavuzer",
    "dogumTarihi": "1969 Ba\u015fkale\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00d6ZGE\u00c7M\u0130\u015e\t<br\/>\tYazar\u0131m\u0131z Van Ba\u015fkale do\u011fumludur. \u0130lk ve orta okul \u00f6\u011frenimini Ba\u015fkale\u2019de , lise \u00f6\u011frenimini Geva\u015f Lisesi ve Van Mehmet Akif Ersoy Lisesi\u2019nde , Y\u00fcksek \u00f6\u011frenimini Karadeniz Teknik \u00dcniversitesi Fatih E\u011fitim Fak\u00fcltesi ile Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi  E\u011fitim Fak\u00fcltesinde tamamlad\u0131. Y\u00fcksek Lisans\u0131n\u0131 Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi \u201c E\u011fitim Bilimleri Enstit\u00fcs\u00fc, E\u011fitim Bilimleri Anabilim Dal\u0131,  E\u011fitim Y\u00f6netimi ve Tefti\u015fi Bilim Dal\u0131\u2019nda\u201d yapt\u0131. <br\/>\t1995 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul iline \u00f6\u011fretmen olarak atand\u0131. \u0130stanbul\u2019da iki y\u0131l \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131ktan sonra Van iline tayin oldu. Van ilinde \u00e7e\u015fitli okullarda \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131. Vatani g\u00f6revini Ankara ili Etimesgut il\u00e7esi ve Bitlis ili Tatvan il\u00e7esinde Aste\u011fmen-\u00d6\u011fretmen olarak ifa etti.<br\/>\tMilli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131nca d\u00fczenlenen E\u011fitim Y\u00f6neticili\u011fi S\u0131nav\u0131n\u0131 ba\u015far\u0131 ile kazanarak s\u0131ras\u0131 ile;<br\/>Okul M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131, Okul M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, \u0130skele \u00d6\u011fretmenevi ve Ak\u015fam Sanat Okulu Kurucu M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc , Van Merkez \u00d6\u011fretmenevi ve Ak\u015fam Sanat Okulu M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Van-\u015ei\u015fli \u00d6\u011fretmenevi ve Ak\u015fam Sanat Okulu Kurucu M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc , Van \u0130l Milli E\u011fitim \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Van-\u0130pekyolu \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ara\u015ft\u0131rmac\u0131 g\u00f6revlerinde bulundu.<br\/>\tG\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 s\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde yapt\u0131\u011f\u0131 ba\u015far\u0131l\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalardan dolay\u0131 \u00e7ok say\u0131da \u00f6d\u00fcller ald\u0131.<br\/>Taekwondo Sporu ile profesyonelce ilgilenmektedir.  Van ilinin ilk \u00f6zel spor salonu DO-SAN YAVUZERLER SPOR SALONU\u2019nun (1984) kurucular\u0131ndan ve ilk antren\u00f6rlerindendir. Bu salonda binlerce \u00f6\u011frenci yeti\u015ftirmi\u015ftir. 1994 y\u0131l\u0131nda da Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi b\u00fcnyesinde Taekwondo \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ba\u015flatm\u0131\u015f \u00dcniversiteler aras\u0131 T\u00fcrkiye \u015eampiyonas\u0131nda \u00dcniversiteye \u00e7ok say\u0131da T\u00fcrkiye Birincili\u011fi kazand\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r.  On be\u015f y\u0131la yak\u0131n Taekwondo antren\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc yapan \u015fair 1988-1992 y\u0131llar\u0131nda T\u00fcrk Milli Tak\u0131m\u0131na Davet edilmi\u015f olup; \u0130l, b\u00f6lge, Ulusal ve Uluslararas\u0131 \u015fampiyonalarda birincilik dereceleri elde etmi\u015ftir. Bu sporun Van\u2019da yayg\u0131nla\u015fmas\u0131 i\u00e7in 25 ayr\u0131 okulda spor salonlar\u0131 kurmu\u015f ve Halk E\u011fitim Merkezleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile bu salonlarda kurslar ba\u015flatarak spor alan\u0131nda \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fmalara imza atm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/>\u015eair Van ilinin yerel ve B\u00f6lge gazetelerinde belirli d\u00f6nemlerde k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/>\u201cBen M\u00fclteciyim Biraz\u201d adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131 ilk yay\u0131nlanan eseridir. <br\/>Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi ile birlikte d\u00fczenledikleri \u201cE\u011fitimde Sorunlar ve \u00c7\u00f6z\u00fcm \u00d6nerileri \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131\u2019nda\u201d ve yine \u201cE\u011fitimde Akademik Ba\u015far\u0131n\u0131n Y\u00fckseltilmesi \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131\u2019nda\u201d yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarla bu \u00c7al\u0131\u015ftay raporlar\u0131 kitapla\u015ft\u0131r\u0131larak yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\"Ben M\u00fclteciyim Biraz\" yay\u0131nlanan ilk \u015eiir kitab\u0131d\u0131r\r<br\/> \u201cE\u011fitimde Sorunlar ve \u00c7\u00f6z\u00fcm \u00d6nerileri \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131\u2019nda\u201d ve yine \u201cE\u011fitimde Akademik Ba\u015far\u0131n\u0131n Y\u00fckseltilmesi \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131\u2019nda\u201d yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarla bu \u00c7al\u0131\u015ftay raporlar\u0131 kitapla\u015ft\u0131r\u0131larak yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r.\r<br\/> \n \n"
}