{
    "Adi": "S&#252;meyye G&#246;r&#252;c&#252;o\u011flu",
    "dogumTarihi": "2008 istanbul\n",
    "sairHayati": "\n\n\ns\u00fcmi\u015f ad\u0131nda bir k\u0131z\u0131m  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015fimdilik yok ama ba\u015fl\u0131yor \n \n"
}