{
    "Adi": "Sunar Yaz\u0131c\u0131o\u011flu",
    "dogumTarihi": "1.5.1938\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1.5.1938 y\u0131l\u0131nda do\u011fdum. 1962 y\u0131l\u0131nda Ankara \u00dcniversitesi Dil ve Tarih Co\u011frafya Fak\u00fcltesi Frans\u0131z Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdim. Frans\u0131z dili yan\u0131nda Latince ve \u0130talyanca okudum. Ni\u011fde ve Kahramanmara\u015f'ta liselerde Frans\u0131zca \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapt\u0131m. 1994 y\u0131l\u0131nda emekli oldum. Halen Kahramanmara\u015f'ta ya\u015f\u0131yorum . <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}