{
    "Adi": "Tahir Balc\u0131",
    "dogumTarihi": "Antakya 1962\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130lkokul: General Refet Bele \/ Harbiye<br\/>Ortaokul, lise: D\u00fczi\u00e7i \u00d6\u011fretmen Lisesi<br\/>Lisans: S\u00dc Fen Edebiyat Fak\u00fcltesi AlmanDili ve Edebiyat\u0131<br\/>Y. Lisans: Anadolu \u00dcniv. Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc<br\/>Doktora: Alpen-Adria Universitaet, Klagenfurt <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBalc\u0131, T., Balc\u0131, U., Balc\u0131, H., Ka\u00e7ar, E. (2016): T\u00fcrk\u00e7e Birle\u015fik Zamanlar ve Almanca Kar\u015f\u0131l\u0131klar\u0131. Karahan Ktabevi. Adana.\r<br\/>\r<br\/>Balc\u0131, T. u.a. (2010) W\u00f6rterbuch deverbaler deutscher Verbpr\u00e4figierungen. Ulusoy Matbaas\u0131, Adana,  2010.\r<br\/>\r<br\/>Balc\u0131, T. (2009): Grundz\u00fcge der T\u00fcrkisch-Deutschen Kontrastiven Grammatik. Ulusoy Matbaas\u0131. Adana. \r<br\/>\r<br\/>Balc\u0131, T. (1998): T\u00fcrkiye\u2019de Germanistik ve Turizm E\u011fitimi. Sorunlar ve Somut \u00c7\u00f6z\u00fcm \u00d6nerileri. (Das Germanistik- und Touristik-Studium in der T\u00fcrkei. Probleme und L\u00f6sungsvorschlaege) \u00c7\u00dc E\u011fitim Fak\u00fcltesi Yay. Nr. 15. Adana.\r<br\/>\r<br\/>Balc\u0131, T. (1993): Abriss der t\u00fcrkisch-deutschen kontrastiven Grammatik: ein Lehrbuch f\u00fcr Studierende des Deutschen als Fremdsprache. \u00dcniversite Fak\u00fclteler Kitabevi. Diyarbak\u0131r.\r<br\/>\r<br\/>.............................................\r<br\/>..............................................\r<br\/>.............................................. \n \n"
}