{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "01 01 1951\n",
    "sairHayati": "\n1951 y\u0131l\u0131nda kayseri ilinin felahiye il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 kuruh\u00fcy\u00fck k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdum. Orta okulu kayseri s\u00fcmer ortaokulunda okudum.Tahsil hayat\u0131ma devam etmeyip \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131m.\u00c7e\u015fitli i\u015flerden sonra 1982 y\u0131l\u0131nda 1009 ordu donatr\u0131m anatamir fabrikas\u0131da i\u015f\u00e7ilik hayat\u0131ma devam ettim.Emekli olmadan burada \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken 1985 y\u0131l\u0131nda kurdu\u011fum in\u015faat i\u015fim Asl\u0131han \u0130n\u015f.Tur.San ve Tic Ltd.\u015eti imin y\u00f6netim kurulu ba\u015fkal\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapmaktay\u0131m. \n"
}