{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1943\n",
    "sairHayati": "\n06.03.1943 tarihinde Tirebolu'da do\u011fmu\u015fum<br\/>Do\u011fdu\u011fum g\u00fcn buras\u0131 neresi diye sormu\u015fum<br\/> <br\/>\u00c7ok sordular sen kimsin, anlatamad\u0131m ben beni<br\/>Unutmad\u0131m, g\u00fcl kopar\u0131rken elime batan dikeni.... \n"
}