{
    "Adi": "Tamer M\u0131nd\u0131z",
    "dogumTarihi": "1998 \u0130stanbul\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1998 \u0130stanbul do\u011fumlu ,Amat\u00f6r meteorolog m\u00fcsl\u00fcman t\u00fcrk genci <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nS\u00fcper H\u00fccreli f\u0131rt\u0131na \n \n"
}