{
    "Adi": "Tamer Ergen&#231;",
    "dogumTarihi": "1948-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAilesinin memuriyeti nedeniyle Yalova\/Armutlu'da do\u011fdu.\u0130lk ve orta okulu de\u011fi\u015fik okullarda okudu.Lise'yi '\u00d6zel Kalam\u0131\u015f Lisesi' nde bitirdi.'\u0130stabul Marmara \u00dcniversitesi' nde Ekonomi\/\u0130\u015fletme \u00f6\u011frenimi g\u00f6rd\u00fc.<br\/>   \u00c7al\u0131\u015fma hayat\u0131na 'Mali \u0130\u015fler M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131'olarak ba\u015flad\u0131 ve \u00e7e\u015fitli \u015firketlerde 'Mali \u0130\u015fler M\u00fcd\u00fcr\u00fc,Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131,Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fck.Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fi,Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131' gibi g\u00f6revlerde bulundu.Borsa Arac\u0131 Kurumlar\u0131nda Genel Koordinat\u00f6rl\u00fck ve Dan\u0131\u015fmanl\u0131k yapt\u0131.<br\/>   \u0130ki k\u0131z babas\u0131 ve bekar olan Tamer Ergen\u00e7,emekli olarak \u0130stanbul\/Anadolu Yakas\u0131nda ya\u015famaktad\u0131r. <br\/>   \u015eiirleri,Y\u00f6n,Varl\u0131k ve T\u00fcrk Dili gibi \u00e7e\u015fitli dergilerde yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}