{
    "Adi": "Tamer T&#252;rker",
    "dogumTarihi": "02.04.2000   \u0130stanbul Selimiye Hastanesi\n",
    "sairHayati": "\n\n\nDaha yolun \u00e7ok \u00e7ok ba\u015f\u0131nda olan bir o kadar hevesli ve bir o kadar da k\u0131rg\u0131n gen\u00e7 bir \u015fair... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u0130lk g\u00f6z a\u011fr\u0131m \n \n"
}