{
    "Adi": "Tamer Ka\u015f\u0131k&#231;\u0131",
    "dogumTarihi": "1982&#39;den beri aran\u0131zda\n",
    "sairHayati": "\n\n\nburaya \u015fairin hayat\u0131 yaz\u0131l\u0131r...<br\/><br\/>ama \u00f6nce sorulmal\u0131d\u0131r \u015fairin bir hayat\u0131 var m\u0131 diye...<br\/><br\/>\u015fuan, \u015fairin kendine ait bir hayat\u0131 yoktur. hi\u00e7 de olmam\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>zaten \u015fair bu y\u00fczden \u015fair olmu\u015ftur... insan insan olabilsin<br\/><br\/>diye. ve \u015fairin iddias\u0131d\u0131r; <br\/><br\/>' ne insan gibi bir \u015fiir var<br\/><br\/>  ne \u015fiir gibi bir insan'<br\/><br\/>i\u015fte \u015fairin t\u00fcm hayat hikayesi bu \u015fiire yeni bir dize eklemek<br\/><br\/>\u00fczerinedir; <br\/><br\/>' bu y\u00fczden kendi \u015fiirini yazmal\u0131 insan...' <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}