{
    "Adi": "Tamer Mezgit&#231;i",
    "dogumTarihi": "1989-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1989 Y\u0131l\u0131ndan itibaren \u0130stanbul Kad\u0131k\u00f6y'de milad\u0131 ba\u015flad\u0131 ve hen\u00fcz dolmad\u0131 bu 24 y\u0131ld\u0131r sadece ya\u015f\u0131 ya\u015flanan \u00e7ocu\u011fun. Y\u0131lda on iki aydan alt\u0131s\u0131n\u0131 bo\u015f ge\u00e7en bir fedai, \u00f6ylesine uyu\u015fu\u011fum gerisini siz d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn gayri... <br\/><br\/>    1996 Y\u0131l\u0131nda \u0130lk\u00f6\u011fretim maratonuna kat\u0131ld\u0131m. Ge\u00e7en 8 sene boyunca akl\u0131m havada ve haylazd\u0131m.Belki o ya\u015fta mevzuyu kavrayamazd\u0131m nitekim bu y\u00fczden o y\u0131llar nefes nefese ve<br\/>gelecekle alakal\u0131 hi\u00e7bir senteze ald\u0131rmadan kafam\u0131 tamamen bir bo\u015flu\u011fa dayam\u0131\u015f\u0131m.<br\/><br\/>    2003 Y\u0131l\u0131nda Orta\u00f6\u011fretim ile ortal\u0131\u011f\u0131 kola\u00e7an etmeye ba\u015flad\u0131m ger\u00e7i kendimi kontrol etmem \u00fc\u00e7 seneme mal olsa da \u00f6ylesine b\u00fcy\u00fck bir cesaret i\u015fte g\u00f6rd\u00fcm ki; herkese ra\u011fmen evet ben de vard\u0131m! <br\/><br\/>   2008 Y\u0131l\u0131 Y\u00fcksek \u00d6\u011fretim \u00d6n Lisans \u00f6\u011frencisi olabilmenin gururunu ya\u015farken ben; \"Senden bir halt olmaz\" g\u00f6zleriyle bakan, nice ilk okul mezunu ve hatta kimileri de okullar\u0131n\u0131 terketmi\u015f yani sadece ana okulu mezunlar\u0131 olan(Okudularsa \u015fayet!)  zavall\u0131lar\u0131n g\u0131ybetine, kimi zaman hakir g\u00f6rmesine, istemeden vesile olmu\u015ftum.<br\/><br\/>   2011 Y\u0131l\u0131 Y\u00fcksek \u00d6\u011fretim Lisans kariyerime ba\u015flam\u0131\u015f ve iki sene i\u00e7erisinde hi\u00e7bir kay\u0131p vermeden kariyer basamaklar\u0131n\u0131n en \u00fcst noktas\u0131na ula\u015fm\u0131\u015f oldum.Fakat mezuniyetim fiilen ger\u00e7ekle\u015fmedi\u011fi zaman diliminde G\u0131ybetgiller yine i\u015f ba\u015f\u0131ndayd\u0131. Onlar da san\u0131r\u0131m \u015feytansal sanatlardan bir diploma edinmeyi bekliyorlard\u0131. Fakat ne \u00e7are diplomam elimde bir lisans mezunu olman\u0131n gururunu ben ya\u015fad\u0131m.<br\/><br\/>   2013 Y\u0131l\u0131 meslek hayat\u0131m\u0131n temellerini en sa\u011flam \u015fekilde att\u0131\u011f\u0131m ve kendimi her g\u00fcn yeniden ke\u015ffetti\u011fim ve \u00f6\u011frenmenin verdi\u011fi hazdan \u00f6t\u00fcr\u00fc gelece\u011fimden beklentimin ve dolay\u0131s\u0131yla gelen endi\u015femin zirvesindeydim. <br\/><br\/>   G\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fczere ben asl\u0131nda bir hi\u00e7im. \u00d6yle pekte anlat\u0131lacak bir \u015feye sahip olmayan biriyim. Biraz dertlerden yana ke\u015fim ve illaki \u00fczerime dikkatler de \u00e7ekerim. Beni uzaktan izler bu y\u00fczden ahalim ve \u00e7o\u011fu y\u00fcz\u00fcme g\u00fclen bir hain. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}