{
    "Adi": "Taner Okumu\u015f 2",
    "dogumTarihi": "12.09.1962  Artvin\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1962 Artvinde do\u011fdum ilk orta lise e\u011fitimimi orda tamamlad\u0131m. Sivas Cumhuriyet \u00fcni versitesinde 2 y\u0131ll\u0131k muhasebe okudum. \u00f6zel  sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015f\u0131p emekli oldum  Bursa da ya\u015f\u0131yorum <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nkardan mektuplar ve eski h\u00fcz\u00fcn istasyonu isimlerinde iki kitab\u0131m var \n \n"
}