{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1982 -\n",
    "sairHayati": "\n1982 y\u0131l\u0131nda Samsun\u2019da d\u00fcnyaya gelmi\u015ftir \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini Isparta'n\u0131n E\u011firdir il\u00e7esinde tamamlad\u0131ktan sonra Lise \u00f6\u011frenimini ise Sivas'\u0131n G\u00fcr\u00fcn il\u00e7esinde tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. 14 ya\u015f\u0131ndan bu yana \u015fiirler yazmaktad\u0131r. Liseler aras\u0131 yap\u0131lan \u015fiir ve kompozisyon yar\u0131\u015fmalar\u0131n da \u00fcst\u00fcn ba\u015far\u0131 \u00f6d\u00fclleri alm\u0131\u015ft\u0131r. 1997\u2019li y\u0131llarda Nizam-\u0131 \u00c2lem y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fcne kat\u0131lm\u0131\u015f, ayn\u0131 isimli dergide de yaz\u0131lar yay\u0131nlam\u0131\u015ft\u0131r. Anadolu \u00dcniversitesi Sosyal Bilimler B\u00f6l\u00fcm\u00fcnde, daha sonra \u0130ktisadi ve \u0130dari Bilimler Fak\u00fcltesi \u00c7e ... \n"
}