{
    "Adi": "Tar\u0131k Altay",
    "dogumTarihi": "04.12.1995 van\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1995 y\u0131l\u0131nda Van\u0131n \u00e7ald\u0131ran il\u00e7esinde do\u011fdu, 4.s\u0131n\u0131fa kadar vanda kald\u0131 sonra antalyaya ta\u015f\u0131nd\u0131 , lise mezunudur. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nBekleme \n \n"
}