{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1971-\n",
    "sairHayati": "\n1971 y\u0131l\u0131n\u0131n 27 may\u0131s\u0131nda bir bahar sabah\u0131 Ardahan ilinin Hanak il\u00e7esinde d\u00fcnyaya gelmi\u015fim.ilk ve orta \u00f6\u011frenimimi k\u00f6y\u00fcmde, lise e\u011fitiminin yar\u0131s\u0131n\u0131 \u0130stanbul, yar\u0131s\u0131n\u0131 il\u00e7emiz HANAK'ta  tamamlay\u0131p, 1990 y\u0131l\u0131nda mezun oldum.\u00fcniversite s\u0131navlar\u0131na d\u00f6rt y\u0131l girmedim..Be\u015finci y\u0131l a\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretime girip, onuda yar\u0131 b\u0131rakarak 1995 y\u0131l\u0131nda askere gittim. 1998 y\u0131l\u0131nda t\u00fcrk telekoma memur olarak girdim.10 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m kurumdan 2008 de ayr\u0131ld\u0131m. \u015eu an \u00f6zel bir \u015firkette \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m. Bekar\u0131m.. 12 ya\u015f\u0131ndan be ... \n"
}