{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1966 -\n",
    "sairHayati": "\n28\/12\/1966 y\u0131l\u0131nda Ankara'n\u0131n Polatl\u0131 il\u00e7esinde do\u011fdu. \u0130lk, orta ve lise e\u011fitimini farkl\u0131 okul ve \u015fehirlerde tamamlad\u0131kdan sonra, 1991 y\u0131l\u0131nda \u00c7ukurova \u00dcniversitesi \u0130.\u0130.B.F. \u0130ngilizce \u0130\u015fletme B\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldu. Yerli ve yabanc\u0131 firmalarda orta ve \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticilik yapt\u0131. Alt\u0131 y\u0131l kendi i\u015fyerini \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131kdan sonra ekonomik sebeplerle kapad\u0131. Halen bir ka\u00e7 yabanc\u0131 firmaya dan\u0131\u015fmanl\u0131k ve Turizm Sekt\u00f6r\u00fcnde y\u00f6neticilik g\u00f6revi yapmakdad\u0131r. \n"
}