{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1962-\n",
    "sairHayati": "\nGer\u00e7ekte 1959 y\u0131l\u0131n\u0131n \u015eubat ay\u0131n\u0131n herhangi bir g\u00fcn\u00fcnde; kay\u0131tta, 1962 y\u0131l\u0131n\u0131n 26 Nisan\u2019\u0131nda, Konya \u0130li, Seydi\u015fehir \u0130l\u00e7esi, O\u011flak\u00e7\u0131 K\u00f6y\u00fc\u2019nde do\u011fdum. \u0130lk\u00f6\u011frenimimi k\u00f6y\u00fcmde, Orta \u00f6\u011frenimimi Konya \u0130li Ere\u011fli \u0130l\u00e7esinde bulunan \u0130vriz \u00d6\u011fretmen Okulunda yapt\u0131m. Daha sonra, \u0130zmir\u2019de  S\u0131n\u0131f Okulunu bitirerek, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019nin \u00e7e\u015fitli birliklerinde, 25 y\u0131l s\u00fcreyle Hava.Astsubay olarak g\u00f6rev yapt\u0131m. 1980\u20131991 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda \u0130zmir \u00c7i\u011fli, 1991\u20131998 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Amasya Merzifon, 1998\u20132005 y\u0131l ... \n"
}