{
    "Adi": "Tekin B&#252;y&#252;kkaya",
    "dogumTarihi": "1962\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n(TRT Ses Sanat\u00e7\u0131s\u0131 \u2013 Yurttan Sesler Korosu \u015eefi)   1962 y\u0131l\u0131nda  Ardahan'\u0131n Hanak il\u00e7esinde d\u00fcnyaya geldi. \u0130T\u00dc T\u00fcrk M\u00fczi\u011fi Devlet Konservatuvar\u0131 \u201cSes E\u011fitimi\u201d b\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunudur. 1986 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan s\u0131navda ba\u015far\u0131 g\u00f6stererek TRT kurumunda \u201cSes Sanat\u00e7\u0131s\u0131\u201d olarak g\u00f6rev yapmaya ba\u015flad\u0131. Halen ayn\u0131 g\u00f6revine devam etmektedir. Bu g\u00f6revinin yan\u0131 s\u0131ra 2005-2010 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda TRT \u0130stanbul Radyosu THM \u00c7ocuk Korosu \u015fefli\u011fi, 2010-2015 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda TRT \u0130stanbul Radyosu THM Gen\u00e7lik Korosu \u015fefli\u011fi ve 2013-2020 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda TRT \u0130stanbul Radyosu Yurttan Sesler Korosu \u015fefli\u011fi TRT icra denetim kurulu \u00fcyeli\u011fi gibi g\u00f6revlerde bulundu.<br\/><br\/>Sanat\u00e7\u0131 ayr\u0131ca derleme ve t\u00fcrk\u00fc formunda beste \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da yapmaktad\u0131r. \u201cHanak Folkloru\u201d adl\u0131 bir ara\u015ft\u0131rma kitab\u0131 yay\u0131mlan\u0131rken, Hanak ve \u00e7evre il\u00e7e \u00e2\u015f\u0131klar\u0131ndan \u00e7ok say\u0131da t\u00fcrk\u00fc derledi. Derek\u00f6yl\u00fc \u00c2\u015f\u0131k Veli Yayc\u0131, Eskik\u0131l\u0131\u00e7l\u0131 \u00c2\u015f\u0131k Mustafa Ery\u0131kar, Sorslu \u00c2\u015f\u0131k Niyazi \u00c7aylak t\u00fcrk\u00fcler derledi\u011fi \u00e2\u015f\u0131klar aras\u0131ndad\u0131r. Yine Hanak\u2019ta bir\u00e7ok kaynak ki\u015fiden t\u00fcrk\u00fcler derledi, \u00e7o\u011funun notas\u0131n\u0131 yazd\u0131, baz\u0131 t\u00fcrk\u00fclerini TRT repertuvar\u0131na kazand\u0131rd\u0131. Bu konudaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam etmektedir.<br\/><br\/>\u00c7e\u015fitli dergilerde t\u00fcrk\u00fclerle ilgili makaleleri yay\u0131mland\u0131. 2010 y\u0131l\u0131nda bir y\u0131l s\u00fcreyle TRT \u0130stanbul Radyosunda, \u201cDuygular D\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc S\u00f6ze\u201d ad\u0131yla t\u00fcrk\u00fc simgelerini konu alan (turnalar, da\u011flar, yayla, b\u00fclb\u00fcl, gurbet)   a\u00e7\u0131klay\u0131c\u0131 ve \u00f6rnek t\u00fcrk\u00fclerle s\u00fcslenmi\u015f bir halk m\u00fczi\u011fi program\u0131 haz\u0131rlay\u0131p sundu. \u0130mece M\u00fczik Merkez\u2019inde ses e\u011fitimi, halk m\u00fczi\u011fi repertuar\u0131 ve ba\u011flama dersleri veriyor, bu g\u00fcne kadar 10 binin \u00fczerinde \u00f6\u011frenci yeti\u015ftirdi. Sanat\u00e7\u0131 H\u00fcsamettin Suba\u015f\u0131 ile birlikte, halk t\u00fcrk\u00fclerinin yeni ku\u015faklara sevdirilmesi amac\u0131yla yay\u0131mlad\u0131klar\u0131 \u201cT\u00fcrk\u00fc \u00c7ocuklar\u201d adl\u0131 derginin edit\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00fcstlendi. \u00c7ok say\u0131da radyo ve televizyon program\u0131nda t\u00fcrk\u00fcler seslendirmenin yan\u0131 s\u0131ra, yurti\u00e7i ve yurtd\u0131\u015f\u0131 konserlerinde bulundu.<br\/><br\/>2012 y\u0131l\u0131nda \u201cY\u00fccel Pa\u015fmak\u00e7\u0131 T\u00fcrk Halk M\u00fczi\u011fi Korosu\u201dnu kurdu ve \u015fefli\u011fini y\u00fcr\u00fct\u00fcyor. Geleneksel halk \u015fiiri tarz\u0131nda \u015fiirler de yazan Tekin B\u00fcy\u00fckkaya \u00f6zellikle biyografik \u015fiir dal\u0131nda (Nida T\u00fcfek\u00e7i, Y\u00fccel Pa\u015fmak\u00e7\u0131, Mehmet \u00d6zbek, H\u00fcsamettin Suba\u015f\u0131, \u00dcmit Tokcan, Soner \u00d6zbilen, Zafer G\u00fcndo\u011fdu)   \u00f6nemli \u015fiirlere imza att\u0131. \u201cNotalar\u0131yla \u00c2\u015f\u0131k \u015eenlik T\u00fcrk\u00fcleri\u201d ve \u201cT\u00fcrk\u00fclerimizde Turna\u201d adl\u0131 kitap \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 tamamlanmak \u00fczeredir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiirler: Ana, Baba, D\u00fc\u015ft\u00fcm, G\u00fczel, Kuzen, H\u00fcsamettin Suba\u015f\u0131'ya, \u00dcmit Tokcan.\r<br\/>\r<br\/>Kitap: Hanak Folkloru. \n \n"
}