{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "8 Mart 1933 -\n",
    "sairHayati": "\nSivas'\u0131n Y\u0131ld\u0131zeli il\u00e7esinde do\u011fdu. <br\/><br\/>Orta \u00f6\u011frenimini Sivas Lisesi'nde, y\u00fcksek \u00f6\u011frenimini \u0130stanbul \u00dcniversitesi Eczac\u0131l\u0131k Fak\u00fcltesi'nde tamamlad\u0131. 1968\u20131970 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Amerika'da University of Michigan'da Psikofarmakoloji e\u011fitimi g\u00f6rd\u00fc. Uzun y\u0131llar yurt d\u0131\u015f\u0131nda de\u011fi\u015fik \u00fclkelerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. \u015eiirleri s\u00fcrekli olarak Varl\u0131k Dergisi'nde, zaman zaman Yeditepe, Yelken, Milliyet Sanat, Kitap-l\u0131k, E Dergisi, Edebiyat ve Ele\u015ftiri, \u00d6teki-siz, Kuzey Y\u0131ld\u0131z\u0131, \u00dc\u00e7 Nokta, Budala, Ya\u015fas\u0131n Edebiyat, Y ... \n"
}