{
    "Adi": "Temel Demir 2",
    "dogumTarihi": "Almanya \/ Dortmund\n",
    "sairHayati": "\n\n\n                   E\u011e\u0130T\u0130MC\u0130 \u015eA\u0130R YAZAR HAKKINDA<br\/><br\/>E\u011fitimci - yazar Temel Demir Almanya'n\u0131n Dortmund \u015fehrinde d\u00fcnyaya geldi.<br\/>\u0130lkokulu do\u011fdu\u011fu yerde okudu.Ortaokulu Kayseri Kad\u0131 Burhanettin Ortaokulu<br\/>ve liseyi de Kayseri Lisesi 'nde bitirdi.<br\/> Lisans e\u011fitimini Uluda\u011f \u00fcniversitesi ve 19 May\u0131s \u00dcniversitesi Almanca b\u00f6l\u00fc-<br\/>m\u00fcnde tamamlad\u0131.<br\/>20 y\u0131ll\u0131k bir \u00f6\u011fretmenlik tecr\u00fcbesi olan yazar\u0131m\u0131z,ki\u015fisel geli\u015fim,e\u011fitim ko\u00e7lu-<br\/>\u011fu,aile ko\u00e7lu\u011fu , motivasyon ko\u00e7lu\u011fu ve haf\u0131za teknikleri  konular\u0131nda ken-<br\/>dini geli\u015ftirmi\u015f ve sertifikalar alm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/>  Halen \u0130stanbul'un Beylikd\u00fcz\u00fc il\u00e7esinde bir Anadolu Lisesinde \u00f6\u011fretmen-<br\/>lik yapan yazar\u0131m\u0131z, \u00f6zellikle \u00f6\u011frencilere ve ailelere e\u011fitim ve ki\u015fisel geli\u015fim <br\/>seminerleri vermektedir.\u00d6zellikle son y\u0131lllarda \u00fcniversiteye haz\u0131rlanan potan-<br\/>siyelli gen\u00e7lerimizin ba\u015far\u0131s\u0131z olmalar\u0131ndan dolay\u0131,bizzat e\u011fitimin i\u00e7inden biri <br\/>olarak bu ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131klar\u0131n sebeplerini ve ba\u015far\u0131n\u0131n yollar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenci ve velilerle<br\/>payla\u015fmay\u0131 bir g\u00f6rev edinmi\u015ftir.<br\/>  Ba\u015far\u0131l\u0131 pek \u00e7ok \u00f6\u011frenci yeti\u015ftiren yazar\u0131m\u0131z\u0131n 2013 y\u0131l\u0131nda yay\u0131nlanm\u0131\u015f<br\/>''\u00d6\u011fretmenin \u015fiir perisi,, adl\u0131 bir de \u015fiir kitab\u0131 bulunmaktad\u0131r.<br\/>  <br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n1-\u00d6\u011fretmenin \u015fiir perisi\r<br\/>2-\u00dcniversite ve hayat yolunda ba\u015far\u0131 \n \n"
}