{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1973-....rivayete g&#246;re ya\u015famaktad\u0131r hala...\n",
    "sairHayati": "\n<br\/><br\/>\u015eiirin do\u011fas\u0131 bayram\u0131n do\u011fas\u0131na benzer, ki o da takvimde bir tarih olman\u0131n yan\u0131nda, zaman diziminde bir k\u0131r\u0131lma ve d\u00fcn ya da yar\u0131n olmaks\u0131z\u0131n s\u00fcrekli olarak geri d\u00f6nen bir \u015fimdiye sald\u0131r\u0131r. Her \u015fiir bir bayramd\u0131r, mutlak zaman\u0131n bir tortusu. <br\/><br\/>\u0130nsanlarla tarih aras\u0131ndaki ili\u015fki bir k\u00f6lelik ve ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k ili\u015fkisidir. \u00c7\u00fcnk\u00fc e\u011fer bir kez tarihin ba\u015f ki\u015fileriysek, ayn\u0131 zamanda onun hammaddesi ve kurbanlar\u0131y\u0131zd\u0131r da; o bizim paham\u0131za ger\u00e7ekle\u015febilir. \u015eiir bu ili\u015fkiyi k\u00f6ktenci bi\u00e7imd ... \n"
}