{
    "Adi": "Temel Karadeniz",
    "dogumTarihi": "1967 \u0130stanbul\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nG\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131\r<br\/>\r<br\/>Yapra\u011f\u0131m, ye\u015fil rengim\r<br\/>K\u0131rm\u0131z\u0131m , y\u00fcrek s\u0131z\u0131m\r<br\/>Turuncum, yak\u0131p da kavurucum\r<br\/>Sar\u0131ms\u0131n, k\u0131sra\u011f\u0131ms\u0131n kar\u0131ms\u0131n\r<br\/>Morumsun , ci\u011ferimde korumsun \r<br\/>Mavimsin,\u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr kaderimsin \r<br\/>Siyah\u0131ms\u0131n ah\u0131ms\u0131n\r<br\/>Beyaz\u0131m al\u0131n yaz\u0131m\r<br\/>G\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131m ..... a\u015f\u0131\u011f\u0131m \n \n"
}