{
    "Adi": "Temel K\u0131l\u0131n&#231;arslan",
    "dogumTarihi": "1969-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1992 y\u0131l\u0131nda Ka\u011f\u0131thane Belediye ba\u015fkal\u0131\u011f\u0131nda memuriyete ba\u015flad\u0131m 2004 y\u0131l\u0131na kadar bu kurumda y\u00f6netici olarak g\u00f6rev yapt\u0131m. (\u00d6zel Kalem M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve Bas\u0131n Yay\u0131n ve Halkla \u0130li\u015fkiler M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc)  Bu s\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde say\u0131s\u0131z a\u00e7\u0131k hava ve salon organizasyonlar\u0131 yapt\u0131k.T\u00fcrkiye de bir \u00e7ok ilke imza att\u0131k, \u00e7o\u011fu program\u0131n sunuculuk i\u015fini yapt\u0131k 2004 y\u0131l\u0131nda g\u00f6revimden istifa ettim.<br\/><br\/>\u00d6zel radyolar\u0131n \u00e7o\u011falmas\u0131n\u0131n nimetlerinden istifafde amac\u0131yla 1994-1998 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda \u00e7e\u015fitli radyolarda program sunuculu\u011fu g\u00f6revi yapt\u0131m.Kendimle tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m zamandan bu yana yazmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m \u015fiirlermi, hayat\u0131ma almaya teredd\u00fct etmedi\u011fim \u201cdostlar\u0131m\u0131n\u201d derste\u011fi ve yard\u0131m\u0131 ile kitapla\u015ft\u0131rd\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u201cNETL\u0130K YOK\u201d \u0130smi ile 1. \u015fiir kitab\u0131m\u0131z\u0131 \u00e7\u0131kartt\u0131k, akabinde alb\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z 2003 y\u0131l\u0131nda ba\u015flad\u0131 st\u00fcdyo a\u015famas\u0131n\u0131 bitirip piyasaya \u00e7\u0131kabilecek durumda bekletiyoruz, yazm\u0131\u015f oldu\u011fumuz \u015fark\u0131 s\u00f6zleri \u00e7e\u015fitli sanat\u00e7\u0131lar taraf\u0131ndan seslendirildi, alb\u00fcmlerine kondu ve klip \u00e7ekildi.\r<br\/>\r<br\/>Bu g\u00fcne kadar 30 civar\u0131nda  \u015fiir dinletisi yapt\u0131k bu g\u00fcnlerde 2. kitab\u0131m\u0131z\u0131n ve alb\u00fcm\u00fcm\u00fcz\u00fcn piyasaya \u00e7\u0131kabilmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za devam ediyoruz. \n \n"
}