{
    "Adi": "Tu\u011f&#231;e Karata\u015f",
    "dogumTarihi": "17.03.1997 - \u0130stanbul\n",
    "sairHayati": "\n\n\n17 Mart 1997'de \u0130stanbul'da do\u011fdum. \u0130lkokul 2. s\u0131n\u0131fta ilkokul \u00f6\u011fretmenimin verdi\u011fi bir \u00f6devle, \u015fiire olan yetene\u011fimi farkettim. Yazd\u0131\u011f\u0131m \u015fiirlerin \u00e7evremdekiler taraf\u0131ndan be\u011fenilmesinin ard\u0131ndan hikaye ve denemeler de yazmaya ba\u015flad\u0131m. Daha sonra yine ilkokul y\u0131llar\u0131mda besteler yap\u0131p, \u015fark\u0131 s\u00f6z\u00fc yazmaya ba\u015flad\u0131m. Yazd\u0131\u011f\u0131m \u015fark\u0131lar\u0131 arkada\u015flar\u0131mla birlikte s\u00f6yledim. Ortaokul y\u0131llar\u0131mda okulun tiyatro salonunda k\u0131sa ske\u00e7ler yaz\u0131p, arkada\u015flar\u0131mla oynad\u0131m. \u015euan \u00dcsk\u00fcdar \u00dcniversitesi Radyo, Televizyon ve Sinema b\u00f6l\u00fcm\u00fc 4. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisiyim. Reklam Tasar\u0131m\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00e7ift anadal yap\u0131yorum. Bo\u015f zamanlar\u0131mda afi\u015f tasar\u0131mlar\u0131 ve video kurgusu yapmay\u0131 seviyorum. H\u00fcrriyet Gazetesi'nin internet departmaninda stajyer d\u0131\u015f haberler edit\u00f6r\u00fc olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Ard\u0131ndan CNN T\u00fcrk'\u00fcn internet departman\u0131nda stajyer edit\u00f6r olarak g\u00f6rev ald\u0131m. \u015euanda e\u011fitimime devam etmekteyim. Bo\u015f zamanlar\u0131mda yine \u015fiir ve hikayeler yazmaktay\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}