{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1977 -\n",
    "sairHayati": "\n27 aral\u0131k 1977  - <br\/>anam\u0131n k\u0131z\u0131, babam\u0131n o\u011fluyum.<br\/>siyah\u0131n i\u00e7indeki beyaz. ka\u015f\u0131n\u0131n k\u00f6\u015fesinden d\u00f6nenleri <br\/>\u00e7oktan unuttu. i\u00e7i d\u0131\u015f\u0131 bir \u015fiir. a\u011flarken g\u00fcl\u00fcyor. h\u00e2l\u00e2 yapraklar\u0131n geceleri el a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor bu y\u00fczden <br\/>kendisi i\u00e7in r\u00fczg\u00e2ra k\u0131m\u0131ldam\u0131yor.   esmer a\u011fr\u0131...<br\/><br\/>hayat\u0131n \u00fcst\u00fcnden ge\u00e7ip, kendini karal\u0131yor. i\u00e7 okuyor.<br\/>kimi aynaya bakar, kimi ay'a...<br\/>ayna benim g\u00f6lgemi ne bilsin? \n"
}