{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1962\n",
    "sairHayati": "\nKaranl\u0131ktay\u0131m  <br\/> <br\/> <br\/><br\/>Karanl\u0131klarday\u0131m, <br\/>K\u00f6r bir kuyunun dibinde kalm\u0131\u015f gibi, <br\/>Karanl\u0131ktay\u0131m,evet her taraf karanl\u0131k... <br\/>Oysa insanlar ayd\u0131nl\u0131kta... <br\/>Niye bir ben karanl\u0131ktay\u0131m.! <br\/>K\u00f6rm\u00fcy\u00fcm.... <br\/>\u00c7evremdeki ayd\u0131nl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rm\u00fcyorum. <br\/>Resmin ba\u015fucumda g\u00fcl\u00fcms\u00fcyorsun. <br\/>Sanki bak\u0131\u015flar\u0131n i\u00e7imde geziyor. <br\/>A\u015fk\u0131m.... <br\/>Ben Mecnun oldum sense Leyla. <br\/>Leylam\u0131 ar\u0131yorum.. <br\/>Her g\u00fcn a\u011flamaktan g\u00fclemez oldum.. <br\/>Seni can seni buldu\u011fumda. <br\/>G\u00fclece\u011fim ... \n"
}