{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "20.03.1978\n",
    "sairHayati": "\nBir \u015faire sorulabilecek en zor sorudur. Ama yine de  \u015eiir, \u00e7\u0131\u011fl\u0131klard\u0131r. Kimi kez yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7eriz ya da yaln\u0131zl\u0131k bizi se\u00e7er , korumas\u0131z savunmas\u0131z. O zaman \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar atar\u0131z \u00f6lmemek ya da delirmemek i\u00e7in . Sesimiz yank\u0131lan\u0131yorsa , yaln\u0131zl\u0131kla ba\u015f edecek g\u00fcc\u00fc verir bize . \u015eiirler k\u0131saca \u00c7I\u011eLIKLARDIR, SEZG\u0130D\u0130R, H\u0130SSETMEKT\u0130R. \n"
}