{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1977-\n",
    "sairHayati": "\n1977 Y\u0131l\u0131nda Ankarada do\u011fdu ilk-orta ve lise \u00f6\u011frenimini Ke\u00e7i\u00f6ren'de tamamlad\u0131.Anadolu \u00fcniversitesi kamu y\u00f6netimi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden 2004 y\u0131l\u0131nda mezun oldu. Halen T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc Okumaktad\u0131r. <br\/>Hen\u00fcz bir \u015fiir kitab\u0131 yay\u0131nlanmam\u0131\u015f olup bu konuda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam etmektedir. \n"
}