{
    "Adi": "Tuncay Erciyes",
    "dogumTarihi": "\u0130stanbul\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nKimya Y\u00fcksek M\u00fchendisim. \u015eiir ge\u00e7mi\u015fim yok. 20 y\u0131ld\u0131r duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerimi d\u00fcz yaz\u0131 olarak ifade etmekteyim. \u0130lk \u015fiirim burada yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131m, <br\/>\"BEN SEN\u0130 SADECE SEV\u0130YORUM\"  <br\/>ba\u015fl\u0131kl\u0131 \u015fiirdir. <br\/>Y\u0131llarca Fabrikalarda \u00fcretimden sorumlu y\u00f6netici olarak \u00e7al\u0131\u015fmam sonra da \u0130stanbul \u00fcniversitesinde 15 y\u0131l \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi olarak ders anlatmam sebebiyle DO\u011eRU ANLA\u015eILMAK gibi bir TAKINTIM var. Dolay\u0131s\u0131yla gere\u011finden FAZLA KEL\u0130ME hatta c\u00fcmle kullanma al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m olabilir. Bu nedenle az kelimeyle vurgulu bir \u015fekilde duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcnceyi ifade etme sanat\u0131 olan \u015fiir yazmada k\u0131sa s\u00fcrede ba\u015far\u0131l\u0131 olma beklentim yok. <br\/><br\/>E\u011fer yazd\u0131\u011f\u0131m \u015fiirler hakk\u0131nda yorum yapar ve ba\u015far\u0131l\u0131 olabilmem i\u00e7in tavsiyelerde bulunursan\u0131z \u00e7ok memnun olurum. <br\/><br\/>\u0130lk yazd\u0131\u011f\u0131m \u015fiir olan, \"Ben seni sadece seviyorum\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 \u015fiirimde ifade etti\u011fim sevgiye dair d\u00fc\u015f\u00fcncelerim, e\u015fim olan k\u0131zla tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m \u00f6\u011frencilik y\u0131llar\u0131mda da ayn\u0131yd\u0131. 1996'da onu bir trafik kazas\u0131nda kaybedince b\u00fcy\u00fck travma ya\u015fad\u0131m. Toparlan\u0131p tekrar hayata ba\u011flanmam bir y\u0131l s\u00fcrd\u00fc. <br\/><br\/>1997 y\u0131l\u0131nda hayata ve sevgiye dair d\u00fc\u015f\u00fcncelerimi YA\u015eAMA BAKI\u015e ad\u0131yla metin haline getirdim. \"Ben seni sadece seviyorum\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 \u015fiirim o metnin i\u00e7indeki sevgiye dair ilke ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerimin ifadesidir. Umar\u0131m be\u011fenirsiniz.<br\/><br\/>Sevgilerimle.<br\/>Tuncay Erciyes<br\/>3 Haziran 2019 <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nKitab\u0131m yok ama \u00e7ok say\u0131da makalem var. Yaz\u0131lar\u0131m\u0131 Facebook Profiliminde https:\/\/www.facebook.com\/terciyes1\r<br\/>ve   \r<br\/>Milliyet Blog'da:\r<br\/>http:\/\/blog.milliyet.com.tr\/sevgiyi-ogrenilebilirsiniz-1\/Blog\/?BlogNo=17490\r<br\/>bulabilirsiniz. \n \n"
}