{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1970-\n",
    "sairHayati": "\n1970  te Konya Do\u011fanhisarda d\u00fcnyaya geldim. ilk orta ve imam hatip lisesi ni do\u011fanhisarda  okudum. \u015fiir merak\u0131m da orta okulda ba\u015flad\u0131. ve  bi ara yazmaya ara verdikten sonra  tekrar 2004 te bi dostumun benden \u015fiir istemesiyle  ba\u015flad\u0131m yazmaya. ve ara s\u0131ra akl\u0131ma d\u00fc\u015ft\u00fck\u00e7e yaz\u0131yom ve \u015fiir severlerin takdirine arz ediyorum.  Din g\u00f6revlisiyim ve bir \u00e7ocuk babas\u0131y\u0131m.   <br\/><br\/>VURGUN<br\/><br\/>G\u00f6zlerim uykuyla bar\u0131\u015ft\u0131 sanma<br\/>Sen gittin gideli darg\u0131n say\u0131l\u0131r<br\/>Ben de bir zamanlar sevildim amma ... \n"
}