{
    "Adi": "Turan Sevim",
    "dogumTarihi": "27.09.1993\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1993 y\u0131l\u0131nda A\u011fr\u0131'da do\u011fdum.Ta\u015fl\u0131\u00e7ay Lisesinde e\u011fitimimi tamamlad\u0131m.\u015euan Bitlis Eren \u00dcniversitesinde T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 okuyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}