{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\nBen 1964 y\u0131l\u0131nda,<br\/>G\u00fczel vatan\u0131m\u0131n en \u00fccra k\u00f6\u015fesinde<br\/>Serhat \u015fehri KARS\u2019\u0131n<br\/>D\u00fcz bir ovada kurulu SEL\u0130M il\u00e7esinin<br\/>Allah\u00fcekber da\u011flar\u0131na s\u0131rt\u0131n\u0131 yaslam\u0131\u015f<br\/>\u00d6n\u00fcnde d\u00fcz \u00e7ay\u0131rlar,tarlalar<br\/>Bezenmi\u015f ku\u015fanm\u0131\u015f renk renk \u00e7i\u00e7ekler<br\/>Derelerinden akan buz gibi sular<br\/>\u00c7e\u015fit \u00e7e\u015fit ku\u015flar\u0131n bar\u0131nd\u0131\u011f\u0131<br\/>Telli turnalar\u0131n y\u00fckse\u011finde u\u00e7tu\u011fu<br\/>Sert kayalar\u0131n ta\u015flar\u0131n bol oldu\u011fu<br\/>BEYK\u00d6Y K\u00f6y\u00fcnde<br\/>Toprak daml\u0131 ta\u015f duvarl\u0131<br\/>Evde d\u00fcnyaya geldim.<br\/>\u0130lkokulu k\u00f6y\u00fcmde<br\/>Liseyi yat\u0131l\u0131 ... \n"
}