{
    "Adi": "T&#252;rcan Demirel",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00d6lsek de, sorsalar; karn\u0131m\u0131z toktur, \/ <br\/>Ser-sefil s\u00fcr\u00fcnsek aln\u0131m\u0131z akt\u0131r, \/ <br\/>Biz minnet etmeyiz, bizde yok, yoktur, \/ <br\/>Uzaktan tan\u0131n\u0131r y\u00fcz\u00fcm\u00fcz bizim...\/\/ <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}