{
    "Adi": "Turgut H\u0131&#231;k\u0131r\u0131k",
    "dogumTarihi": "1939-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130stanbul do\u011fumludur. Kara Harp Okulunu bitirerek T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerinin \u00e7e\u015fitli kademelerinde g\u00f6rev yapm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>K\u0131rklareli'nde \u00e7e\u015fitli \u015fiirlerden olu\u015fan sergi a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r. Bitlis'te de salt Atat\u00fcrk \u015fiirlerinden olu\u015fan sergi a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>\u015eiirleri \u00e7e\u015fitli dergilerde yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nK\u00fcst\u00fcm Otu, Harbiyeli D\u00f6rt \u015eair, K\u0131br\u0131s Destan\u0131, Mustafa Kemal, Eksik Sone \n \n"
}