{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1953-\n",
    "sairHayati": "\n\u0130nsanlar\u0131n ekmek i\u00e7in b\u00fcy\u00fck kentlere ko\u015fu\u015ftu\u011fu y\u0131llar...<br\/>Sivas-\u0130mranl\u0131 k\u00f6kenli, Ankara'ya g\u00f6\u00e7m\u00fc\u015f ve alt\u0131 \u00e7ocuklu bir ailenin \u0130lki...<br\/><br\/>\u0130lk gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131na dek her y\u0131l gidilen k\u00f6y: A\u015f\u0131lmaz  ge\u00e7itlerin, 'Alkar\u0131s\u0131' masallar\u0131yla kar\u0131\u015f\u0131p d\u00fc\u015fe giri\u015fi...Kaval\u0131n i\u00e7 burkan sesi... Harman, d\u00f6ven,davar,yaylan\u0131n benli\u011fe sinip kentte de koku\u015fu... <br\/><br\/>Bir yanda anam\u0131n t\u00fcrk\u00fcleri di\u011fer yanda Zaral\u0131 \u0130nce Halil, K\u00f6r Zurnac\u0131, Zinikarl\u0131 Veli, \u00c7ako'nun o\u011flu Halil,Aptullah Papur, Mahzuni \u015eerif,Ali  ... \n"
}