{
    "Adi": "Turhan Ayg&#252;n",
    "dogumTarihi": "10.02.1962\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBal\u0131kesirliyim.<br\/>\u0130zmir'de ya\u015f\u0131yorum.<br\/>T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00f6\u011fretmeniyim. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}