{
    "Adi": "T&#252;rk &#214;\u011fer Ko&#231;",
    "dogumTarihi": "1957\n",
    "sairHayati": "\n\n\nDo\u011fum yeri Y\u0131ld\u0131zeli<br\/><br\/>\u0130n\u015faat M\u00fchendisi<br\/><br\/>K\u00f6y Enst\u00fct\u00fcs\u00fc Anne ve Baban\u0131n be\u015f \u00e7ocu\u011fundan ortanc\u0131s\u0131, S\u00fcrg\u00fcnler dolu bir \u00f6\u011frencilik ya\u015fant\u0131s\u0131 sayesinde, \u00fclkenin d\u00f6rt bir yan\u0131nda ya\u015fama \u015eans\u0131n\u0131 yakalam\u0131\u015f, \u015eu an Antalyada ya\u015f\u0131yor, \u0130ki \u00c7ocuk Babas\u0131, Her sabah kalkt\u0131\u011f\u0131nda Mutlulu\u011fun Resmini doya doya g\u00f6ren biri, Soka\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda endi\u015feli, 70 li y\u0131llar\u0131n ezgisinden bir par\u00e7a. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAtat\u00fcrk ve Biz Gurubu \n \n"
}