{
    "Adi": "Ufuk Top&#231;u",
    "dogumTarihi": "28.06.1989\n",
    "sairHayati": "\n\n\n28 Haziran 1989 Y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul \u015ei\u015fli de do\u011fmu\u015ftur. \u00c7ocuklu\u011funu Ey\u00fcp Sultan\u2019a ba\u011fl\u0131 olan Pierre Loti de ailesiyle birlikte ge\u00e7irdi. \u0130lk\u00f6\u011frenimden \u00dcniversite y\u0131llar\u0131na kadar e\u011fitim hayat\u0131n\u0131 da \u0130stanbul\u2019da ge\u00e7iren yazar, e\u011fitim d\u00f6nemlerinde verilen aralarda, Ey\u00fcp Sultan\u2019\u0131n lokanta ve kafeteryalar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu d\u00f6nemlerde hayat\u0131na y\u00f6n verecek \u00e7ok \u00f6nemli tecr\u00fcbeler kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktarmaktad\u0131r. \u0130stanbul \u00dcniversitesi End\u00fcstriyel Elektronik b\u00f6l\u00fcm\u00fc ve Anadolu \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde e\u011fitimini tamamlam\u0131\u015ft\u0131r.  Yazmaya k\u0131sa hik\u00e2ye ve \u015fiir ile ba\u015flayan yazar ilk olarak \u015fiir kitab\u0131n\u0131, daha sonras\u0131nda \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 hik\u00e2ye ve romanlar\u0131n\u0131 okuyucular ile bulu\u015fturmay\u0131 hedefledi\u011fini iletmektedir. Evli ve bir k\u0131z babas\u0131 olan yazar, \u00f6zel bir firmada y\u00f6netici olarak i\u015f hayat\u0131na devam etmektedir.<br\/><br\/>Mahalle k\u00fclt\u00fcr\u00fcnde b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yleyen yazar\u0131m\u0131z \u00e7ocuklu\u011funu a\u015fa\u011f\u0131daki c\u00fcmlelerle \u015f\u00f6yle \u00f6zetliyor;<br\/><br\/>\u201c\u00c7ocuklu\u011fum Ey\u00fcp Sultan'a ba\u011fl\u0131 merkez mahallesinde ge\u00e7ti. Mahalle dedi\u011fime bakmay\u0131n, kap\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6n\u00fcnde koca bir bay\u0131r, az ilerisinde bir orman, iki sokak \u00fcst\u00fcm\u00fczde Pierre Loti meydan\u0131 vard\u0131. Yani sa\u00e7\u0131m ba\u015f\u0131m toprakta oynamaktan tozlu, a\u011fa\u00e7lara t\u0131rmanmaktan kollar\u0131m dizlerim yaral\u0131, k\u0131yafetlerim \u00e7imen ve \u00e7amur lekeleri i\u00e7inde ge\u00e7ip durdu.  <br\/><br\/>Ve bu y\u00fczden derim ki;<br\/>\u0130\u00e7inde \u00e7ocuklu\u011fu benimsemi\u015f,<br\/>B\u00fcy\u00fcmeyi kabullenmeyen bir ruhu ta\u015f\u0131yorum bedenimde,<br\/>\u0130\u015fte bu y\u00fczden g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz hep,<br\/>\u00c7ocuksu tebess\u00fcmleri her an her saniye y\u00fcz\u00fcmde.\u2019\u2019<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSON DEM\u0130NDE\r<br\/> \n \n"
}