{
    "Adi": "Ufuk &#199;oban",
    "dogumTarihi": "1973 -\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1973'de Istanbulda do\u011fdu. Hala \u015fu ta\u015f binalar\u0131n aras\u0131nda ge\u00e7en ya\u015fant\u0131s\u0131nda, \u00e7ocuklu\u011funun ge\u00e7tigi bah\u00e7eli evi \u00f6zlemektedir.<br\/><br\/>Hayat\u0131n\u0131 hep teknik temeller \u00fczerine kurmas\u0131na ra\u011fmen i\u00e7inde yerinde durmayan k\u0131p\u0131rt\u0131lar oldu\u011funu farketti. Ona bu k\u0131p\u0131rt\u0131lar\u0131 yerinden \u00e7\u0131kartmak i\u00e7in ilk f\u0131rsat\u0131 biri verdi\u011finde ilk \u00f6nce k\u00fc\u00e7\u00fck hikayelerle ba\u015flad\u0131. Bir g\u00fcn bir hikayenin c\u00fcmleleri devrikle\u015fmeye ba\u015flad\u0131 ve hikayenin sonu \u015fiir olarak bitti. Ondan sonra \u015fiirlerin ard\u0131 kesilmedi.<br\/><br\/>\u015eiirlerimin hepsinin ger\u00e7ek bir hikayesi vard\u0131r. Sanat haber gibi de\u011fildir bence. Sadece olan\u0131 yans\u0131tmaz. Bir dedikodu gibi s\u00fcs\u00fc vard\u0131r kelimelere b\u00fcr\u00fcn\u00fcrken anlam\u0131. Bende ya\u015fad\u0131klar\u0131m\u0131 sadece g\u00f6zlerimin g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ile de\u011fil y\u00fcre\u011fimin diledi\u011fi ile de anlatmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.<br\/><br\/>Yorumlar\u0131n\u0131z\u0131 bizlerden esirgemeyin olur mu? <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}