{
    "Adi": "Ufuk Ba\u015far",
    "dogumTarihi": "1969-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAslen D\u00fczce 'lidir1969 y\u0131l\u0131nda baba g\u00f6revi dolay\u0131s\u0131 ile van da do\u011fdu<br\/>ilk ve orta \u00f6\u011fretimini Bal\u0131kesir liseyi D\u00fczce ve \u00fcniversite tahsilini izmir'de tamamlam\u0131\u015ft\u0131r<br\/>halen izmir'de ya\u015famaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}