{
    "Adi": "Ufuk Naz\u0131m",
    "dogumTarihi": "1978\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1978 y\u0131l\u0131nda hem\u015fire bir anne ve \u00f6\u011fretmen bir baban\u0131n kurdu\u011fu memur bir ailenin ilk cocu\u011fu olarak d\u00fcnyaya geldi. \u00dc\u00e7 y\u0131l sonra bir erkek karde\u015fi oldu. Genelde \u00e7ekirdek bir ailede de\u011fil teyze amca ve halalardan olu\u015fan kalabal\u0131k bir aile i\u00e7inde b\u00fcy\u00fcd\u00fc. Ya\u015fam\u0131na \u015fekil veren bu yap\u0131yla memur olma yolunda ad\u0131mlar atacakt\u0131 ya\u015famda. Memleketi olan Ardahan'a ailesinin tayin istemesiyle 1 ya\u015f\u0131ndayken d\u00f6nd\u00fc ve Ardahan'da iki y\u0131l anaokulu, 3 y\u0131l ilkokulu okudu. \u0130nsan ya\u015fam\u0131ndaki en bakir zamanlar olan \u00e7ocukluk \u00e7a\u011flar\u0131n\u0131n alt\u0131n y\u0131llar\u0131n\u0131 memleketinde ya\u015fad\u0131. Yazlar\u0131 ve hafta sonlar\u0131n\u0131 annesinin k\u00f6y\u00fcnde ge\u00e7irmekten zevk duymas\u0131 ile \u015fekillendi, belki ruhundaki \u015fiir \u015fatolar\u0131 anne annesinin destans\u0131 diliyle \u00f6rd\u00fc m\u0131sralar\u0131n\u0131.                                                                                                                                                                                                                Kocaeli'ye ta\u015f\u0131nan ailesiyle umutlar\u0131n\u0131da  tasidi. \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini Kocaelide tamamlad\u0131. Bu y\u0131llarda \u015fekillenen ki\u015fili\u011finde a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koyan toplumsal n\u00fcvelerle \u015fiiri \u015fekillenmeye ba\u015flad\u0131. Belki de babas\u0131n\u0131n \u015fiir yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131 tesad\u00fcfen \u00f6\u011frenmeseydi \u015fiire olan tutkusu bu kadar f\u00fctursuz olmayacakt\u0131. \u0130lk \u015fiirlerini ortaokul y\u0131llar\u0131nda yazd\u0131. Umut ve diren\u00e7 temalar\u0131n\u0131 i\u015fledi. \u00dcniversiteye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda 1996 y\u0131l\u0131yd\u0131. 6 y\u0131ll\u0131k t\u0131p e\u011fitiminin ilk 3 y\u0131l\u0131n\u0131 devlet yurdunda son 3 y\u0131l\u0131n\u0131ysa \u00f6\u011frenci evinde ge\u00e7irdi. \u00dcniversite ya\u015fam\u0131 boyunca \u015fiirler yazd\u0131 ve \u00e7e\u015fitli etkinliklerde \u015fiirlerini okudu. <br\/>            <br\/>                Mecburi hizmet y\u00fck\u00fcml\u00fcs\u00fc olarak Kastamonuda g\u00f6reve ba\u015flad\u0131. 1y\u0131l sonra \u0130stanbuluna tayini \u00e7\u0131kt\u0131. Sevdal\u0131 bulut sevdiceginin yan\u0131n\u0131nda; yeni bir dil \u00f6grenmenin heyecan\u0131nda.\u015eiir yabanc\u0131 bir \u00fclkenin sa\u00e7a\u011f\u0131nda yabanc\u0131la\u015fan y\u00fczlerden sak\u0131n\u0131p ya\u015fama tutunmakt\u0131r art\u0131k. \u0130\u015flevi insan\u0131 ya\u015fatmakt\u0131r. <br\/>                Elbetteki h\u00fcz\u00fcnd\u00fcr her ayrilik ama geride kalan her \u015fey onunla ya\u015famakta gitti\u011fi her yerde onunla var olmakta unutulan yada arkada b\u0131rak\u0131lan de\u011fildir ge\u00e7mi\u015f.Sevdiklerini her an\u0131msad\u0131\u011f\u0131nda y\u00fcz\u00fcnde daha tatl\u0131 bir tebess\u00fcm belirmekte ve ya\u015famda a\u00e7\u0131lan her yeni pencereyle daha derin anlamlar yuklenmekte.<br\/>                                            <br\/>            <br\/>               Ya\u015fam\u0131nda hi\u00e7 bir zaman eksik olmayan \u015fiirin b\u00fcy\u00fcl\u00fc sesine kulak veren ve  yol alan 2001 y\u0131l\u0131nda okuldan bir arkada\u015f\u0131yla  birlikte \u015fiir kitab\u0131 \u00e7\u0131karan \u015fair. Sonraki y\u0131llarda ya\u015fam\u0131n yabanc\u0131la\u015fan y\u00fcz\u00fcnden \u015fiirleriyle s\u0131yr\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. <br\/>                 Bir \u00fcstad\u0131n\u0131n dedi\u011fi gibi...''\u00d6yk\u00fcler de\u011fi\u015fir; Kalmam\u0131\u015fsa kalbinin yar\u0131s\u0131 yosun tutmu\u015f bir kayan\u0131n alt\u0131nda veya vurmam\u0131\u015flarsa onu ilk g\u00f6rd\u00fckleri yerde asi diye, \u00f6yk\u00fcler de\u011fi\u015fir elbet! '\u00f6yk\u00fclerin de\u011fi\u015fece\u011fine inanmak', i\u015fte en zay\u0131f yan\u0131m\u0131z ve en g\u00fc\u00e7l\u00fc...yaz\u0131lm\u0131\u015f \u00f6yk\u00fcleri yeni ba\u015ftan yazanlar\u0131n ve yepyeni \u00f6yk\u00fclere hayat verenlerin u\u011fruna de\u011fer el basmak yeniden a\u015fk\u0131n \u00fczerine''... <br\/>                 \u015eair sevdal\u0131 bir buluta. Bulut uzak ama uzaklar yak\u0131n olacak... Bulut ak ama bulutlar kararan topra\u011fa damla damla umut olacak. Y\u00fcz\u00fcne ruhun g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131n\u0131 \u00e7izecek topra\u011f\u0131n, sevdal\u0131 bir bulut. <br\/>                Y\u00fcz y\u00fcze de\u011fil ayn\u0131 y\u00f6ne bakmak gerekti\u011fine inanan \u015fair. Ya\u015famdaki di\u011fer yar\u0131s\u0131na ula\u015fman\u0131n sevinciyle; Sevdas\u0131n\u0131 d\u00fcnyaya bula\u015ft\u0131rmak i\u00e7in \u015fiir topra\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrmeye ve ya\u015fam\u0131n en g\u00fczel yanlar\u0131n\u0131 \u015fiirin t\u0131n\u0131s\u0131yla yakalamaya  devam etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDo\u011fduk Birkere (2001) \n \n"
}