{
    "Adi": "U\u011fur &#199;elik 2",
    "dogumTarihi": "16.09.1996 Malatya \n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eairimiz U\u011fur \u00c7elik aslen Malatya Hekimhan do\u011fumlu olup yine ilk, orta ve lise \u00f6\u011frenimini  Malatya\u2019da yapm\u0131\u015ft\u0131r, sonras\u0131nda ise 2016 y\u0131l\u0131nda \u0130n\u00f6n\u00fc \u00dcniversitesi T\u00fcrk\u00e7e \u00d6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcne lisans d\u00fczeyinde ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r ve buradan mezun olmu\u015ftur. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}