{
    "Adi": "U\u011fur Demirkan",
    "dogumTarihi": "E\u011fer hayat i&#231;erisinde ya\u015f\u0131yorsak\n",
    "sairHayati": "\n\n\nE\u011fer hayat i\u00e7erisinde ya\u015f\u0131yorsak, amac\u0131m\u0131z insan y\u00fcreklerine sevgiyi sa\u011fanak bir ya\u011fmur \u015feklinde ya\u011fd\u0131rmak olsun. \u015eiire, sanata ve insana sayg\u0131yla; derin sayg\u0131lar\u0131mla...<br\/>U\u011fur DEM\u0130RKAN <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}