{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1970\n",
    "sairHayati": "\n1970 y\u0131l\u0131nda Artvin'in Bor\u00e7ka il\u00e7esinde do\u011fdum ilk orta ve lise<br\/>e\u011fitimimi Arhavi'de tamamlad\u0131m. Askerlikten sonra Esnafl\u0131\u011fa ba\u015flad\u0131m daha sonra bir y\u0131l gibi k\u0131sa bir yay\u0131n hayat\u0131 olan Gen\u00e7 Fm'i kurdum Amat\u00f6r olarak resim ve \u015fiirle u\u011fra\u015fmaktay\u0131m. \n"
}