{
    "Adi": "U\u011fur G&#246;rmez&#246;z",
    "dogumTarihi": "1979 adana\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAzab- \u0131 mua\u015feret \n \n"
}