{
    "Adi": "U\u011fur Ba\u015fkar",
    "dogumTarihi": "1993\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nU\u011fur BA\u015eKAR mardin n\u00fcsaybin 05.03.1993 do\u011fumluyum izmir  de b\u00fcy\u00fcd\u00fcm izmir'de ya\u015f\u0131yorum,  okul hayat\u0131m\u0131 sonland\u0131rd\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in i\u015f hayat\u0131na at\u0131ld\u0131m.Bayan \u00e7antas\u0131 \u00fcretim de kalfa olarak \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum..<br\/>Sevgilerimle.. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}