{
    "Adi": "U\u011fur Yeter",
    "dogumTarihi": "01.01.1986\n",
    "sairHayati": "\n\n\nVe birg\u00fcn \u015fiirler yazmaya ba\u015flad\u0131ysam sana  ne \u00f6nemi var hayat\u0131m\u0131n.. Her yasad\u0131\u011f\u0131m\u0131z sey de\u011fi\u015ftiriyor hayat\u0131m\u0131z\u0131..  <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}