{
    "Adi": "U\u011fur Bayram",
    "dogumTarihi": "05.08.1997\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nDUVARLAR\r<br\/>\r<br\/>D\u00f6rt duvar aras\u0131nda bir yerdeyim.\r<br\/>\u0130\u00e7inde bir ben,bir de bana e\u015flik eden yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131m.\r<br\/>\u00dcst\u00fcmde d\u00fcnyan\u0131n y\u00fck\u00fcn\u00fc s\u0131rtlanm\u0131\u015f bir \u00e7at\u0131,\r<br\/>Kar\u015f\u0131mda ise sessizli\u011fin \u0131zd\u0131rab\u0131na dayanamay\u0131p \u00e7atlam\u0131\u015f duvarlar.\r<br\/>Kendini ayd\u0131nlatan bir mum,\r<br\/> Ona e\u015flik eden ka\u011f\u0131t ve kalem.\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>Rotas\u0131n\u0131 kay\u0131p etmi\u015f bir gemi gibiyim,\r<br\/>Durmu\u015f bekliyorum, bir damla \u0131\u015f\u0131\u011fa hasret.\r<br\/>G\u00f6zlerim ufukta, ha parlad\u0131 ha parlayacak.\r<br\/>Ben beni dinliyorum.\r<br\/>Sessizli\u011fin sessiz \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar\u0131na mahkum olmu\u015fum. \n \n"
}