{
    "Adi": "U\u011fur Ata",
    "dogumTarihi": "11.01.1979 - Konya\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nGer\u00e7ekler k\u00fc\u00e7\u00fck bir aral\u0131kta sakl\u0131,<br\/>Yan\u0131lg\u0131lar\u0131n\u0131z\u0131n ucu buca\u011f\u0131 yok.. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}