{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "15 Kas\u0131m 1971 -\n",
    "sairHayati": "\nT\u00fcrk ses sanat\u00e7\u0131s\u0131, besteci, \u015fair, sunucu ve politikac\u0131.<br\/><br\/>U\u011fur I\u015f\u0131lak'\u0131n 20 y\u0131ll\u0131k profesyonel m\u00fczik hayat\u0131nda 400'e yak\u0131n eseri bulunmaktad\u0131r ve yakla\u015f\u0131k 30 y\u0131ldan bu yana T\u00fcrkiye, Avrupa, Amerika, Avustralya ve Orta Asya\u2019da k\u00fclt\u00fcr ve sanat etkinliklerinde yer alm\u0131\u015ft\u0131r. 20\u2019nin \u00fczerinde alb\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>AK Parti i\u00e7in bir\u00e7ok se\u00e7im m\u00fczi\u011fi yapan I\u015f\u0131lak Haziran 2015 T\u00fcrkiye genel se\u00e7imleri'nde meclise girmi\u015ftir. Fakat 1 Kas\u0131m 2015'te tekrarlanan genel se\u00e7imlerde milletveki ... \n"
}