{
    "Adi": "U\u011fur Zengin 2",
    "dogumTarihi": "10.02.1990 - \u0130STANBUL\n",
    "sairHayati": "\n\n\nUzun uzad\u0131ya pek yazmaya gerek yok, kalemin ka\u011f\u0131da vurdu\u011fu s\u00fcrece, yazmaya devam. 1990 \u0130stanbul do\u011fumluyum 2009 y\u0131l\u0131nda \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m  'Sensizi\u011fe \u0130lk Ad\u0131m' kitab\u0131mdan sonra yeni yollar\u0131 ke\u015ffetmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Umut dolu yar\u0131nlara... <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSensizli\u011fe \u0130lk Ad\u0131m \n \n"
}