{
    "Adi": "Ula\u015f G&#252;leviz",
    "dogumTarihi": "19.08.1977\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nSUSKUNLU\u011eA G\u0130ZLED\u0130KLER\u0130M (\u015eiir Kitab\u0131 - Kas\u0131m 2011 Y\u0131l\u0131nda Bas\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.)\r<br\/>YALNIZLI\u011eIN \u00dcLKES\u0130D\u0130R \u0130NSAN (\u015eiir Kitab\u0131 - Nisan 2017 Y\u0131l\u0131nda Bas\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.)\r<br\/> \n \n"
}