{
    "Adi": "&#220;mit Azak",
    "dogumTarihi": "1995-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00dcM\u0130T AZAK, 1995 YILININ 1 \u015eUBAT G\u00dcN\u00dc B\u0130NG\u00d6L'\u00dcN GEN\u00c7 \u0130L\u00c7ES\u0130NE BA\u011eLI \u00c7AYTEPE BELDES\u0130'NDE D\u00dcNYAYA GELD\u0130. \u0130LKOKULU \u00c7AYTEPE Y\u0130BO'DA BA\u015eLAYIP \u0130MKB B\u0130NG\u00d6L CUMHUR\u0130YET Y\u0130BO'DA, L\u0130SEY\u0130 \u0130SE SOLHAN L\u0130SES\u0130'NDE B\u0130T\u0130RD\u0130. \u015eU AN ERZURUM ATAT\u00dcRK \u00dcN\u0130VERS\u0130TES\u0130 KAZIM KARABEK\u0130R E\u011e\u0130T\u0130M FAK\u00dcLTES\u0130'NDE SOSYAL B\u0130LG\u0130LER \u00d6\u011eRETMENL\u0130\u011e\u0130'NE DEVAM ETMEKTED\u0130R. \u015e\u0130\u0130R YAZMAYA \u0130LKOKUL YILLARINDA BA\u015eLAYAN \u00dcM\u0130T AZAK, \u015e\u0130\u0130R \u0130\u00c7\u0130NDE YO\u011eRULUP YA\u015eAYAN B\u0130R\u0130... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}