{
    "Adi": "&#220;mit Ya\u015far",
    "dogumTarihi": "1981-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBindokuzy\u00fczseksenbir y\u0131l\u0131n\u0131n Mart ay\u0131nda do\u011fdu vatanda\u015f<br\/>\u00e7ok y\u0131llar arad\u0131 durdu da, bulamad\u0131 kendisine bir yanda\u015f<br\/>g\u00f6nl\u00fc kor idi; s\u00f6nd\u00fcremedi ne ana, ne bac\u0131, ne de karda\u015f<br\/>sonunda vurdu kendini \u015fiirlere, yaz\u0131p duruyor be arkada\u015f...<br\/><br\/>29.07.2012  10:45   \u00dcmit YA\u015eAR <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}