{
    "Adi": "&#220;mit Ayd\u0131nl\u0131o\u011flu 2",
    "dogumTarihi": "05\/07\/1991\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}