{
    "Adi": "&#220;mm&#252;han Da\u011fa\u015fan",
    "dogumTarihi": "1972-\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1972 YILINDA \u0130ZM\u0130T'\u0130N DER\u0130NCE \u0130L\u00c7ES\u0130NDE DO\u011eDU. \u0130LK VE ORTA \u00d6\u011eREN\u0130M\u0130N\u0130 \u0130ZM\u0130T'TE TAMAMLADI.  EKONOM\u0130 VE \u0130KT\u0130SAT FAK\u00dcLTES\u0130N\u0130 B\u0130T\u0130RD\u0130. \u00c7ALI\u015eMALAR DEVAM ED\u0130YOR. K\u0130TAP \u00c7IKARMA \u00c7ALI\u015eMALARI DA VAR. KAMUDA G\u00d6REVL\u0130. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}