{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1981-....\n",
    "sairHayati": "\n1981'in so\u011fuk bir Mart ayaz\u0131nda,g\u00f6zlerimi a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m bu ac\u0131mas\u0131z d\u00fcnyada, ad\u0131na VAN dedikleri,\u00fclkemin bir k\u00f6\u015fesin de,\u00e7ocukluk hislerimi bug\u00fcnlere ta\u015f\u0131yan,do\u011fum g\u00fcn\u00fcm\u00fcn \u00fc\u00e7-be\u015f ay \u00f6ncesini t\u00fcm benli\u011fime kaz\u0131yarak,b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015fl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcn s\u00fcrg\u00fcnlerinden s\u0131yr\u0131lan tepkileri,\u00f6fleri ve a\u015fklar\u0131 hayat\u0131 b\u00fct\u00fcnleyebilmek u\u011fruna,tesed\u00fcf de olsa tan\u0131ma f\u0131rsat\u0131 buldum.<br\/>Y\u00fcre\u011fimin sesini dinleyerek beni ben yapan,hayat\u0131m\u0131n izlerini ta\u015f\u0131yan,benim i\u00e7in de\u011feri hi\u00e7bir \u015feyle \u00f6l\u00e7\u00fclmeyecek kadar de\u011ferli olan \u015fiirlerimle,sevgili ... \n"
}