{
    "Adi": "Vakur \u015eair",
    "dogumTarihi": "21.03.2020 \u0130stanbul\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}