{
    "Adi": "Ve \u015eiir",
    "dogumTarihi": "1998 15 Ocak Amsterdam\n",
    "sairHayati": "\n\n\n  Amsterdam da do\u011fmu\u015f bir T\u00fcrk. \u015eu anda T\u00fcrkiyede ya\u015famakta ve hem \u015fiirlere merak sal\u0131p hemde okulunu y\u00fcr\u00fctmeye \u00e7al\u0131\u015fmakta olan bir \u015eair. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}