{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1972 -\n",
    "sairHayati": "\n1972 Y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkeli\/S\u0130NOP\u00b4ta do\u011fdum. <br\/><br\/>T\u00fcrkeli\u00b4nde ba\u015flayan orta \u00f6\u011frenimimi Bak\u0131rk\u00f6y Ticaret Lisesi\u00b4nde tamamlad\u0131m.<br\/>1994 Y\u0131l\u0131nda Uluda\u011f \u00dcniversitesi,  \u0130. \u0130.B.F. \u0130ktisat B\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldum. <br\/><br\/>Evliyim, Yavuz Selim ad\u0131nda 2002 do\u011fumlu bir o\u011flum ve Feyza ad\u0131nda 2005 do\u011fumlu bir k\u0131z\u0131m var.<br\/><br\/>Aral\u0131k1999\u00b4dan bu yana Almanya\u00b4n\u0131n M\u00fcnih \u015fehri yak\u0131nlar\u0131ndaki Esting kasabas\u0131nda ya\u015famaktay\u0131m. Yapmis oldugum bir cok isten sonra 2009 yilindan bu yana M\u00fcnih'de taksi isletmeciligi ... \n"
}