{
    "Adi": "Vedat \u015earapc\u0131",
    "dogumTarihi": "1958 -\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nSinop'un bir sahil kasabas\u0131nda ba\u015flayan ya\u015fam\u0131mda, \u00f6\u011fretmen olan babam\u0131n g\u00f6\u00e7ebe ya\u015fam\u0131n\u0131n etkisi olsa gerek, \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131m\u0131 neredeyse hi\u00e7 an\u0131msam\u0131yorum. <br\/><br\/>\u00dcniversite ya\u015fam\u0131m ile tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m Ankara, d\u00fcnyay\u0131 ve kendimi tan\u0131maya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131m\u0131n \u00f6nemli bir dura\u011f\u0131 oldu.   Bilgisayar programc\u0131s\u0131 olarak \u00dcniversitede ba\u015flayan i\u015f ya\u015fam\u0131m beni \u00f6nce Bursa'ya, sonra da \u0130stanbul'a getirdi.  Halen bir \u015firketler grubunda  y\u00f6netici olarak \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. <br\/><br\/>\u015eiiri tarif edin deseniz 'duygular\u0131n sat\u0131rlara en g\u00fczel yans\u0131mas\u0131d\u0131r' derdim. \u015eairlik haddim de\u011fil, yazar olmaktan \u00e7ok, okuyucuyum. Burada a\u00e7\u0131lan sayfay\u0131 ise 'duygular\u0131m\u0131 payla\u015fmak' olarak g\u00f6r\u00fcyorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}