{
    "Adi": "Veli &#199;etinkaya",
    "dogumTarihi": "1959 y\u0131l\u0131nda Diyarbak\u0131rda do\u011fdu\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1959 y\u0131l\u0131nda Diyarbak\u0131r'da do\u011fdu.Halen Antalya'da <br\/>ya\u015f\u0131yor.Biriktirdi\u011fi \u015fiirlerini gelecekte <br\/>kitapla\u015ft\u0131rmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nYay\u0131mlanm\u0131\u015f  eseri  bulunmamaktad\u0131r. \n \n"
}