{
    "Adi": "Veli Celal \u015eahin",
    "dogumTarihi": "1938-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nSilifke\u2019nin K\u0131z\u0131lisal\u0131 K\u00f6y\u00fcn\u00fcn Sar\u0131veller mahallesinde; 08 May\u0131s 1938 \u2018de do\u011fdum.  \u00d6\u011fretmen yoklu\u011fundan 1948 y\u0131l\u0131nda 10 (on)   ya\u015f\u0131nda K\u0131z\u0131lisal\u0131 K\u00f6y\u00fc \u0130lkokuluna ba\u015flad\u0131m. 3 (\u00fc\u00e7)   y\u0131l K\u0131z\u0131lisal\u0131 K\u00f6y\u00fc \u0130lkokulunda okudum. 1951 y\u0131l\u0131nda Ovac\u0131k K\u00f6y\u00fc \u0130lkokulunda okumaya ba\u015flad\u0131m. 1953 y\u0131l\u0131nda \u0130lkokulu bitirdim.<br\/><br\/>\t1953-1957 y\u0131llar\u0131nda Silifke Ortaokulunda okudum. 1957 y\u0131l\u0131nda Ortaokulu bitirdim. 1957- 1960 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda; Konya Ak\u015fehir \u00d6\u011fretmen Okulunda okudum. 1960 y\u0131l\u0131nda \u00d6\u011fretmen Okulunu bitirdim.<br\/><br\/>\t1960-1963 y\u0131llar\u0131nda Hatay\u2019\u0131n K\u0131r\u0131khan il\u00e7esinde, 1963-1968 y\u0131llar\u0131nda k\u00f6y\u00fcm K\u0131z\u0131lisal\u0131\u2019da, 1968-1988 y\u0131llar\u0131nda Silifke Cengiz Topel \u0130lkokulunda \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131m. 1988 y\u0131l\u0131nda emekliye ayr\u0131ld\u0131m.<br\/><br\/>\t1982-1984 y\u0131llar\u0131nda Ni\u011fde E\u011fitim Y\u00fcksek Okulunda okudum.<br\/>\t<br\/>\t1961 y\u0131l\u0131nda e\u015fim Elif ile evlendim. 3 erkek, 2 k\u0131z \u00e7ocu\u011fumuz oldu. \u015eu anda 6 k\u0131z, 2 erkek  8 torun sahibiyim.<br\/><br\/>\t\u00c7ocuklu\u011fumdan beri \u015fiir yazma iste\u011fim vard\u0131. Meram\u0131m\u0131 \u015fiirle anlatmay\u0131 \u00e7ok severim. Gen\u00e7li\u011fimde e\u015fim Elif \u2018le \u015fiir yazmaya ba\u015flad\u0131m. Kendi \u00e7ap\u0131mda \u015fiir ve k\u00fc\u00e7\u00fck hikayeler yazd\u0131m.<br\/><br\/>\t1940-1950 y\u0131llar\u0131 aras\u0131ndaki k\u00f6y hayat\u0131n\u0131; k\u00f6ydeki ya\u015fay\u0131\u015flar\u0131, gelenek ve g\u00f6renekleri, ekmek paralar\u0131n\u0131 nas\u0131l kazand\u0131klar\u0131n\u0131, k\u00f6ydeki yap\u0131lan i\u015fleri; k\u00f6y\u00fcn mahallerini, k\u00f6ydeki kan ba\u011f\u0131 olan kabileleri \u015fiirlerle anlatmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.<br\/><br\/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t31 A\u011fustos 2003<br\/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEmekli \u00d6\u011fretmen<br\/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tVeli Celal \u015eAH\u0130N\t<br\/>\t\t\t\t\t<br\/>\u015eairimiz Veli Celal \u015eahin'i 20 Kas\u0131m 2007 de kaybettik.<br\/>Yak\u0131nlar\u0131na ve sevenlerine sab\u0131rlar diliyoruz.\t\t\t <br\/>\t <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}