{
    "Adi": "Veli Can",
    "dogumTarihi": "1979-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nKonya ili \u0131lg\u0131n il\u00e7esi tekeler k\u00f6y\u00fcnde 05\/08\/1979 y\u0131l\u0131nda d\u00fcnya ya geldi ilkokul 4 s\u0131n\u0131fa kadar k\u00f6y okulu ve di\u011fer geri kalan y\u0131llar\u0131da inkilap ilkokulu ve orta okuluda \u015f\u00fckriyeonsun ilk\u00f6\u011fretim okulunda tamamlad\u0131 liseyi Konya sel\u00e7uklu end\u00fcstr\u00fc m.l. de okudu aktif sporla u\u011fra\u015ft\u0131 antren\u00f6rl\u00fck yapt\u0131 \u00e7e\u015fitli dereceler ald\u0131 vatani g\u00f6revini tunceli da\u011flar\u0131nda ve sar\u0131kam\u0131\u015f karlar\u0131 alt\u0131nda ba\u015far\u0131 ile bitirdi beden e\u011fitimi \u00f6\u011fretmenli\u011fi b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazand\u0131 ve  \u00fcniversitenin ilk 2 y\u0131l\u0131n\u0131 kafkas \u00fcni de di\u011fer 2 y\u0131l\u0131da sel\u00e7uk \u00fcni de okudu  okurken sel\u00e7uk \u00fcnide do\u011fa sporlar\u0131 toplulu\u011fu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131 ba\u015far\u0131l\u0131 bir okul y\u0131l\u0131n\u0131n ard\u0131nda okulunu zaman\u0131nda bitirerek d\u00fcnyan\u0131n tatl\u0131 tela\u015f\u0131 aras\u0131nda yerini ald\u0131... <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}