{
    "Adi": "Vera\u015f &#199;a\u011flayan",
    "dogumTarihi": "1967\n",
    "sairHayati": "\n\n\n01 Ocak 1967\u2019de Aksaray\u2019da do\u011fdum. Ortaokulu K\u0131l\u0131\u00e7aslan ve liseyi Aksaray Lisesinde bitirdim.1990 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan imtihanlarda ba\u015far\u0131l\u0131 oldum.1991 Y\u0131l\u0131nda Aksaray Belediyesi b\u00fcnyesinde bulunan Hal M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde memur olarak g\u00f6rev yapmaya ba\u015flad\u0131m.<br\/><br\/>2009 Y\u0131l\u0131nda bir s\u00fcre, mahalli Belediye se\u00e7imlerine kat\u0131lmak \u00fczere, memurlu\u011fumdan istifa ettim. Tekrar ayn\u0131 g\u00f6revime d\u00f6nerek, \u00e7al\u0131\u015fmakta bulunmaktay\u0131m.<br\/><br\/>Evliyim, \u00fc\u00e7 evlad\u0131m var. \u0130kisi erkek birde k\u0131z olmak \u00fczere. E\u015fim ev han\u0131m\u0131d\u0131r. Futbolu severim, daha \u00f6nceleri Aksarayspor da amat\u00f6r olarak Futbol oynad\u0131m.<br\/><br\/>\u015eiirle tan\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131m ortaokul y\u0131llar\u0131ndan bu yana yazar\u0131m.Okulda \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda ikincili\u011fim oldu.Bu bana \u015fevk verdi. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}