{
    "Adi": "Veysi \u0130\u015f 2",
    "dogumTarihi": "1978 Van Erci\u015f\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBeste ve \u015fark\u0131 t\u00fcrk\u00fc s\u00f6z\u00fc yazar\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}