{
    "Adi": "Veysel Ya\u015farer",
    "dogumTarihi": "14 Temmuz 1988-\u015eanl\u0131urfa\/Suru&#231; \n",
    "sairHayati": "\n\n\nHayat\u0131 oldu\u011fu pek s\u00f6ylenemez ama yine de ya\u015f\u0131yor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}