{
    "Adi": "Veysel &#199;ak\u0131r",
    "dogumTarihi": "1966-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n01 Eyl\u00fcl 1966 'da Trabzon ili \u015ealpazar\u0131 il\u00e7esi, Geyikli Beldesinde Mehmet ve Emine \u00c7AKIR \u00e7iftinin alt\u0131 \u00e7ocu\u011funun \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc  olarak do\u011fdum. \u0130lk okulu k\u00f6y\u00fcmde, Liseyi Trabzon'da okudum. (\u0130HL) , 100.y\u0131l \u00dcniversitesin E\u011fitim Y\u00fcksek Okulunda s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmenli\u011fi \u00f6n lisans \u00f6\u011frenimi yapt\u0131m(2009) .  A\u00d6F. de Lisans tamamlad\u0131m. Okan \u00dcniversitesinde \u0130\u015fletme E\u011fitim Y\u00f6netimi alan\u0131nda  Master yapt\u0131m(2013) .1990 y\u0131l\u0131nda \u00f6\u011fretmenli\u011fe ba\u015flad\u0131m. Trabzon \u015ealpazar\u0131 \u00c7amkiri\u015f \u0130lk\u00f6\u011fretim okulunda iki ay vekil \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131m.1991 Ocak ay\u0131nda Ordu-\u00c7ayba\u015f\u0131 il\u00e7esi Koztepe Mahallesinde asil \u00f6\u011fretmenli\u011fe ba\u015flad\u0131m. Sonra s\u0131rayla ayn\u0131 il\u00e7enin \u00c7and\u0131r Mahallesinde,G\u00fcm\u00fc\u015fhane Torul Atalar \u00d6zl\u00fcce \u0130lkokulunda, K\u00fcrt\u00fcn Demirciler \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulunda,Trabzon S\u00fcrmene Birlik \u0130lk\u00f6\u011fretim okullar\u0131nda \u00f6\u011fretmenlik ve m\u00fcd\u00fcr yetkili \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131m daha sonra,Trabzon Merkez Nam\u0131k Kemal \u0130lkokulunda 11 y\u0131l s\u00fcreyle m\u00fcd\u00fcrl\u00fck yapt\u0131m. Rotasyonla S\u00fcrmene Oylum \u0130lk\u00f6\u011fretim Okuluna atand\u0131m ayn\u0131 s\u00fcrede Arsin Mehmet Akif Ersoy \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulunda M\u00fcd\u00fcr Vekilli\u011fi yapt\u0131m. Daha sonra Trabzon Merkez Yavuz Selim \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu M\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131m. Kas\u0131m 2014 itibar\u0131yla Ak\u00e7aabat U\u011furlu \u0130lkokulu M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc yapmaktay\u0131m.\" 24 y\u0131ll\u0131k meslek hayat\u0131m\u0131n 18 y\u0131l\u0131 y\u00f6neticilikte ge\u00e7mektedir.Bunun on be\u015f y\u0131l\u0131 okul m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcd\u00fcr. Evli Mira\u00e7 ad\u0131nda o\u011flum, Mervenur ad\u0131nda k\u0131z\u0131m var.Kitap okumay\u0131, \u00f6zellikle mesle\u011fimle ilgili okumay\u0131 \u00e7ok seviyorum. Bu alanda zengin say\u0131labilecek bir k\u00fct\u00fcphanem var. \u015eiir yaz\u0131yorum. Zaman zaman gazetelerde e\u011fitimle ilgili yaz\u0131lar yazd\u0131m. 2013 y\u0131l\u0131nda ''G\u00f6zlerim Ya\u015fa Durdu'' adl\u0131 bir \u015fiir kitab\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n1-  ''G\u00d6ZLER\u0130M YA\u015eA DURDU'' adl\u0131 bir \u015fiir kitab\u0131m yay\u0131nland\u0131\r<br\/>2-Y\u00fckselelim g\u00f6klere birlikte u\u00e7al\u0131m \u00e7ocuklar'' adl\u0131 \u00e7ocuk \u015fiir kitab\u0131 \r<br\/>3-Sessiz Akan Nehirler ''adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131m yay\u0131na haz\u0131rd\u0131r.\r<br\/>4- \u00c7ikolata Tad\u0131nda E\u011fitimsel Hikayeler'' adl\u0131 kitab\u0131m yay\u0131na haz\u0131rd\u0131r\r<br\/>5-''\u00c7ocuk Kalbine Dokunu\u015f'' adl\u0131 kitab\u0131m yay\u0131na haz\u0131rd\u0131r\r<br\/>6-G\u00fcne\u015f Bak\u0131\u015f Gazetesinde a\u015fa\u011f\u0131daki makaleleri yay\u0131nlanm\u0131\u015ft\u0131r\r<br\/>a.\t\u0130leti\u015fim 19.01.2003\r<br\/>b.\tMesle\u011fe Y\u00f6nelme\r<br\/>c.\tS\u0131n\u0131fta \u00d6\u011fretmen davran\u0131\u015flar\u0131 29.12.2002\r<br\/>d.\tZek\u00e2n\u0131n Yeni t\u00fcrleri 16.02.2003\r<br\/>e.\t\u00c7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 Yeti\u015ftirirken 09.03.2003\r<br\/>f.\t\u00c7ocuklar\u0131 Cesaretlendirme 12.03.2003\r<br\/>g.\t\u00d6\u011frenmeyi \u00d6\u011frenme Nedir?  12.01.2003\r<br\/>h.\tDisiplin Nedir Ne De\u011fildir? 23.02.2003\r<br\/>\u0131.\tEtkili Anne \u2013Baba Olabilmek 17.11.2002\r<br\/>j.\t\u00c7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n Yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 Geli\u015ftirmek. 02.12.2002\r<br\/>k.\tAilede Sa\u011fl\u0131kl\u0131 \u0130li\u015fkiler Nas\u0131l Olmal\u0131d\u0131r?  12.03.2003\r<br\/>l.\t\u00c7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 sevgi ile B\u00fcy\u00fctelim 02.03.2003 \n \n"
}