{
    "Adi": "Veysi Din&#231;",
    "dogumTarihi": "03.07.1996 Diyarbak\u0131r\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1996 y\u0131l\u0131nda Diyarbak\u0131r\u2019\u0131n Dicle il\u00e7esinin pekmezciler k\u00f6y\u00fcnde do\u011fmu\u015f ilk okulu Diyarbak\u0131r\u2019da Yunus Emre ilk \u00f6\u011fretim okulunda okumu\u015ftur. Lise i\u00e7in Yunus Emre mesleki imama hatip lisesinde okumu\u015f bu s\u0131ra da medrese e\u011fitimi de alm\u0131\u015ft\u0131r. Okulu bitirdikten sonra \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011fi i\u00e7in b\u00fct\u00fcn her \u015feyi geride b\u0131rak\u0131p 2014 y\u0131l\u0131nda i\u015f hayat\u0131 ile tan\u0131\u015f\u0131r \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 firmada k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7erisinde ba\u015far\u0131l\u0131 bir istikrar yakalay\u0131p k\u0131sa s\u00fcrede \u015fube m\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak atan\u0131r. Daha sonra i\u015f hayat\u0131 onu tatmin etmeyince \u015fiire merak sar\u0131p \u015fiir yazmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}