{
    "Adi": "Veysel &#199;eliker",
    "dogumTarihi": "1956-\n",
    "sairHayati": "\n\n\nSanatkar ruhlu ama zanaatla u\u011fra\u015fan bir baba ve k\u00f6y k\u00f6kenli bir anneden 1956 y\u0131l\u0131n\u0131n tamda Mart ay\u0131n\u0131n 21 inde Bursa da do\u011fmu\u015fum.<br\/><br\/>         Ekinoksta k\u0131\u015f\u0131n bahara d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc Nevruzun kutland\u0131\u011f\u0131, g\u00fcn\u00fcn-geceye, gecenin-g\u00fcne e\u015fitlendi\u011fi bir zamanda\u2026 D\u00fcnyaya g\u00f6z\u00fcm\u00fc a\u00e7m\u0131\u015f\u0131m. Tipik ko\u00e7 burcu \u00f6zellikleri adeta \u00fczerime yap\u0131\u015fm\u0131\u015f.<br\/><br\/>            Belki de ruhumda ki f\u0131rt\u0131na, tez canl\u0131l\u0131\u011f\u0131m, hep kusursuzlu\u011fu aray\u0131\u015f\u0131m, de\u011fi\u015fime ve geli\u015fime yatk\u0131nl\u0131\u011f\u0131m, mart kedisi gibi hercai, g\u00f6n\u00fcl koymazl\u0131\u011f\u0131m\u2026 Ama bir o kadar ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131m ve sadakatim bundand\u0131r.<br\/><br\/>            \u0130lkokulu, be\u015f y\u0131ll\u0131k bir \u00f6\u011frenim d\u00f6nemini dokuz \u00f6\u011fretmenle tamamlad\u0131m. Temelimde dokuz ayr\u0131 \u00f6\u011freticinin harc\u0131 ile olaylara bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131m ve perspektifim bu y\u00fczden belki de hep renkli ve de de\u011fi\u015fik olagelmi\u015f, hep lider ve farkl\u0131 olmay\u0131 ba\u015farabilmi\u015fim. Orta \u00f6\u011fretimim \u00c7izak\u00e7a Kolejinde ba\u015flam\u0131\u015f rahat ve l\u00fcks i\u00e7erisinde\u2026 Sonra lise bir de Erkek Lisesi Yat\u0131l\u0131\u2026 Fen B\u00f6l\u00fcm\u00fcnden ond\u00f6rt dersten on\u00fc\u00e7 \u00fc zay\u0131f kalarak tekrar\u0131n\u0131 bir sene geriden sosyal b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun olabilmi\u015fim. D\u00f6nemimden Bursa\u2019n\u0131n en renkli simalar\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015f, tek iyi dersim olan resme \u00f6\u011fretmenime olan a\u015fk\u0131m y\u00fcz\u00fcnden y\u00f6nelmi\u015f ve onun \u0131srar\u0131 ile Bursa E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fcn\u2019den Resim \u00d6\u011fretmeni olarak \u00fc\u00e7 y\u0131ll\u0131k okulu d\u00f6rt bu\u00e7uk senede (12 Eyl\u00fcl \u00f6ncesi)   1978 de bitirmek nasip olmu\u015f.<br\/><br\/>            \u0130lk g\u00f6rev yerim Karadeniz\u2026 Burada de\u011fi\u015fik liselerde hem resim hem de \u015fiir ve yaz\u0131mla me\u015fgul olmu\u015fum. <br\/><br\/>\u00c7evremde resim yaparken \u015fiiri, \u015fiir yaz\u0131p \u2013 yorumlarken resmi \u00f6zledi\u011fim hep fark edilmi\u015f ve ki\u015fisel veya karma sergilerimde gerek \u015fiir dinleti, organizasyonlarda hep hissedilmi\u015ftir. \u015eu an resim \u00f6\u011fretmenli\u011finden yirmidokuz sene sonra emekli olmu\u015f\u2026 Ama hayat\u0131n ve sanat\u0131n becerebildi\u011fim her dal\u0131nda taze ve \u00f6\u011frenmeye, geli\u015fmeye haz\u0131r, a\u00e7 bir fidan\u0131m\u2026<br\/><br\/>En g\u00fczel ve kendi koleksiyonumda saklad\u0131\u011f\u0131m de\u011ferli iki eserim var. Kocaman olmu\u015f, ayaklar\u0131n\u0131n \u00fczerinde duran, kendi kaderine h\u00fckmetmeyi \u00f6\u011frenmi\u015f k\u0131zlar\u0131m, ve d\u00f6n\u00fcp ard\u0131ma bakt\u0131\u011f\u0131mda yan\u0131mda olan bir kad\u0131n\u0131m var... Evli ve iki k\u0131z babas\u0131y\u0131m. Hayat\u0131m\u0131 Bursa'da kazan\u0131yor ve ya\u015f\u0131yorum.<br\/><br\/>Siteme g\u00f6sterece\u011finiz ilgi\u2026 Sizlerle payla\u015fabilece\u011fim her \u015feyin paydas\u0131 olup ye\u015ferip boy atmama, \u00e7i\u00e7e\u011fe durmama, bi\u00e7im olarak her t\u00fcrl\u00fc estetikte avu\u00e7lar\u0131n\u0131zda, beyninizde ve y\u00fcre\u011finizde olmama vesile olacakt\u0131r.<br\/><br\/>Resmim olun; \u00e7izeyim... Renk be renk sizi\u2026<br\/><br\/>\u015eiirim olun; m\u0131sra \u2013 dize\u2026 Y\u00fcre\u011fime koyay\u0131m\u2026<br\/><br\/>Y\u00fcre\u011finiz olay\u0131m\u2026<br\/><br\/>Harflerle, kelimelerle ve de duygular\u0131mla ben sizler olay\u0131m<br\/><br\/> <br\/><br\/>\u015eiirler kadar anlaml\u0131 ve dokunakl\u0131 <br\/><br\/>Resimler kadar \u00f6l\u00fcms\u00fcz ve hep renkli kal\u0131n<br\/><br\/> <br\/>\u015eair Ressam<br\/><br\/>\u015eiir Gezgini \u2013 ROMANT\u0130K<br\/><br\/>Veysel \u00c7EL\u0130KER<br\/><br\/>1 <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}