{
    "Adi": "Veysel &#199;\u0131rak",
    "dogumTarihi": "1971 MERZ\u0130FON\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1971 y\u0131l\u0131nda Merzifonda dogdum ilk orta ve liseyi  merzifonda okudum 1992 y\u0131l\u0131nda askere gittim ve askerlik d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc Merzifonda \u00f6zel bir \u015firkette muhasebe departman\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131m yakla\u015f\u0131k 14 senedir ayn\u0131 \u015firkette \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m evli ve 2 k\u0131z babas\u0131y\u0131m 20 y\u0131ld\u0131r \u015fiir yazmaktay\u0131m kitaplar\u0131 \u015fiirleri k\u0131saca okumay\u0131 \u00e7ok seven bir yap\u0131m vard\u0131m halen Merzifonda ikamet etmekteyim <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n2008 Merzifon haftas\u0131nda \u00f6d\u00fcll\u00fc \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda Neyini \u00f6veyim Merzifon adl\u0131 \u015fiirim 2,lige lay\u0131k g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. \n \n"
}