{
    "Adi": "Volkan \u015eahin",
    "dogumTarihi": "1976 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1976 da \u0130stanbulda var oldum. \u015eiir ve edebiyata ilgim uzun y\u0131llar arka plandayd\u0131. \u015eimdilerde kalbimin yerini \u00f6\u011frendim ve sesini dinlemeye ba\u015flad\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}