{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1962 -\n",
    "sairHayati": "\n\u0130stanbul Mimar Sinan \u00dcniversitesi Temel Sanat ve Bilimler Fak\u00fcltesini bitirdi (1985) . Ayn\u0131 b\u00f6l\u00fcmde master \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 tamamlad\u0131. Arkada\u015flar\u0131yla birlikte \u015eiir At\u0131 Yay\u0131nc\u0131l\u0131k\u2019\u0131 kurdu (1986) . \u015eiir At\u0131 ortak kitaplar\u0131n\u0131 ve \u015fairlerin \u015fiir kitaplar\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131.<br\/><br\/>\u015eiir At\u0131 ve Ka\u015fgar dergisini \u00e7\u0131karanlar aras\u0131nda yer ald\u0131. Halen \u0130stanbul\u2019da ya\u015fayan \u015fair rekl\u00e2mc\u0131l\u0131k yapmaktad\u0131r.<br\/><br\/>\u015eiirleri, resim, edebiyat ve \u015fiir \u00fczerine yaz\u0131 ve foto\u011fraflar\u0131 \u00dc\u00e7 \u00c7i\u00e7ek, Yar\u0131n, G\u00f6steri, \u0130mge\/Ayr\u0131m, B\u00fcrde,  ... \n"
}