{
    "Adi": "Xelil &#199;iya",
    "dogumTarihi": "1995 Bitlis\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1995 do\u011fumlu Bitlis'in Tatvan il\u00e7esinde bulunan koruklu k\u00f6y\u00fcnde do\u011fdu \u00f6\u011frenim y\u0131llar\u0131 ikinci s\u0131n\u0131fa kadar koruklu k\u00f6y\u00fc okulunda ba\u015flayan, sonras\u0131nda Van merkeze zorunlu sebeplerden dolay\u0131 g\u00f6\u00e7 etmi\u015ftir,daha sonras\u0131nda lise \u00fc\u00e7e kadar okumu\u015f yine 23 Ekim 2011 y\u0131l\u0131nda meydana gelen Van depreminden sonra \u0130stanbul'a g\u00f6\u00e7 etmek zorunda kalm\u0131\u015ft\u0131r,okulu b\u0131rak\u0131p i\u015f hayat\u0131na devam edip \u015fuan \u0130stanbul'a hayat\u0131n\u0131 devam ettirmektedir <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}