{
    "Adi": "Yahya Bozku\u015f",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1951  k\u0131r\u0131kkale  delice  k\u00fc\u00e7\u00fckaf\u015far  k\u00f6y\u00fc  do\u011fumluyum .\u00e7ay\u0131rova z\u0131raat  okulu  mezunuyum. 1973  y\u0131l\u0131nda  yurt  d\u0131\u015f\u0131na  \u00e7\u0131kt\u0131m.  1 y\u0131l    bir yunan gemisinde  gemici  olarak  \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.1974  k\u0131br\u0131s  bar\u0131\u015f  harektinde  ayr\u0131ld\u0131m  almanyaya  ge\u00e7tim.   orada  gemici  olarak  uzun  y\u0131llar  \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.1989  y\u0131l\u0131nda  yurda d\u00f6nd\u00fcm. <br\/> \u015fiirle \u00e7ocuk  ya\u015fta  tan\u0131\u015ft\u0131m  o  g\u00fcn,bu  g\u00fcn hala  yaz\u0131yorum.. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}