{
    "Adi": "Yaman Karaca",
    "dogumTarihi": "05-06-1987\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nAnnem\r<br\/>ben hayat\u0131 senin g\u00f6zlerinde sevdim\r<br\/>ben t\u00fcrk\u00fcm\r<br\/>a\u011flama \u00fclkem\r<br\/>\r<br\/> \n \n"
}