{
    "Adi": "Yaren Su",
    "dogumTarihi": "1979-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nK\u00fclkedisi..Dedik ki ismiyle m\u00fcsemma..Bir ka\u00e7 an\u0131s\u0131 varsa, dall\u0131 budakl\u0131.. Ancak ve zaten kendinden i\u00e7eri..Kat be kat i\u00e7eri.....Kay\u0131tlara g\u00f6re ya\u015f\u0131yor g\u00f6r\u00fcnse de asl\u0131nda \u00fc\u00e7 kez \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00e7ok az ki\u015fi biliyor <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}