{
    "Adi": "Yaris Yaris",
    "dogumTarihi": "10.07.1987\n",
    "sairHayati": "\n\n\ng\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc  umutlar\u0131m\u0131  ald\u0131nda  yaktin<br\/>Mutlulu\u011fmu  s\u00f6kt\u00fcn  da\u011ft\u0131n  y\u0131kt\u0131n <br\/>A\u015fk\u0131m\u0131z\u0131n  ate\u015fini  s\u00f6nd\u00fcrd\u00fcn <br\/>g\u00fcne\u015fimi  hayalerimi  \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn <br\/>geri  d\u00f6nme  kald\u0131\u011f\u0131n  yerde  s\u00fcr\u00fcn.<br\/><br\/>hani  sen gittin  ya   kalbim  ve ben yangin  yerine  d\u00f6nd\u00fcm<br\/>tozlu  resimlerini  ve  hatiralarini mezara g\u00f6md\u00fcm<br\/>g\u00f6zlerim  h\u00fcz\u00fcnle  doldu  <br\/>ayaklarim seni aramaktan yoruldu. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nTerk edili\u015fin \u015fiiri  \n \n"
}