{
    "Adi": "Ya\u015far K\u0131l\u0131&#231;",
    "dogumTarihi": "1962 Ardahan Hanak &#199;aya\u011fz\u0131 k&#246;y&#252;\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nYa\u015far KILI\u00c7<br\/><br\/>     1962 Y\u0131l\u0131nda Ardahan\u2019\u0131n Hanak il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 \u00c7aya\u011fz\u0131 k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya geldi. Fakir bir k\u00f6y \u00e7ocu\u011fu olarak ilk\u00f6\u011fretim e\u011fitimini k\u00f6y okulunda tamamlad\u0131ktan sonra maddi zorluklar nedeniyle e\u011fitimine devam edemedi. \u0130lk gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131na girdi\u011finde ailesinden ayr\u0131l\u0131p 1975 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul\u2019un yolunu tuttu. Bir ba\u015f\u0131na geldi\u011fi b\u00fcy\u00fck\u015fehirde hem hayata tutundu \u00e7al\u0131\u015ft\u0131 hem de ilk \u015fiirlerini yazmaya ba\u015flad\u0131. Gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir b\u00fcfede b\u00fcy\u00fck \u015fair \u00dcmit Ya\u015far O\u011fuzcan ile tan\u0131\u015fmas\u0131, \u015fair ile olan diyaloglar\u0131 ve sanat \u00fczerine sohbetleri onu meftunu oldu\u011fu \u015fiir sanat\u0131na daha bir \u0131s\u0131nd\u0131rd\u0131. Evlili\u011fine kadar ge\u00e7en s\u00fcrede bir\u00e7ok yerli halk sanat\u00e7\u0131s\u0131 ve halk ozan\u0131yla bir arada bulundu. Bu s\u00fcre\u00e7te ba\u011flama ve ozan\u2019l\u0131k sanat\u0131yla da ilgilendi ve \u00e7e\u015fitli t\u00fcrk\u00fcler besteledi. 1987 y\u0131l\u0131nda evlendi. \u015eair halen evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r.<br\/>     2000\u2019li y\u0131llar\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana sanat anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 tecr\u00fcbe ve birikimleriyle beraber; toplumsal de\u011ferler, karde\u015flik, fakir halk\u0131n sosyal durumu, yurt ve insanl\u0131k sevgisi temal\u0131 \u015fiirler \u00fczerinde yo\u011funla\u015ft\u0131rm\u0131\u015f ve a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak \u00f6l\u00e7\u00fc de\u011ferli \u015fiir\u2019e b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131r. Halen \u0130stanbul\u2019da ikamet eden \u015fair i\u015f\u00e7i emeklisi ve 33 y\u0131ll\u0131k aile babas\u0131d\u0131r.<br\/>     \u015eair uzun y\u0131llar\u0131n verdi\u011fi birikim ve deneyimle sanat\u0131n\u0131 ortaya koydu\u011fu \u015fiirleri i\u00e7in ilk kitab\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na 2019 y\u0131l\u0131 bahar\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.  <br\/>    <br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}