{
    "Adi": "Ya\u015far G&#252;rlek",
    "dogumTarihi": "Ya\u015far  G&#252;rlek  Ya\u015far&#238;\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nYa\u015far G\u00fcrlek Kimdir<br\/><br\/>. <br\/>Can dost<br\/>Yeni arkada\u015fl\u0131klardan, yeni d\u00fcnyalar ke\u015ffedebilmeyi ve konu\u015furken beni anlayabildi\u011fine inand\u0131\u011f\u0131m insanlarla d\u00fc\u015f\u00fcncelerimi payla\u015fabilmeyi \u00fcmit ediyorum. <br\/><br\/> Roterdamda ya\u015famaktay\u0131m. <br\/>SEVG\u0130L\u0130 G\u00d6N\u00dcL DOSTUM <br\/><br\/>Sevgili can dost sevgi insan\u0131 \u015fiir y\u00fcrekli insan <br\/>sizin i\u00e7in kurdu\u011fumuz (www.radyoozan.com)                s\u00fcper yay\u0131nlar\u0131yla t\u00fcm dikkatleri <br\/>\u00dczerine \u00e7ekmi\u015ftir, en yeni sark\u0131lar en g\u00fczel t\u00fcrk\u00fcler ve eskilerin en iyileriyle <br\/>sizlerin, G\u00f6n\u00fcllerine hitap etmektedir bu vesileyle sizide aram\u0131zda g\u00f6rmek \u015firlerinizi canl\u0131 yay\u0131nlar\u0131m\u0131zda duyurmak amac\u0131nday\u0131z bekliyoruz can dost ziyaretiniz bizim i\u00e7in \u015fereftir <br\/>Sevgiler ve sayg\u0131lar\u0131mla radyo ozan editor\u00fc Yasar Gurlek HOLLANDA..... <br\/><br\/>B\u0130ZE ULA\u015eMAK \u0130\u00c7\u0130N <br\/><br\/>radyoozan@live.nl<br\/><br\/>iki kitabim birden basildi  Korkma Tut Ellerimden  ve  Bitsin Bu Hasret    BASILDI SAYGILARIMLA \u0130K\u0130 \u015e\u0130\u0130R K\u0130TABIM S\u0130ZLERLE <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}