{
    "Adi": "Ya\u015far Mira&#231;",
    "dogumTarihi": "9 Eyl&#252;l 1953 -\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nBabas\u0131 Trabzon'un ilk \u015fof\u00f6rlerinden olan Ya\u015far Mira\u00e7, \u0130lk\u00f6renim ve lise e\u011fitimlerini bu kentte yapt\u0131. \u00c7al\u0131\u015farak okumak amac\u0131yla yurtd\u0131\u015f\u0131na gittiyse de 15 ay sonra T\u00fcrkiye'ye d\u00f6nerek Dil Tarih Co\u011frafya Fak\u00fcltesi, T\u00fcrk Dili B\u00f6l\u00fcm\u00fc'ne girdi ve 1981 y\u0131l\u0131nda bu okuldan mezun oldu.<br\/><br\/>\u0130lk \u015fiirleri Trabzon'daki yerel gazetelerde yay\u0131mlanan Mira\u00e7, daha sonra Milliyet Sanat Dergisi, T\u00fcrk Dili, Sanat Eme\u011fi, Yusuf\u00e7uk, Yazko Edebiyat, Militan gibi ulusal dergilere de \u015fiir g\u00f6nderdi. Karadeniz folklor\u00fcyle i\u015flenmi\u015f \u015fiirinde kendine \u00f6zg\u00fcn bir dil kullanan \u015fair, \"Yeni T\u00fcrk\u00fc Yay\u0131nevi\"ni kurarak y\u00f6netti.<br\/><br\/>1983 y\u0131l\u0131nda gitti\u011fi Almanya'da T\u00fcrk\u00e7e \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapan \u015fair, 1999 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye'ye d\u00f6nd\u00fc. Bar\u0131\u015f, demokrasi, gurbet, s\u0131la konulu \u015fiirler yazmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nTrabzonlu Delikanl\u0131 - 1979\r<br\/>\u015eili ile S\u00f6yle\u015fi - 1979\r<br\/>G\u00fcl Ekmek -1980\r<br\/>Taliplerin A\u011f\u0131d\u0131 - 1980\r<br\/>\u00c7an Deresi T\u00fcrk\u00fcleri - 1981\r<br\/>\u0130\u00e7li \u015eark\u0131lar - 1981\r<br\/>Trabzon\u2019dan \u00c7\u0131kt\u0131m Yola - 1981\r<br\/>\u0130stanbul Bir K\u0131rm\u0131z\u0131 G\u00fcl - 1985\r<br\/>Yurdumun \u0130\u015f\u00e7ileri - 1985\r<br\/>Bar\u0131\u015f G\u00fcnlerinin G\u00fcm\u00fc\u015f Denizi - 1986\r<br\/>G\u00fcleriz A\u011flanacak - 1988\r<br\/>Karadeniz H\u0131r\u00e7\u0131n K\u0131z - 1988\r<br\/>Lazcaz - 1999\r<br\/>\r<br\/>\u00d6d\u00fclleri\r<br\/>1980, T\u00fcrk Dil Kurumu \u015eiir \u00d6d\u00fcl\u00fc, Trabzonlu Delikanl\u0131\r<br\/>1982, Abdi \u0130pek\u00e7i Dostluk ve Bar\u0131\u015f \u00d6d\u00fcl\u00fc, Dilsiz Sevdal\u0131lar \n \n"
}