{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1963-\n",
    "sairHayati": "\n1963 Y\u0131l\u0131n\u0131n k\u0131\u015f\u0131nda<br\/>do\u011fmu\u015fum, alt\u0131 ay ge\u00e7 yaz<br\/>m\u0131\u015flar n\u00fcfusa.Anam Dudu <br\/>hal\u0131 dokurmu\u015f G\u00f6rdes\u2019te, <br\/>babam Nedim ayakkab\u0131 <br\/>\u00e7eki\u00e7lermi\u015f diz \u00fcst\u00fcnde.<br\/>T\u00fcm \u00e7ocukluk y\u0131lla<br\/>r\u0131m \u0130zmir\u2019de ge\u00e7ti. Sonra <br\/>sonra c\u0131z etti yurdundan <br\/>kopup gidenlerin duygusu <br\/>bende de.<br\/>\u00dcniversiteyi Y\u0131ld\u0131z<br\/>Saraylar\u0131nda okudum. <br\/>M\u00fchendis \u00e7\u0131kt\u0131m. \u015eimdi <br\/>memurum elektrik i\u015finin ba\u015f\u0131nda<br\/>Salihli d\u00fcz\u00fcnde. \n"
}