{
    "Adi": "Yazan De\u011fil Yazd\u0131ran G&#252;zel",
    "dogumTarihi": "?_Bozk\u0131r \n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u00d6\u011frenmeye de\u011fmez <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nB\u00fcy\u00fck bi kitle taraf\u0131ndan bilinmedi\u011fi i\u00e7in yok h\u00fckm\u00fcnde say\u0131l\u0131r \n \n"
}