{
    "Adi": "Yi\u011fit Bilgin",
    "dogumTarihi": "1979- G&#252;m&#252;\u015fhane\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eiire yeni yeni ilgi duymaya ba\u015flad\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}