{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "esin&#231;\/Y\u0131ld\u0131z A\u011f\u0131rman\n",
    "sairHayati": "\n67'de k\u00fc\u00e7\u00fck bir nahiyede do\u011fdu                                                                                              isyanlar\u0131n\u0131, sadece a\u00e7an \u00e7i\u00e7ekler bast\u0131rabildi                                   <br\/>bir isyanda \u015fehrini de\u011fi\u015ftirdi<br\/>bir bask\u0131nda hukuk fak\u00fcltesini bitirdi                                                                                               bir isyanda k\u0131z\u0131yla b\u00fcy\u00fcd\u00fc<br\/>son isyanla hala avukatl\u0131k yapmakta. \n"
}