{
    "Adi": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m T&#252;rker",
    "dogumTarihi": "24 A\u011fustos 1957-\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nY\u0131ld\u0131r\u0131m T\u00fcrker (d. 24 A\u011fustos 1957; Ankara) , T\u00fcrk yazar, \u015fair ve tiyatro \u00e7evirmeni. <br\/><br\/>Robert Kolej'den mezun olduktan sonra, Orta Do\u011fu Teknik \u00dcniversitesi \u015eehir ve B\u00f6lge Planlama B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc bitirdi. \u0130stanbul \u015eehir Tiyatrolar\u0131'nda dramaturg olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.<br\/><br\/> Express ve \u00d6k\u00fcz dergilerinde yazd\u0131. 2007 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen Yirmi alt\u0131nc\u0131 Uluslararas\u0131 \u0130stanbul Film Festivali'nde 16 T\u00fcrk filminin yar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 Ulusal Yar\u0131\u015fmas\u0131'nda j\u00fcri \u00fcyeli\u011fi yapt\u0131. <br\/><br\/>T\u00fcrker, Radikal Gazetesi'ndeki k\u00f6\u015fesinde ve gazetenin pazar eki Radikal \u0130ki'de d\u00fczenli yaz\u0131lar\u0131na devam ettikten sonra 13 A\u011fustos 2012 g\u00fcn\u00fc itibar\u0131yla Radikal Gazetesi'nden, yazd\u0131\u011f\u0131 bir yaz\u0131 anla\u015fmazl\u0131k sonucu yay\u0131nlanmay\u0131nca, ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>\u015eu anda \u00d6zg\u00fcr G\u00fcndem Gazetesinde Yazmaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nCihangir Kedileri \r<br\/>Zaman Bitti \r<br\/>Me\u011fer G\u00fcl\u00fcp Ge\u00e7mi\u015fim \n \n"
}