{
    "Adi": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m Topg&#252;lo\u011flu",
    "dogumTarihi": "Erzincan - Refahiye  - G&#252;m&#252;\u015fakar K&#246;y&#252;\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n"
}