{
    "Adi": "Y\u0131lmaz &#214;zt&#252;rk",
    "dogumTarihi": "Mavera\n",
    "sairHayati": "\n\n\n01.01.1980 y\u0131l\u0131nda d\u00fcnyaya g\u00f6nderilmi\u015f; <br\/>Kendinde kendinden habersiz kendini ya\u015fayan g\u00f6z\u00fcnden ya\u015f olup kalbine akacak bir a\u015fk arayan ismine Y\u0131lmaz \u00d6zt\u00fcrk denilen d\u00fcnyadan g\u00f6lgesi ge\u00e7en s\u0131radan basit biri <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}