{
    "Adi": "Y\u0131lmaz Ke&#231;eci",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nMEHMED\u0130M\r<br\/>Yard\u0131lar g\u00f6gs\u00fcm\u00fc kor,u bast\u0131lar\r<br\/>Hen\u00fcz daha 20 , 30 ya\u015ft\u0131lar\r<br\/>Nice da\u011flar nice d\u00fczler a\u015ft\u0131lar\r<br\/>Erdiler vuslata  \u015fanl\u0131 mehmet ler.\r<br\/>\r<br\/>K\u0131z\u0131l elma diye yola \u00e7\u0131kt\u0131lar \r<br\/>Ge\u00e7tigi yerlere \u015fim\u015fek \u00e7akt\u0131lar\r<br\/>Duruydular temizdiler pak,t\u0131lar\r<br\/>Erdiler vuslata \u015fanl\u0131 mehmetler\r<br\/>\r<br\/>Dur mehmedim desem durmas\u0131 pek g\u00fc\u00e7\r<br\/>Cennetin ya\u015f\u0131d\u0131r .tamda otuz \u00fc\u00e7\r<br\/>Kevser \u0131rmag\u0131ndan kana kana i\u00e7\r<br\/>Erdiler vuslata \u015fanl\u0131 mehmetler\r<br\/>\r<br\/>Sen yara yar degil yarama yar, s\u0131n\r<br\/>Sen yanan i\u00e7imde bembeyaz kar, s\u0131n\r<br\/>Benim sag\u0131m solum \u00f6n\u00fcm arkams\u0131n\r<br\/>Mehmedim yar olsun sana mehmedim.\r<br\/>\r<br\/>Y\u0131lmaz ke\u00e7eci.28\/02\/2020 \n \n"
}