{
    "Adi": "Y\u0131lmaz Kayalar",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1966 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul'da do\u011fdu.\u0130lk,orta ve liseyi \u0130stanbul'da okudu.1985 y\u0131l\u0131nda Trakya \u00dcniversitesi E\u011fitim Y\u00fcksek Okulunu kazanarak 1987 kas\u0131m ay\u0131nda Erzurum \u00c7at Yaylasuyu K\u00f6y\u00fc \u0130lkokulunda g\u00f6reve ba\u015flad\u0131.  <br\/><br\/>        Erzurum'da 6 sene g\u00f6rev yapt\u0131.\u0130stanbul Gaziosmanpa\u015fa \u015eeyh \u015eamil ilk\u00f6\u011fretim okuluna tayin oldu.\u015eehit Onba\u015f\u0131 Murat \u015eeng\u00f6z ilk\u00f6\u011fretim Okulunun kurucu m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yapt\u0131.<br\/>        <br\/>        G\u00fcng\u00f6ren Mustafa Kemal \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu,Ba\u011fc\u0131lar Y\u0131ld\u0131ztepe ilk\u00f6\u011fretim Okulunda \u00f6\u011fretmen olarak g\u00f6rev yapt\u0131.<br\/><br\/>         75.Y\u0131l Cumhuriyet \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulun'da g\u00f6rev yapt\u0131.<br\/>Halen Yayla \u0130lkokulu'nda \u00f6\u011fretmen yapmakta. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}