{
    "Adi": "Y\u0131lmaz Demir",
    "dogumTarihi": "Y\u0131lmaz DEM\u0130R (27.05.1983)\n",
    "sairHayati": "\n\n\n1983\u2019de Samsun\u2019un Ala\u00e7am il\u00e7esinde do\u011fdu. Y\u00fcksek \u00f6\u011frenimini \u0130\u015fletme ve \u0130ktisat alanlar\u0131nda yapt\u0131. 2013\u2019te de G\u00f6rsel-\u0130\u015fitsel Teknikler ve Medya Yap\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fc Radyo ve Televizyon Programc\u0131l\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131 bitirdi.<br\/>Ordu \u00dcniversitesi, Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc, Sinema ve Televizyon Anabilim Dal\u0131\u2019nda Y\u00fcksek Lisans \u00f6\u011frencisidir.<br\/>\u015eiirleri, \u00f6yk\u00fcleri ve sinema \u00fczerine ara\u015ft\u0131rma yaz\u0131lar\u0131n\u0131 \u2018\u2018Varl\u0131k Dergisi\u2019\u2019, \u2018\u2018Zalifre Yaz\u0131lar\u0131\u2019\u2019, \u2018\u2019De\u011firmen Dergisi\u2019\u2019, \u2018\u2018Akdeniz Sanat\u2019\u2019 ve \u2018\u2018Edebiyat N\u00f6bet\u2019\u2019i gibi dergilerde yer ald\u0131.<br\/> \u0130lk \u015fiir kitab\u0131 Kas\u0131m 2011\u2019de \u2018\u2018Veresiye Defteri\u2019\u2019 ad\u0131 alt\u0131nda M\u00fch\u00fcr Kitapl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan kitapla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.<br\/>Foto\u011fraflar\u0131yla bir\u00e7ok sergiye kat\u0131ld\u0131 ve \u00f6d\u00fcl kazand\u0131.<br\/>\u00c7ekti\u011fi K\u0131sa Metraj Filmler Karayip Adalar\u0131,  \u0130talya, Hindistan, Irak, Banglade\u015f, Meksika ve Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2019n de g\u00f6sterildi, \u00e7e\u015fitli \u00f6d\u00fcller ald\u0131<br\/>YILMAZ DEM\u0130R <br\/><br\/>He was born in the So\u011fuk\u00e7am village of Samsun\u2019s Ala\u00e7am district. He went to So\u011fuk\u00e7am Primary School, and he spent his high school years in the Ala\u00e7am Anatolian High School. Despite he was entitled in 2002 to enroll in the Public Administration Section of the Department for Economics and Administrative Sciences of Abant Izzet Baysal University, due to economical reasons he couldn\u2019t enter for that university education.  He dropped the Public Administration Section of the Anatolian University\u2019s Open Education Department in 2005 when he was in his second year of studying. He graduated from the Business Management Section of the Anatolian University Open Education Department in 2008. In 2010 though, he earned his diploma from the Anatolian University\u2019s Open Education Department (Economics Section) . <br\/>Since 2004 he has been working as a government employee, and he has been posted first in Istanbul, then Hakkari and now in Ordu.<br\/><br\/>His poems appeared in the Varl\u0131k (Existence)  Magazine\u2019s May 2011 issue. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u0130lk \u015fiir kitab\u0131n\u0131 Kas\u0131m 2011\u2019de M\u00fch\u00fcr Kitapl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan kitapla\u015ft\u0131rd\u0131. \n \n"
}