{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1931-2014\n",
    "sairHayati": "\nBir trenci ailesinin \u00e7ocu\u011fu olarak 10 Ocak 1931 Cumartesi g\u00fcn\u00fc Samsun'da do\u011fdum.Lise son s\u0131n\u0131ftayken ge\u00e7irdi\u011fim bir trafik kazas\u0131 \u00f6m\u00fcr boyu tekerlekli iskemleye ba\u011f\u0131ml\u0131 kalmama ve okul \u00f6\u011frenimimin noktalanmas\u0131na yol a\u00e7t\u0131.Hayat okulundaki \u00f6\u011frencili\u011fim devam ediyor.Kendimi bilmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m g\u00fcnlerden sonraki 15 y\u0131l boyunca T\u00fcrkiye'yi bug\u00fcn nostalji konusu olan buharl\u0131 trenlerle \u00e7ok dola\u015ft\u0131m.Ve \u015fiire biraz da o trenlerin hi\u00e7 bitmeyecekmi\u015f gibi uzay\u0131p giden yollar\u0131ndan ve de insanda bazen sevin\u00e7,ba ... \n"
}