{
    "Adi": "Yonca Enderer Altan",
    "dogumTarihi": "1993 - \u0130stanbul\n",
    "sairHayati": "\n\n\n3 \u015eubat 1993'te Bak\u0131rk\u00f6y'de do\u011fdu. Kandilli K\u0131z Anadolu Lisesi mezunudur. \u0130stanbul Ayd\u0131n \u00dcniversitesi Halkla \u0130li\u015fkiler b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi. Ortaokuldan beri \u015fiir ile ba\u015flay\u0131p, her daim edebiyatla i\u015ftigal etti. Halen yazmakta oldu\u011fu \u015fiir ve k\u0131sa \u00f6yk\u00fclerine devam etmektedir. Ayr\u0131ca amat\u00f6r olarak resim ve performans sanatlar\u0131yla ilgilidir. Yarat\u0131c\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ''Karanl\u0131k ne\u015fede bir im olmak'' \u015feklinde tan\u0131mlar.  \u0130lk blog deneyimi ''Darayna'' ile ba\u015flad\u0131. MA\u0130 (2018) yazar\u0131n \u00e7\u0131kan ilk \u015fiir k\u0131tab\u0131d\u0131r. Ard\u0131ndan TULPA (2021) Klaros yay\u0131nlar\u0131 ile eserlerine kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.  \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131na bir ''So\u011fuk Alg\u0131n\u0131''  olarak, HARE ekseninde devam etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nMA\u0130 - Ekim 2018 \/ UPAS Yay\u0131n\r<br\/>\r<br\/>TULPA - May\u0131s 2021 \/ Klaros Yay\u0131nlar\u0131 \n \n"
}