{
    "Adi": "Y&#252;cel K&#252;&#231;&#252;kaltun",
    "dogumTarihi": "1961\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1961 YILI MAYISINDA, ARTV\u0130N-\u015eAV\u015eAT ME\u015eEL\u0130 K\u00d6Y\u00dcNDE D\u00dcNYAYA GELD\u0130M. \u0130LK VE ORTA \u00d6\u011eREN\u0130M\u0130M\u0130 ARTV\u0130NDE TAMAMLADIM.1985 YILINDA POL\u0130S MEMURU OLARAK G\u00d6REVE BA\u015eLADIM. 1986 YILINDA EVLENEREK, \u00dc\u00c7 \u00c7OCU\u011eUMA BABA OLDUM. MESLEK HAYATIMDA VE YA\u015eANTIMDA KAR\u015eILA\u015eTI\u011eIM OLAY VE DURUMLARDA EMPAT\u0130 KURARAK, \u00d6NCE \u0130NSAN OLDU\u011eUM B\u0130L\u0130NC\u0130YLE KEND\u0130ME, A\u0130LEME, MESLE\u011e\u0130ME, \u00c7EVREME, M\u0130LLET\u0130ME VE \u00dcLKEME KAR\u015eI SORUMLULU\u011eUMU B\u0130RAN UNUTMADIM. DUYGUSAL OLAN Y\u00dcRE\u011e\u0130MLE  DUYGULARIMI FIRSAT BULDUK\u00c7A YAZIP PAYLA\u015eMA\u011eA \u00c7ALI\u015eIYORUM. G\u00d6REV\u0130ME \u0130STANBUL-ERZURUM VE HALEN ANKARA T.B.M.M. DE DEVAM ETMEKTEY\u0130M. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}