{
    "Adi": "Y&#252;cel Ba\u015fyi\u011fit",
    "dogumTarihi": "1974\n",
    "sairHayati": "\n\n\n13.03.1974 y\u0131l\u0131nda \u0131sparta da  do\u011fdum end\u00fcstri meslek lisesi mobilya dekorasyon b\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunuyum,\u015fu an ipliksan a\u015f' de  \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nsenaryolar\u0131 ayr\u0131,\u015fiirleri ayr\u0131 \n \n"
}