{
    "Adi": "Y&#252;cel Demirta\u015f",
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nY\u00fccel Demirta\u015f<br\/>\u015eair 1974 y\u0131l\u0131nda Ele\u015fkirt'te do\u011fdu. \u0130lk\u00f6\u011frenimini Yaylad\u00fcz\u00fc Beldesi'nde tamamlad\u0131. Lise \u00f6\u011frenimini Erzurum Cumhuriyet Lisesi'nde tamamlad\u0131ktan sonra \u00fcniversite e\u011fitimini 1995\u20131999 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Marmara \u00dcniversitesi Tarih E\u011fitimi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde tamamlad\u0131. \u015eair 1999 y\u0131l\u0131ndan itibaren \u0130stanbul\u2019da \u00e7e\u015fitli okullarda \u00f6\u011fretmen olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Askerli\u011fini Batman\u2019\u0131n Be\u015firi il\u00e7esinde Aste\u011fmen-\u00d6\u011fretmen olarak yapt\u0131ktan sonra tekrar \u0130stanbul\u2019da \u00f6\u011fretmenli\u011fe kald\u0131\u011f\u0131 yerden devam eden \u015fair, \u015fiirin yan\u0131nda \u00e7e\u015fitli makale ve yaz\u0131lar yazmaktad\u0131r. \u015eair \u0130stanbul'da ya\u015f\u0131yor evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r.<br\/><br\/>Kitaplar\u0131: - KAYBETT\u0130\u011e\u0130M SEN\u0130 (Kitap Atelyesi Yay\u0131nlar\u0131-Ocak 2009 Ankara) <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nKitaplar\u0131: \r<br\/>\r<br\/>1- KAYBETT\u0130\u011e\u0130M SEN\u0130 (Kitap Atelyesi Yay\u0131nlar\u0131- Ocak 2009 Ankara) \r<br\/>\r<br\/>2-VUSLAT YOLCUSU (Kitap Atelyesi Yay\u0131nlar\u0131-Nisan 2009 Ankara) \n \n"
}