{
    "Adi": "Y&#252;ksel Aky&#252;z 2",
    "dogumTarihi": "31.07.1952-\u0130neg&#246;l-BURSA\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130stanbul \u00dcniversitesi'nin Hukuk ve Edebiyat Fak\u00fcltelerinde \u00f6\u011frenim g\u00f6rd\u00fc. A\u00d6F-\u0130\u015f \u0130daresi B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc bitirdi. Bir kamu<br\/>kurulu\u015fundan emekliye ayr\u0131ld\u0131.<br\/>\u015eiirleri; Varl\u0131k, T\u00fcrk Dili, \u00dcnlem, S'imge, \u0130mgelem, Ayk\u0131r\u0131sanat, Tan Edebiyat, Mavi, BH, Sincan \u0130stasyonu,<br\/>AfrodisyasSanat, Cumhuriyet Sanat Eki...dergilerinde<br\/>yay\u0131nland\u0131. <br\/>\"Mahfel'den Vesikal\u0131k Foto\u011fraflar\" adl\u0131 an\u0131lar kitab\u0131 ile \"Yan\u0131mdaki Uzaklar\" adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131 yay\u0131nlad\u0131.Sergiler<br\/>a\u00e7t\u0131. \u00d6d\u00fcl ve dereceler ald\u0131. \u00d6nemli antoloji ve ansiklopedilerde yer ald\u0131.<br\/>\"H\u00fcz\u00fcn \u0130stasyonu\"adl\u0131 \u015fiir kitab\u0131yla \"An\u0131larda Kalanlar\"<br\/>adl\u0131 an\u0131lar kitab\u0131 yay\u0131nlanma a\u015famas\u0131ndad\u0131r.  <br\/>Ayr\u0131ca, resim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 da s\u00fcrd\u00fcrmektedir.   <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nMahfel'den Vesikal\u0131k Foto\u011fraflar, Yan\u0131mdaki Uzaklar \n \n"
}