{
    "Adi": "Y&#252;ksel Dar\u011f\u0131n",
    "dogumTarihi": "1978\n",
    "sairHayati": "\n\n\nBing\u00f6l\u00fcn gen\u00e7 il\u00e7esinde do\u011fdu. Ilk okulunu dilekta\u015f\u0131 k\u00f6y\u00fcnde orta ve liseyi gen\u00e7 lisesinde okudu. Kamu y\u00f6netimi mezunu olup halen aktif ticaretle u\u011fra\u015fmaktad\u0131r. Evli ve \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}