{
    "Adi": "Yunus &#220;r&#252;n",
    "dogumTarihi": "&quot;\u015eairane&quot;\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130stanbul'da d\u00fcnyaya gelen \u015fair, ilk ve orta \u00f6\u011frenimini ayn\u0131 \u015fehirde tamamlad\u0131ktan sonra y\u00fcksek\u00f6\u011frenimini \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130ktisat Fak\u00fcltesi'nde tamamlad\u0131. Sonras\u0131nda Anadolu \u00dcniversitesi Bitkisel Ve Hayvansal Yeti\u015ftiricilik b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun olan \u015fair 2011 y\u0131l\u0131ndan beri Ankara'da ya\u015famaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}