{
    "Adi": "Yunus Emre G&#252;m&#252;\u015f",
    "dogumTarihi": "D&#252;z mant\u0131k, d&#252;z adam.\n",
    "sairHayati": "\n\n\nAnal\u0131 babal\u0131 olmama ra\u011fmen \u00f6ks\u00fcz yetim b\u00fcy\u00fcd\u00fcm. 11 ya\u015f\u0131ndan beri kar\u0131n toklu\u011funa \u00e7al\u0131\u015f\u0131r\u0131m, bir yarenim kar\u0131md\u0131r, bir derdim karde\u015fimdir. Eller beni ne bilsin, kendim, tek e\u015fim benzerimdir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}