{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "ERZURUM 1968\n",
    "sairHayati": "\nY\u0131l 1968 aylardan ya A\u011fustons yada Eyl\u00fcl yani bizim oran\u0131n tarifiyle harman zaman\u0131 S\u0131cak bir yaz g\u00fcn\u00fc \u015fu \u00e7ileli bir o kadarda zor olan d\u00fcnyaya gelmi\u015fim.Sonra hayat\u0131n m\u00fccade lesi ba\u015flad\u0131 i\u015fte o g\u00fcnd\u00fcr bu g\u00fcnd\u00fcr devam ediyor. \n"
}