{
    "Adi": "Yusuf Berat Do\u011fan",
    "dogumTarihi": "10.10.2003\n",
    "sairHayati": "\n\n\n2003 y\u0131l\u0131nda Malatya'da do\u011fdu 2017 y\u0131l\u0131nda Malatya FETH\u0130 GEMUHLUO\u011eLU FEN L\u0130SES\u0130NDE  okuyor <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u00d6ZLER\u0130M SEN\u0130 \n \n"
}