{
    "Adi": "Yusuf Y\u0131lta\u015f",
    "dogumTarihi": "01\/02\/2012 A\u011fr\u0131\/patnos\n",
    "sairHayati": "\n\n\nA\u011fr\u0131 patnos da do\u011fdu anaokulunu \u0130brahim Karao\u011flano\u011flunda tamamlad\u0131 \u015fuan ayn\u0131 okul ad\u0131 alt\u0131nda ilkokulu okumaktad\u0131r. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}