{
    "Adi": "Yusuf &#199;ift&#231;i",
    "dogumTarihi": "20-12-1996\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\"EDEB\u0130YAT DERS\u0130NDEN KALAN B\u0130R \u015eA\u0130R \" <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nACILARI,KALP YARALARI,ANILARI. \n \n"
}