{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1981 ELAZI\u011e\n",
    "sairHayati": "\n1981 y\u0131l\u0131nda Elaz\u0131\u011f\u2019\u0131n Karako\u00e7an il\u00e7esinde do\u011fdu. \u00d6\u011frenim hayat\u0131na Sar\u0131can\u2019da ba\u015flad\u0131. Ortaokulu Karako\u00e7an\u2019da, liseyi Elaz\u0131\u011f\u2019da okudu. Malatya \u0130n\u00f6n\u00fc \u00dcniversitesi E\u011fitim Fak\u00fcltesi Sosyal Bilgiler \u00d6\u011fretmenli\u011fi\u2019nden mezun oldu.<br\/>Elaz\u0131\u011f Karako\u00e7an, Mu\u015f Bulan\u0131k ve Bing\u00f6l Solhan\u2019da \u00e7e\u015fitli okullarda \u00f6\u011fretmenlik yapt\u0131. Solhan Anadolu K\u0131z \u0130HL\u2019de m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmektedir.<br\/>Elinizdeki kitapta yer alan \u015fiirlerin bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc Anadolu Gen\u00e7lik, D\u00fc\u015f Kent, Pervane dergilerinde ve Solhan\u2019\u0131n  ... \n"
}