{
    "Adi": "Yusuf G&#252;lda\u011f\u0131",
    "dogumTarihi": "23.04.2003-Fatih\n",
    "sairHayati": "\n\n\n16 ya\u015f\u0131nda lise \u00f6\u011frencisiyim. Edebiyat hocam G\u00f6khan \u015eenyurt ile \u015eiirzar adl\u0131 kitab\u0131 \u00e7\u0131kararak \u015fairli\u011fe ad\u0131m\u0131m\u0131 att\u0131m. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiirzar (\u015eiir Kitab\u0131) \n \n"
}