{
    "Adi": "Yusuf Kaynakc\u0131",
    "dogumTarihi": "2003 \n",
    "sairHayati": "\n\n\nBi hayat\u0131m olsayd\u0131 buraya yazard\u0131m<br\/>Bi hayat\u0131m olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in m\u0131sralara yaz\u0131yorum <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nG\u00fcls\u00fcz diken\r<br\/>Ve daha fazlas\u0131 \n \n"
}