{
    "Adi": "Yusuf Demirta\u015f",
    "dogumTarihi": "1987 -\n",
    "sairHayati": "\n\n\nYusuf Demirta\u015f 1987 y\u0131l\u0131nda K\u00fctahya'da d\u00fcnyaya gelmi\u015ftir. \u0130lk\u00f6\u011fretimini K\u00fctahya'n\u0131n Emet il\u00e7esinde tamamlam\u0131\u015ft\u0131r. Orta\u00f6\u011fretiminin bir k\u0131sm\u0131n\u0131 Emet Anadolu lisesinde, bir k\u0131sm\u0131n\u0131da Tav\u015fanl\u0131 Anadolu Lisesinde tamamlanm\u0131\u015ft\u0131r. Y\u00fcksek \u00f6\u011fretimini Kazakistan'da Uluslararas\u0131 Ahmet Yesevi \u00dcniversitesinin \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesinde tamamlam\u0131\u015ft\u0131r.<br\/><br\/>\u015eiir yazmaya ilk\u00f6\u011fretim y\u0131llar\u0131nda ba\u015flayan \u015fair, hala \u015fiir yazmaya devam etmektedir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}