{
    "Adi": "Yusuf Kaan Sar\u0131ko&#231;",
    "dogumTarihi": "4 Haziran 2002 Trabzon\n",
    "sairHayati": "\n\n\nKuzeyin ya\u011fmuruna kap\u0131lm\u0131\u015f s\u0131r\u0131ls\u0131klam bir s\u0131radan <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}