{
    "Adi": "Yusuf Kurt",
    "dogumTarihi": "19.02.2003\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u0130yisiyle, k\u00f6t\u00fcs\u00fcyle, aldat\u0131lmas\u0131yla, terkedilmesiyle hayata tutunmaya direnen bir gen\u00e7 <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nA\u011flamam Bu Saatten Sonrada\r<br\/>Gel Be \u0130\u015fte \n \n"
}