{
    "Adi": "Yusuf De\u011firmenci",
    "dogumTarihi": "1970 -\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\n1970 Mara\u015f (Pazarc\u0131k)  do\u011fumlu ve 1985 y\u0131l\u0131ndan beri \u0130svi\u00e7re\u2019nin Lozan \u015fehrinde i\u015f\u00e7i olarak ya\u015fam\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmektedir.<br\/><br\/>Yazar\u0131n yay\u0131nlanm\u0131\u015f ilk \u015fiir kitab\u0131 Su Olur Akar\u0131m Kendi Rengimde (Ocak 2004 Senfoni Yay\u0131nlar\u0131) <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nYusuf  Degirmenci\r<br\/>Su  Olur  Akarim  Kendi  Rengimde,  sairin  ilk  siir  kitabidir.\r<br\/>Senfoni  Yayinlari \n \n"
}