{
    "Adi": "Yusuf Kasap",
    "dogumTarihi": "Van\n",
    "sairHayati": "\n\n \n\nVan do\u011fumludur. Erzincan Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u00dcniversitesi hukuk fak\u00fcltesi Adalet b\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00f6\u011frencisidir. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}