{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "yaln\u0131z kurt\n",
    "sairHayati": "\nyusuf toprak 1997 y\u0131l\u0131nda manisan\u0131n demirci ilcesinin yava\u015flar koyunde dunyaya geldi. ilk \u00f6\u011frenimini selendi yat\u0131l\u0131 ilk\u00f6\u011fretim b\u00f6lge okulnda tamamlayan yusuf toprak k\u00fctahya emet anadolu \u00f6\u011fretmen lisesinde e\u011fitim e \u00f6\u011fretim hayat\u0131na devam etmekte \n"
}