{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1965 -\n",
    "sairHayati": "\n\u00c7orum do\u011fumlu, yurti\u00e7inde ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7e\u015fitli dergi ve gazetelerde y\u00f6neticilik yapt\u0131. \u015eiirleri, edebiyat dergileri, gazeteler ve radyolarda yay\u0131mland\u0131. Halen radyolarda t\u00fcrk\u00fc ve \u015fiir programlar\u0131 haz\u0131rlay\u0131p sunuyor. Kardelen \u015eiir ve M\u00fczik Grubu'nun kurucusu..<br\/>Kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 yar\u0131\u015fmalarda \u00e7e\u015fitli \u00f6d\u00fcller ald\u0131.<br\/>Baz\u0131 \u015fiirleri Rumence'ye \u00e7evrildi. \n"
}