{
    "Adi": "Yusuf Karaba\u011f",
    "dogumTarihi": "R&#252;zgarda savrulanlar\n",
    "sairHayati": "\n\n\n\u015eair 1983 Bitlis ahlat do\u011fumludur.orta ve lise \u00f6\u011frenimini ahlat'ta tamamlayan \u015fair  \u0130\u00e7 yans\u0131malar\u0131n ha\u015far\u0131 \u00e7ocu\u011fu dediyi \u015fiiri \u015fairlere b\u0131rakma taraftar\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in  iyi bir okuyucu olarak kalmay\u0131 \u015fimdilik tercih ediyor. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}