{
    "Adi": "Zafer K\u0131l\u0131&#231;kap",
    "dogumTarihi": "20.12.1970 - Diyarbak\u0131r \n",
    "sairHayati": "\n\n\n20.12.1970 - Diyarbak\u0131r  da do\u011fdu  Ergani il\u00e7esinde liseyi okudu. <br \/>\n<br \/>\n\n \n"
}