{
    "Adi": "Zaur Ustac",
    "dogumTarihi": "08.01.1975\/ Bak\u0131.\n",
    "sairHayati": "\n\n\nZaur USTAC<br\/>  Zaur Ustac 8 (14) yanvar, 1975-ci ild? Bak\u0131 \u015f?h?rind? anadan olmu\u015fdur. \u0130lk t?hsilini A\u011fdam rayonunun Yusifcanl\u0131 k?nd orta m?kt?bind? alm\u0131\u015f, ard\u0131c\u0131l olaraq Bak\u0131 D\u00f6vl?t Universitetind?, Bak\u0131 Ali Birl?\u015fmi\u015f Komandanl\u0131q M?kt?bind?, Beyn?lxalq \u0130xtira\u00e7\u0131l\u0131q v? Biznes \u0130nstitutunda v? \u015eamax\u0131 Humanitar Kollecind? davam etdirmi\u015fdir. Birinci Qaraba\u011f m\u00fcharib?sinin i\u015ftirak\u00e7\u0131s\u0131 v? hal-haz\u0131rda ehtiyatda olan zabitdir. Zaur Ustac 1988-ci ild?n etibar?n d\u00f6vri m?tbuatda \u00e7\u0131x\u0131\u015f edir. AJB-nin  \u00fczv\u00fc  olan  Zaur Ustac  \"QIZIL Q?L?M\" m\u00fckafat\u0131 lauerat\u0131, \"Yazarlar\"  jurnal\u0131n\u0131n t?sis\u00e7isi v? ba\u015f redaktoru, 2019 - cu ild?n Prezident T?qa\u00fcd\u00e7\u00fcs\u00fcd\u00fcr.  <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nZaur Ustac \"G\u00fcnayd\u0131n\"(A\u011f\u00e7i\u00e7?yim), \"\u0130st?m?zdim \u015fair olum, h?l? m?n\", \"G\u00fclzar\",  \"\u015eeh\u00e7i\u00e7?yim\",  \"M?hdud h?yat\u0131n m?chul d\u00fc\u015f\u00fcnc?l?ri\",  \"Mum kimi yum\u015falanda\",  \"Bayat\u0131lar\",  \"Bal\u00e7i\u00e7?yim\",  \"B?rz?xd?\",  \"G\u00fcl\u00fcn\u00fcn \u015feirl?ri\",  \"Sevin ki, sevil?siz...\",  \"Q?lbimin a\u00e7\u0131qcas\u0131\",  \"Ustadnam?\",  \"Ni\u015fangah\",  \"\u00c7?hray\u0131 kitab\",  \"Zimistan\" (1), \"\u00dclyah?zr?t\" (2),  \"45\",  \"Q?dimliy? b\u00fcr\u00fcnm\u00fc\u015f yenilik\",   yarad\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n  30 illiyi  yubiley t?dbirl?ri \u00e7?r\u00e7iv?sind? n?\u015fr olunmu\u015f \"Otuz ildir ?ld? q?l?m\"  kimi \u015feirl?r kitablar\u0131n\u0131n, g\u00f6rk?mli memar \u015eamax\u0131l\u0131 ?li\u015f b?y S\u00fcbhan o\u011flu K?r?mli-\u015eirvaninin  anadan olmas\u0131n\u0131n 700 illiyi m\u00fcnasib?ti il? q?l?m? al\u0131nm\u0131\u015f \"?li\u015f v? Anna\" poemas\u0131n\u0131n,  \"Usubcan ?fsan?si\", \"Yaradanla ba\u015f-ba\u015fa\", \"Q?l?mdar\" (3) adl\u0131  m?qal?  toplular\u0131n\u0131n, 2019-20 t?dris ilind?n  Az?rbaycan Respublikas\u0131 T?hsil Nazirliyi t?r?find?n m?kt?b?haz\u0131rl\u0131q qruplar\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn n?z?rd? tutulmu\u015f \"M?kt?b? haz\u0131rla\u015f\u0131r\u0131q\" adl\u0131 iki hiss?li metodik v?saitin birinci, ikinci hiss?l?rin?  daxil edilmi\u015f \"G\u00fcll\u00fcn\u00fcn \u015feirl?ri\" t?dris  v?saitinin,  \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc sinif \u015fagirdl?ri, eyni zamanda yeni \u00f6yr?nm?y? ba\u015flayan ist?nil?n ya\u015f qrupundan olan \u015f?xsl?r \u00fc\u00e7\u00fcn n?z?rd? tutulmu\u015f \"39 H?ft?\" - \"39 Weeks\" kimi tan\u0131nan m?\u015fhur ingilis dili \u00fc\u00e7\u00fcn x\u00fcsusi proqram\u0131n v? Az?rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Milli Q?hr?man\u0131 Gizir M\u00fcbariz \u0130brahimovun ?ziz xatir?sin? h?sr olunmu\u015f \u201c Oriyentir ulduzu\u201d  (povest) kitab\u0131n\u0131n m\u00fc?llifidir. \n \n"
}