{
    "Adi": "Zeynel Abidin \u015eenkaya",
    "dogumTarihi": "06.09.2001\n",
    "sairHayati": "\n\n\n \u015eairin Hayat\u0131 \u0130le \u0130lgili Bir Bilgi Girilmemi\u015f \n\n \n Eserleri <br \/>\n\nK\u0131z\u0131l A\u015fk \n \n"
}