{
    "Adi": "Zeynep Karacaa",
    "dogumTarihi": "1988-Kocaeli\n",
    "sairHayati": "\n\n\n5.12.1988 Kocaeli do\u011fumlu. 2012'de \"I\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131 Arayan \u015eiirler\" kitab\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131. \u00c7e\u015fitli antolojilerde ve dergilerde yay\u0131mlanm\u0131\u015f \u015fiirleri var. Kocaelikad\u0131ngazetesi'nde k\u00f6\u015fe yazar\u0131. <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\nI\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131 Arayan \u015eiirler\r<br\/> \n \n"
}