{
    "Adi": "Zeynep Ezmen",
    "dogumTarihi": "27 Mart 1974\n",
    "sairHayati": "\n\n\nZeynep EZMEN, Adana\u2019da do\u011fdu. \u0130lk\u00f6\u011frenimini ve orta \u00f6\u011frenimini Adana\u2019da tamamlad\u0131. 1997 y\u0131l\u0131nda Karadeniz Teknik \u00dcniversitesi T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00d6\u011fretmenli\u011fi B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi. \u0130lk g\u00f6rev yeri Gaziantep\u2019te \u00e7e\u015fitli okullarda T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00d6\u011fretmeni olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. \u015eiirleri ilk defa Adana E\u011fitim-Sen\u2019in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \u201cY\u00fcre\u011fimizin Sesi\u201d adl\u0131 ortak bir kitapta yer ald\u0131.(2009) Bu ortak kitaptan sonra ilk \u015fiir kitab\u0131 \u201cBencil S\u00f6yle\u015fi\u201d  yay\u0131mland\u0131.(Mart \/2012)<br\/>\u015eiir: D\u00fcnyas\u0131nda pek de\u011ferli\u2026 \u015eiirden tek kazanc\u0131: \u00d6\u011frendikleri\u2026<br\/>Dergiler: \u0130stenirse u\u011frak yeri\u2026<br\/>\u0130lk \u015fiiri \u201cH\u00fcz\u00fcn Y\u0131llar\u0131\u201d \u201cK\u00fcsurat\u201d dergisinde yay\u0131mland\u0131. (2014) \u0130lk yaz\u0131s\u0131 \u201c\u015eiirin M\u00fczikle Dans\u0131\u201d \u201cKurgu D\u00fc\u015f\u00fcn Sanat Edebiyat\u201d dergisinde yay\u0131mland\u0131. \u00dcr\u00fcnleri, \u201cKurgu D\u00fc\u015f\u00fcn Sanat Edebiyat, Zalifre Yaz\u0131lar\u0131, Deliler Teknesi, K\u00fcsurat, G\u00fcnizi \u201c dergilerinde ve \u201cYeni Adana\u201d gazetesinde yer ald\u0131. <br\/>Ve \u00e7ocuklar: Yang\u0131ndan ilk kurtar\u0131lacaklar\u2026<br\/>2012 Haziran\u2019da \u00e7ocuklar i\u00e7in yazmaya ba\u015flad\u0131. Yirmi sekiz \u00e7ocuk \u00f6yk\u00fcs\u00fc, 2014\u2019te kitapla\u015ft\u0131. Mart 2019\u2019da da Soma\u2019n\u0131n \u00d6yk\u00fcs\u00fc \u201c\u00d6l\u00fcm Vardiyas\u0131-2\u201d derlemesinde \u201cTopra\u011f\u0131n Var, Cengin Var\u201d \u00f6yk\u00fcs\u00fcyle yer ald\u0131.<br\/>\u015eair, k\u0131\u015flar\u0131 Adana Abd\u00fclkadir Paksoy Anadolu Lisesinde T\u00fcrk Dili ve Edebiyat\u0131 \u00d6\u011fretmeni olarak \u00e7al\u0131\u015fmaya, yazlar\u0131 Kitaplar\u0131\u201cKendine Ait oda\u201d olarak niteledi\u011fi \u0130zmir \u00c7e\u015fme\u2019de yazmaya devam ediyor. \u00d6mr\u00fcn\u00fc okuyarak ve yazarak tamamlamak istiyor.<br\/> <br \/>\n<br \/>\n\n \n Eserleri <br \/>\n\n\u015eiir: Bencil S\u00f6yle\u015fi (2012) Kurgu K\u00fclt\u00fcr Merkezi Yay\u0131nlar\u0131\/Ankara\r<br\/>\u00c7ocuk Kitaplar\u0131:\r<br\/>G\u00fcne\u015f \u00dclkesi        (2014) \u00d6\u011fretmen Yay\u0131nlar\u0131\/\u0130stanbul\r<br\/>U\u00e7an Balon Zeplin(2014) \u00d6\u011fretmen Yay\u0131nlar\u0131\/\u0130stanbul\r<br\/>A\u011flayan Kuyu       (2014) \u00d6\u011fretmen Yay\u0131nlar\u0131\/\u0130stanbul\r<br\/>Alt\u0131n \u00c7ocuk           (2014) \u00d6\u011fretmen Yay\u0131nlar\u0131\/\u0130stanbul\r<br\/>Kibirli Aslan          (2014) \u00d6\u011fretmen Yay\u0131nlar\u0131\/\u0130stanbul\r<br\/>Peri K\u0131z\u0131                 (2014) \u00d6\u011fretmen Yay\u0131nlar\u0131\/\u0130stanbul\r<br\/>G\u00f6n\u00fcl Abla            (2014) \u00d6\u011fretmen Yay\u0131nlar\u0131\/\u0130stanbul\r<br\/>\r<br\/>Derleme: \u00d6l\u00fcm Vardiyas\u0131-2 (2019) Kurgu K\u00fclt\u00fcr Merkezi Yay\u0131nlar\u0131\/Ankara\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/>\r<br\/> \n \n"
}