{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "11 Temmuz 1961 -\n",
    "sairHayati": "\n1961'de Kara\u00f6z\u00fc kasabas\u0131nda do\u011fdu. O y\u0131llarda Sivas'\u0131n Gemerek il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 olan Kara\u00f6z\u00fc, daha sonra Kayseri ilinin Sar\u0131o\u011flan il\u00e7esine ba\u011fland\u0131. \u0130lkokulu, ortaokulu ve Sa\u011fl\u0131k Meslek Lisesi'ni Kayseri'de okudu. Turhal ve Tokat'ta iki y\u0131l hem\u015firelik yapt\u0131. 1985'te Ankara'da Gazi E\u011fitim Fak\u00fcltesi Edebiyat B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc bitirdi. \u00c7e\u015fitli okullarda edebiyat \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapt\u0131ktan sonra, 2006 y\u0131l\u0131nda emekli oldu. \u0130zmir'de ya\u015famaktad\u0131r.<br\/><br\/>Uzunbay \u015fiirlerinin yan\u0131 s\u0131ra, \u015fiir yaz\u0131lar\u0131, \u015fiir \u00e7\u00f6z\u00fcmleme ... \n"
}