{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "1967-ve ne zaman bitece\u011fini ALLAH bilir....\n",
    "sairHayati": "\nANTALYA..ya\u015fama ilk ad\u0131m\u0131 att\u0131\u011f\u0131m,hayat buldu\u011fum \u015fehir..<br\/>Belkide bu y\u00fczden DEN\u0130ZE olan b\u00fcy\u00fck sevdam....<br\/>..<br\/>Ba\u015far\u0131l\u0131 birokul d\u00f6nemi,6 ya\u015f\u0131nda ilkokula giri\u015f ve ya\u015f\u0131tlardan \u00f6nce ko\u015fu\u015f....Sessiz sedas\u0131z...<br\/><br\/>Ortaokul kabuk de\u011fi\u015fimi...SESS\u0130ZL\u0130\u011eE SON...<br\/>ve \u015fiirle ilk tan\u0131\u015fma...belkide \u00e7o\u00e7ukluk birikimlerinin gen\u00e7 y\u00fcrekte isyan\u0131....<br\/><br\/>Lise... Gen\u00e7lik...idealler...Edebiyat b\u00f6l\u00fcm\u00fc....felsefe ilgi alan\u0131m,psikoloji insanlar\u0131 \u00e7\u00f6zmeden kendi i\u00e7imde kendimi bilmeliyim i\u00e7g\u00fcd\u00fcs\u00fc.. ... \n"
}