{
    "Adi": null,
    "dogumTarihi": "\n",
    "sairHayati": "\n\u00d6ZGE\u00c7M\u0130\u015e\t<br\/>\u015e\u0130\u0130R BEN\u0130M KALB\u0130M\u0130N YURDUDUR....z.\u00f6.bilgi\u00e7<br\/>         Z\u00fcleyha \u00d6zbay Bilgi\u00e7,\u00dcstad\u2019\u0131n '\u201d\u015eiirsiz bir manevi alem manevi aleme pencere a\u00e7mam\u0131\u015f bir \u015fiir d\u00fcnyas\u0131 olabilir; ama yoksul d\u00fcnyalar olarak\u201d s\u00f6z\u00fcn\u00fc \u00f6z, \u015fiirlerinde kel\u00e2mdan kaleme yans\u0131yan hikmeti, g\u00f6n\u00fcl m\u00fcrekkebine aksedip, hissetirmeyi d\u00fcstur edinen ve edebin gergefindeki lirik  ruh dokunu\u015flar\u0131n\u0131, m\u0131sralara i\u015flemeyi y\u00fcrek borcu bilen bir g\u00f6n\u00fcl i\u015f\u00e7isidir...<br\/>   K\u00fctahya do\u011fumludur. \u0130lk \u00f6\u011frenimini K\u00fctahya edinmi\u015f \u015eair \u015eeyhi \u0130 ... \n"
}